<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 时评 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/时评/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2013-01-05T22:30:30+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不列颠网站]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/03/05/ukgov-notes/"/>
    <updated>2012-03-05T14:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/03/05/ukgov-notes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个曾经让我们的国家蒙羞的日不落帝国，即便早已今非昔比，但实际上已经进展到相当现代化的阶段。这从他们最近公布的一组政府网站的制造方式和制造工具上可见一端。</p>

<p>首先，整个网站倡导的是 government as a platform，高度融合了政府为人民服务，政府其实就是一种云。</p>

<p>其次，整个网站不单使用大量的开源工具和软件来构造，网站本身的代码也是开源的，就托管在GitHub上。而被问及为何考虑开源自己的代码时，他们的政府负责人回答是既然是政府平台，
那么它就是大家的，既然是大家的我们希望可以在开发中贡献和分享给每一个人。</p>

<p>整个项目的预算则是1.7百万英镑。这个价格确实不高。我们的孔子学院门户就要3kw人民币，而英国政府的网站造价仅有中国一个官办学院的一半。那是相当之便宜。</p>

<p>以上是整个网站的构造思想，它是开源的、开放的，价格合理的，全民参与和分享的。而在技术实现上也更进一步体现了这种平民化的政府网站哲学。</p>

<p>英国政府并没有买大量的服务器，也没有以国家安全为由自己组建机房。而是选择了Amazon EC2作为存放的主机，存储也是采用的A的S3.这在我们看来是难以想象的。简直有损国家的尊严。身为
一个历史悠久的帝国，怎能连自己的服务器和机房都不具备？实际上，大英帝国政府连email服务器也是租用的。很可能他们用的Gmail和Amazon的mail服务还是免费的。</p>

<p>而在语言和框架方面，也尽显开源和先进的本色。</p>

<pre><code>Javascript uses jQuery, jQuery UI, Chosen, and a variety of other plugins
Most of the application code is written in Ruby, running on a mixture of Rails and Sinatra
router用Scala编写
</code></pre>

<p>数据库当然也是开源的，MongDB起NoSQL的部分，MySQL作为传统的关系型数据库，MaPit做地图数据库。</p>

<p>一个优雅、合理的新时代的网站架构。一句话形容，这才tmd真是先进国家的先进政府网站。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[创新是什么]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/01/29/chuang-xin-shi-shi-yao/"/>
    <updated>2012-01-29T16:20:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/01/29/chuang-xin-shi-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>创新是目前提到的很热门的词汇。在我看来，创新可以理解成一种突破。<br/>
不管这种产品是渐进地到达的，还是通过结构性调整获得的，当然也有颠覆现有模式的。<br/>
渐进的创新犹如水滴石穿，量变到质变。其中的道路、方向等都已被开辟，人们只是随着这个道路继续前进，逐步的优化提高。日积月累，自然获益良多。汽车业是这方面的典型代表。<br/>
结构性调整的代表可以提一下Rails。横空出世的Rails，实际上是在一系列东西基础上，最后经DHH独创产生。但是，DHH的独创离不开Ruby的MRI，而database的接口也是其他人已写好多年，erb的引擎也是在DHH动手之前就有。而DHH把这些东西重新组织起来用于开发Web应用，就有了突破性的开发框架Rails。<br/>
颠覆现有模式的典型，非数码照相机莫属。实际上互联网的产生，使得很多领域都出现了颠覆性创新的可能。试问，一旦没有互联网，dc还能那么流行吗？</p>

<p>所以，创新者，配合发展的环境同时发展的事物耳。如果环境不发展，则自然也没有创新的机遇。中国人创新能力差，盖因环境变化少。与时俱进乃创新之真正配套内涵。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读《吴敬琏传》]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2011/07/30/review-of-biograph-for-wjl/"/>
    <updated>2011-07-30T18:48:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2011/07/30/review-of-biograph-for-wjl</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴敬琏是一个中国公共知识分子，以他的市场化经济闻名于当代，最近则日益呼唤法治的市场经济。我所读的这本书正是以他为主人公，由另一名知名的经济作家吴晓波编写。该传从吴的家庭背景和青年时代说起，接着是研究所、文革下放的经历，以及在这段日子中他说接触的前辈、学友，到形成自己对经济制度的认识，留学耶鲁回国后开始成为中央的think tank，尤其是90年代后成为江朱进行市场化经济体制改革的重要理论及方针提供者，进而影响着我们这个国家和社会。03年之后，随着政府的换届，吴也逐步从决策层淡出。此时的他思想也随之有所改变，淡出的因素既有人际关系的问题，更有着深层次的利益冲突的问题。</p>

<p>纵观全书，最有价值的是最后几章，因为问题直指当前的状况，并且也道出了很多失策以及背后运作的原理，而这些又是最紧急的要处理要辨识的。4万亿的实质是什么，会把我们带向何方？出口型的经济必然导致货币通胀以及内需不振。因为货物留出去了，留在自己的只有钱。钱多物少，又如何不通胀？唯一的替代品就是资产价格暴涨，资产主要就是股票、房地产等。而所谓的深化体制改革，基本也只能是空话。意识形态不是根深蒂固的，但是中国人、中国政府、暴君与暴民却是中国固有的，要替换这些东西谈何容易。放弃苏联人那套简单，放弃中国人心中的尾巴就难了，何况有些东西绝不仅仅是思想尾巴那么简单，实际的利益摆在那边，基本无解。</p>

<p>次一级有意思的地方是书的前半段，尤其是吴的出生背景及他的母亲。出生于知识分子家庭，母亲是一个成功的报业企业家，其家族也是有名民营企业家，甚至还参与过铁路的建设，作为资方。包括吴和其太太周南认识的场景、几十年的相濡以沫，都令人十分感动。吴生活的家族是一个伟大的家族。</p>

<p>接下来的描述是本书的主体。但对于读过中国经济改革教程的人来说，这部分就变成了一个很好的背景知识的补充。一些在阅读教程时想了解的东西，比如耶鲁的生活，顾准、sunyefang的介绍更加丰满，毕竟有些东西也不太好在教程里自己直接描述。甚至包括了他如何同中央进行交流等。这些东西合在一起，使得对一个公共知识分子如何发挥作用、影响中国的变革，有了鲜活的了解。</p>

<p>要评价吴敬琏，必须说他所倡导的东西好坏并存，成功与失败并举。这个就不再展开。</p>

<p>得到的另一个结论是，中国的通胀不可避免，冬天早就该到，只是人为的延后了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[马云的麻烦]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2011/06/20/trouble-of-mayun/"/>
    <updated>2011-06-20T16:48:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2011/06/20/trouble-of-mayun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在中国，都曾经见识过国有资产私有化或者乡镇企业一瞬间就变成私人企业了。有过这样经历的人，看见马云的举动会觉得实在是小事一桩。别说阿里巴巴国际和阿里爸爸浙江本来就都是私有企业，又都是马云一首创建的，他爱怎么弄完全是他自己的事情。顶多只有阿里爸爸国际的股东有权表示反对。而这有法律控制，不需要群情激奋，也不需要大家表明立场。</p>

<p>  后来，终于明白，关键的问题其实是vie。
“可变利益实体(Variable Interest Entities；VIEs)：为企业所拥有的实际或潜在的经济来源，但是企业本身对此利益实体并无完全的控制权，此利益实体系指合法经营的公司、企业或投资。 ”</p>

<p>“中国互联网公司大多因为接受境外融资而成为“外资公司”，但很多牌照只能由内资公司持有，MIIT就明确规定ICP是内资公司才能拥有的，所以这些公司往往成立由内地自然人控股的内资公司持有经营牌照，用另外的合约来规定持有牌照的内资公司与外资公司的关系。后来这一结构被推而广之，应用许多非互联网赴美上市的公司中。”</p>

<p>因为担心vc们撤资或加强控制，导致互联网大佬神经紧张。</p>

<p>真有那么严重吗？</p>

<p>如果投资这些互联网企业有利润，那么只会马照跑舞照跳，如果没利润，再怎么着他们也会逃跑。何况vie这种形式到底是不是法治经济需要的，也没见人分析过，看来不是那么光明的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
