<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 时评 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/时评/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-10-19T20:49:33+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和锤子899元的坚果手机]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/08/26/lao-luo-he-chui-zi-899yuan-de-jian-guo-shou-ji/"/>
    <updated>2015-08-26T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/08/26/lao-luo-he-chui-zi-899yuan-de-jian-guo-shou-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老罗这次在梅赛德斯奔驰中心开了坚果手机的发布会。
发布会一如老罗既往的表现一样好看，相较于一年多以前的3k元的锤子手机，这款定价
899/999的坚果手机倒是可以一战的。原因么也很简单，就是够便宜也够有性价比。这个价位
能买到5.5寸1080p的屏确实已经很不错了。</p>

<p>工业设计方面推出了自己的设计师，整个造型确实很iphone，同时正面是用的白色边框，这点很不容易。
因为13年的时候我就发现为啥那么多手机都是黑的，而白的往往要贵一些。按老罗的说法这是色差导致了良品率不同。</p>

<p>软件的话，还是在一个红海里面做道场。但是，锤子确实开发出了一些很不错的应用。在一个竞争那么白热化的
市场，能想出这些东西来必然是废了很多脑细胞的。</p>

<p>硬件方面倒是用的高通的芯片，那配置基本就算过得去了。</p>

<p>这款手机肯定能卖的比锤子好许多，至少会帮老罗在这个市场占的一席之地。
定位确实低端了点，利润方面能不能维持锤子生存下去，还是比较难讲的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和池建强，现代创业和打工]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/17/lao-luo-he-chi-jian-qiang/"/>
    <updated>2015-05-17T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/17/lao-luo-he-chi-jian-qiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老罗和他的锤子手机是一直存有很大的争议，在去年<a href="/blog/2014/08/30/lao-luo-he-wang-zi-ru/">老罗pk刘翔</a>就显露无疑。</p>

<p>回过头来看9个月过去了，当初的判断有些是应验了：</p>

<ol>
<li>锤子手机的价格客户基本不买账，于是3000元的售价<strong>跌了500-1000</strong>。</li>
<li>老罗赢了王自如，但不代表能<strong>赢得市场</strong>，锤子手机依然需要大规模输血。</li>
<li><strong>老罗是个人物</strong>，继续招兵买马，虽然有点病急乱投医的意思，但意志确实坚定。</li>
<li>刘翔是只能唯雷军是从了，因为雷军已经<strong>是他的老板而不只是客户</strong>。</li>
</ol>


<p>上周稍微新鲜点的就是老罗把池建强老师招入麾下了。池老师是一个传统企业软件公司的技术负责人，
文章和mac方面的技术在程序员圈中还是相当有名的。文笔确实不错，难能可贵的是坚持笔耕不辍，长期能保持
较高的水准，这对一个非媒体的编辑而言还是很不容易的。
老罗给池建强的职务是：<strong>锤子科技云平台研发总监</strong>。
即锤子从传统软件企业那里挖了个人去负责电商和锤子云，这没啥好多说的，槽点是据说给的年薪是4赵多人民币。
让我感觉老罗太能烧钱了。后来了解到是在4月下旬的时候，郑刚在天使轮给罗永浩投了4000万， B轮又追加投资，
累计重仓已经超过一亿元人民币。也难怪锤子又有燃料可以继续前进。很可能就是因为投资确定拿到了，
然后这个雇人的举动也就公布了。如果之前4kw（其实应该还有其他投资）就做出了产品上市，那这6kw至少可以坚持不少时间的，
毕竟主要就是付工资而不是开模具了。</p>

<p>老罗会不会因为此事成功？在我看来，老罗成功的可能性始终很小，能烧钱当然就能继续。而招入池老师很可能跟
锤子能不能混出来的相关性也有限，即成功了可能跟这次举动关系不大、失败了可能就更没关系。毕竟能否成功取决于
太多的因素。</p>

<p>回想起Fenng写的如今创业的描述，确实现在创业好像是也有点像打工了：是有人出钱的，只是创业者的自主权很大，
回报比普通打工更多，虽然成功几率依然很小，但创业的风险和难度都实打实地降低了。
烧别人的钱做事情的后果是好是坏很难讲，有好有坏只是一种笼统的说法，我目前也分析不出来到底是好处多还是坏处多。
但是，这肯定代表着一种活力，这也是过去十几年IT行业能快速发展的基础动力之一。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[地铁二号线限流与陆家嘴上海中心]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/05/di-tie-er-hao-xian-xian-liu-yu-lu-jia-zui-shang-hai-zhong-xin/"/>
    <updated>2015-05-05T23:05:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/05/di-tie-er-hao-xian-xian-liu-yu-lu-jia-zui-shang-hai-zhong-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>微博上的<strong>上海发布</strong>公布了如下信息，大意是二号线陆家嘴站和世纪大道站将在高峰时期限流。</p>

<blockquote><p>即日起在高峰时段对江苏路、静安寺、陆家嘴、世纪大道等4站采取限流措施，包括关闭部分自动扶梯、利用限流栏杆减缓换乘速度等。</p></blockquote>

<p>对于二号线如今拥挤情况的认识我是上月外出开会才进一步感受到更加严重了。
越来越挤可以预料，挤成这样还是出乎意料。结合另一则新闻，猜测大概是这么回事情。</p>

<p>根据解放日报的<a href="http://www.jfdaily.com/shanghai/bw/201411/t20141127_998633.html">上海中心将建成全球最高观光厅</a>,</p>

<blockquote><p>今年(2014)年底前，陆家嘴地区共有9个商办楼宇项目竣工，其中陆家嘴世纪金融广场3幢办公楼等6项商办楼宇已投入使用，上海中心大厦等3项楼宇正进行装修收尾工作.</p></blockquote>

<p>这意味着包含上海中心在内，从去年下半年至今大约有9个办公楼竣工。
而且目前陆家嘴地区竣工的写字楼都不会太矮，意味着普遍是巨型的办公楼。
巨型办公楼是什么概念？</p>

<p>以上海中心为例，建筑面积433954平方米，建筑主体为118层，以人均可分配10平方米计算，
可容纳4万3千人在里面办公。官方给出的数字是3万，和我自己估算的也差不多。9个这样的大楼，
就是说新增了30万个供人办公的block，以目前的经济热度而言基本可以满员，或者会逐步爆满。
那就是说新增了30万职员在那里上班，陆家嘴站将一下子增加30万高峰客流。
即使强如上海，也没有一个区域真能一下子承担多出来的那么多客流量。</p>

<p>而一个能容纳4万人办公的大楼，只准备了2000个停车位。真的就把所有的交通压力都丢给了地铁了。如此高的密度不以为耻，反以为荣，实在令人无语。</p>

<p>我的结论很简单，二号线世纪大道、陆家嘴的限流主要是陆家嘴又有包括上海中心在内的几幢巨型商务楼竣工并陆续投入使用造成的。脱离了以人为本这个中心思想，一切最终都将没的谈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[对一汽大众速腾召回的看法]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-%5B%3F%5D-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa/"/>
    <updated>2014-10-27T11:45:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-[?]-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近一个礼拜，车媒上最热门的话题莫过于速腾召回了。召回本不是什么特殊的事情，美国一年汽车市场的召回数量是中国一年的十倍有余，即使是中国，各大车厂尽量避免召回了，但最终召回的现象还是前仆后继地发生着。然而，速腾这次给的召回的解决方案比较奇葩，而且又是一汽，又是大众，又牵涉到了近60万的车主,于是才引发了很大的反响。</p>

<blockquote><p>大众汽车公司提出的召回措施是在后轴纵臂上安装金属衬板。在其提交的技术材料中，大众汽车公司声称金属衬板会使悬架的临界纵向负荷增加，如后轴纵臂发生断裂，金属衬板可以保证车辆的行驶稳定性，并会发出持续的警示性噪音。一汽大众汽车有限公司和大众汽车（中国）销售有限公司的授权经销商将为召回范围内车辆免费安装金属衬板，以消除安全隐患。</p></blockquote>

<p>上面这段摘自大众和质监总局发布的正式公告，总感觉有些儿戏。当然，这是<strong>合法</strong>的处理方案和通告。
这个方案本身看来是解决不了断的问题，而成本给我的感觉应该可以做到够低，尽管显得有点山寨。山寨就山寨吧，随后又发了一段召回说明的视频，问题是一个合资企业、一个号称国产化程度很高的车型，
最后出现在视频里的是一个满口说着英文的老外，真不知道这是想沟通呢还是就是不想交流呢？</p>

<p>如果只看这些，很容易让人认为一汽大众的公关太失败了。糊弄群众也不带这么糙的。而且很奇怪的一点是，各路车媒此次对大众召回的评价都很差，从杨力到陈震，从XCP到汽车之家，莫不如此。照理，大众的公关不该那么不堪，公关费花出去也不该那么没有效果的。
但是，随后发生的事情，说明一汽大众的公关是很切中要害的。他们实际上压根没理车媒这一茬，而是直接找到车媒的领导单位去了。当搞定车媒的领导后，自然也不需要再充值给车媒封口。而这也解释了我之前的疑惑，为什么车媒普遍这次比较刻薄，因为啥都没拿到么，当然就有一说一，而且部分车媒其实是有不满情绪的。因此，仅就目前的情况来看，一汽大众的公关还是打到了七寸。</p>

<h3>那么这件事情会对大众有什么大影响吗？</h3>

<p>在我看来，答案很简单：<strong>没有多少</strong>。这主要是基于中国市场的现实情况得出的。<br/>
首先来看曾经的翼虎断轴，该事件也一度闹得沸沸扬扬，但最后并未阻挡大家购买翼虎的热情，只是翼虎变得不再加价而已。而翼虎断轴的效应和大众的后果还是很类似的。
其次，大众自己的DSG，都上过315，但也无损大众销量继续狂飙的现实。而比较起来，扭力梁这种非独立悬架原本就不是大众的主流技术，实际上新速腾也都已改成独立悬架。非要说影响，可能对所有车型的
非独立悬架都会打负分。但是，难道非独立悬架就卖不出去了？
而从技术角度而言，非独立悬架的处理比挽回DSG的公信简单，前者只是成本问题。大众的品牌效应会继续为其销量保驾护航。</p>

<p>最现实的情况是，在中国，目前的大众并没有替代品。真的让出300万车的销量，也没有其他车企可以真的接盘。按说在品质、品牌上，日系是和大众接近且可靠性更胜一筹的，如果在其他市场上，可能就是日系大踏步接受
大众销量了。但在中国市场，日系至今还在被抵制中，不会选择日系或者生怕选择日系有其他隐患的车主大有人在，所以不会有多少转型日系的用户。通用福特的小毛病比大众更多，品牌也谈不上更强，可以替代一部分，但总量依然有限,而且实际上还是不如大众的。至于韩系，由于品牌档次的原因，能承接大众的消费群体也不会太多，可能会分流走一批10w元以下的消费者。但也仅此而已了。</p>

<p>没有多少影响不代表没影响，负面影响当然依然是有的。比如神车的姿态肯定要比现在低，加价等车的情况应该会有所好转，也确实会发生一部分客户分流，但总销量可能依然是差不多的。只是原本加价等车变成直接提现车了。
只要大众的信誉还在国内排首位，那么这件事情只是稍微降低了大众在信誉方面的领先程度，而远不会达到影响其销量的程度。因为中国消费者的选择实在有限，减配也不是一家两家的事情。而大众的品牌效力，经过此事件后确有下降，但不至于丢到榜首的位置。</p>

<p>那大众的车还可以买吗？</p>

<p>我这边的答案也十分好操作：如果能接受日系车，那就买日系车；如果原本就是在通用福特大众间的某个型号纠结，那可以把通用的排位靠前些；以上皆不是的话，还是继续大众吧。
就像麦当劳 可口可乐都出过事情，普通人能做到尽量少吃，但完全不碰是需要客观条件支持才行的。而且选择其他的也未必没有大众已经暴露出来的问题。有时候碰到这些大厂，也是让人很无奈的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有点无聊的汽车发布会]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui/"/>
    <updated>2014-09-10T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以成都车展为主，陆陆续续看了一些汽车新品的发布会，感觉这些厂家也真够无聊和没谱的。
以今天刚刚结束的广本缤智为例，整了个发布会最后出来说1.8L的低配低于14w，1.5L的低配低于13w，但先期
上市的只有1.8，1.5的要到明年一季度。这里面就有很多问题。</p>

<p>第一，最低配的车型通常不是销售的主力。说一个不是主力的入门车型上限并无多少实际意义。<br/>
第二，如果非要说上限，那也应该是顶配的。顶配小于多少才是真的立了一个价格上限。<br/>
第三，对广本而言，乞丐版一般是手动的，和自动挡本身就存在较大的定价差异，
所以以最低版的上限来作为发布价格，参考意义就更小了。
第四，明确地给出每一档的多少价钱有那么难吗？中国市场目录价格和销售价格可以差好几万，
卖的好就加价卖不好就减价，即使公布出来以后其实回旋空间依然很大。</p>

<p>现在这种模模糊糊的定价发布会，<strong>只能说明厂家自己心里也没底</strong>。
作为一个成熟的消费品，这种举动只能显得企业相当不成熟。</p>

<p>再联想起前不久的昂科威发布会，扯了半天，公布了4款车型，但最后连个价钱都没有。
对比起来的话，广本倒是还比通用强一些。当然也只是五十步笑百步。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
