<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 时评 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/时评/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2021-02-26T21:27:00+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和锤子899元的坚果手机]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/08/26/lao-luo-he-chui-zi-899yuan-de-jian-guo-shou-ji/"/>
    <updated>2015-08-26T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/08/26/lao-luo-he-chui-zi-899yuan-de-jian-guo-shou-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老罗这次在梅赛德斯奔驰中心开了坚果手机的发布会。
发布会一如老罗既往的表现一样好看，相较于一年多以前的3k元的锤子手机，这款定价
899/999的坚果手机倒是可以一战的。原因么也很简单，就是够便宜也够有性价比。这个价位
能买到5.5寸1080p的屏确实已经很不错了。</p>

<p>工业设计方面推出了自己的设计师，整个造型确实很iphone，同时正面是用的白色边框，这点很不容易。
因为13年的时候我就发现为啥那么多手机都是黑的，而白的往往要贵一些。按老罗的说法这是色差导致了良品率不同。</p>

<p>软件的话，还是在一个红海里面做道场。但是，锤子确实开发出了一些很不错的应用。在一个竞争那么白热化的
市场，能想出这些东西来必然是废了很多脑细胞的。</p>

<p>硬件方面倒是用的高通的芯片，那配置基本就算过得去了。</p>

<p>这款手机肯定能卖的比锤子好许多，至少会帮老罗在这个市场占的一席之地。
定位确实低端了点，利润方面能不能维持锤子生存下去，还是比较难讲的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和池建强，现代创业和打工]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/17/lao-luo-he-chi-jian-qiang/"/>
    <updated>2015-05-17T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/17/lao-luo-he-chi-jian-qiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老罗和他的锤子手机是一直存有很大的争议，在去年<a href="/blog/2014/08/30/lao-luo-he-wang-zi-ru/">老罗pk刘翔</a>就显露无疑。</p>

<p>回过头来看9个月过去了，当初的判断有些是应验了：</p>

<ol>
<li>锤子手机的价格客户基本不买账，于是3000元的售价<strong>跌了500-1000</strong>。</li>
<li>老罗赢了王自如，但不代表能<strong>赢得市场</strong>，锤子手机依然需要大规模输血。</li>
<li><strong>老罗是个人物</strong>，继续招兵买马，虽然有点病急乱投医的意思，但意志确实坚定。</li>
<li>刘翔是只能唯雷军是从了，因为雷军已经<strong>是他的老板而不只是客户</strong>。</li>
</ol>


<p>上周稍微新鲜点的就是老罗把池建强老师招入麾下了。池老师是一个传统企业软件公司的技术负责人，
文章和mac方面的技术在程序员圈中还是相当有名的。文笔确实不错，难能可贵的是坚持笔耕不辍，长期能保持
较高的水准，这对一个非媒体的编辑而言还是很不容易的。
老罗给池建强的职务是：<strong>锤子科技云平台研发总监</strong>。
即锤子从传统软件企业那里挖了个人去负责电商和锤子云，这没啥好多说的，槽点是据说给的年薪是4赵多人民币。
让我感觉老罗太能烧钱了。后来了解到是在4月下旬的时候，郑刚在天使轮给罗永浩投了4000万， B轮又追加投资，
累计重仓已经超过一亿元人民币。也难怪锤子又有燃料可以继续前进。很可能就是因为投资确定拿到了，
然后这个雇人的举动也就公布了。如果之前4kw（其实应该还有其他投资）就做出了产品上市，那这6kw至少可以坚持不少时间的，
毕竟主要就是付工资而不是开模具了。</p>

<p>老罗会不会因为此事成功？在我看来，老罗成功的可能性始终很小，能烧钱当然就能继续。而招入池老师很可能跟
锤子能不能混出来的相关性也有限，即成功了可能跟这次举动关系不大、失败了可能就更没关系。毕竟能否成功取决于
太多的因素。</p>

<p>回想起Fenng写的如今创业的描述，确实现在创业好像是也有点像打工了：是有人出钱的，只是创业者的自主权很大，
回报比普通打工更多，虽然成功几率依然很小，但创业的风险和难度都实打实地降低了。
烧别人的钱做事情的后果是好是坏很难讲，有好有坏只是一种笼统的说法，我目前也分析不出来到底是好处多还是坏处多。
但是，这肯定代表着一种活力，这也是过去十几年IT行业能快速发展的基础动力之一。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[地铁二号线限流与陆家嘴上海中心]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/05/di-tie-er-hao-xian-xian-liu-yu-lu-jia-zui-shang-hai-zhong-xin/"/>
    <updated>2015-05-05T23:05:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/05/05/di-tie-er-hao-xian-xian-liu-yu-lu-jia-zui-shang-hai-zhong-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>微博上的<strong>上海发布</strong>公布了如下信息，大意是二号线陆家嘴站和世纪大道站将在高峰时期限流。</p>

<blockquote><p>即日起在高峰时段对江苏路、静安寺、陆家嘴、世纪大道等4站采取限流措施，包括关闭部分自动扶梯、利用限流栏杆减缓换乘速度等。</p></blockquote>

<p>对于二号线如今拥挤情况的认识我是上月外出开会才进一步感受到更加严重了。
越来越挤可以预料，挤成这样还是出乎意料。结合另一则新闻，猜测大概是这么回事情。</p>

<p>根据解放日报的<a href="http://www.jfdaily.com/shanghai/bw/201411/t20141127_998633.html">上海中心将建成全球最高观光厅</a>,</p>

<blockquote><p>今年(2014)年底前，陆家嘴地区共有9个商办楼宇项目竣工，其中陆家嘴世纪金融广场3幢办公楼等6项商办楼宇已投入使用，上海中心大厦等3项楼宇正进行装修收尾工作.</p></blockquote>

<p>这意味着包含上海中心在内，从去年下半年至今大约有9个办公楼竣工。
而且目前陆家嘴地区竣工的写字楼都不会太矮，意味着普遍是巨型的办公楼。
巨型办公楼是什么概念？</p>

<p>以上海中心为例，建筑面积433954平方米，建筑主体为118层，以人均可分配10平方米计算，
可容纳4万3千人在里面办公。官方给出的数字是3万，和我自己估算的也差不多。9个这样的大楼，
就是说新增了30万个供人办公的block，以目前的经济热度而言基本可以满员，或者会逐步爆满。
那就是说新增了30万职员在那里上班，陆家嘴站将一下子增加30万高峰客流。
即使强如上海，也没有一个区域真能一下子承担多出来的那么多客流量。</p>

<p>而一个能容纳4万人办公的大楼，只准备了2000个停车位。真的就把所有的交通压力都丢给了地铁了。如此高的密度不以为耻，反以为荣，实在令人无语。</p>

<p>我的结论很简单，二号线世纪大道、陆家嘴的限流主要是陆家嘴又有包括上海中心在内的几幢巨型商务楼竣工并陆续投入使用造成的。脱离了以人为本这个中心思想，一切最终都将没的谈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有点无聊的汽车发布会]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui/"/>
    <updated>2014-09-10T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以成都车展为主，陆陆续续看了一些汽车新品的发布会，感觉这些厂家也真够无聊和没谱的。
以今天刚刚结束的广本缤智为例，整了个发布会最后出来说1.8L的低配低于14w，1.5L的低配低于13w，但先期
上市的只有1.8，1.5的要到明年一季度。这里面就有很多问题。</p>

<p>第一，最低配的车型通常不是销售的主力。说一个不是主力的入门车型上限并无多少实际意义。<br/>
第二，如果非要说上限，那也应该是顶配的。顶配小于多少才是真的立了一个价格上限。<br/>
第三，对广本而言，乞丐版一般是手动的，和自动挡本身就存在较大的定价差异，
所以以最低版的上限来作为发布价格，参考意义就更小了。
第四，明确地给出每一档的多少价钱有那么难吗？中国市场目录价格和销售价格可以差好几万，
卖的好就加价卖不好就减价，即使公布出来以后其实回旋空间依然很大。</p>

<p>现在这种模模糊糊的定价发布会，<strong>只能说明厂家自己心里也没底</strong>。
作为一个成熟的消费品，这种举动只能显得企业相当不成熟。</p>

<p>再联想起前不久的昂科威发布会，扯了半天，公布了4款车型，但最后连个价钱都没有。
对比起来的话，广本倒是还比通用强一些。当然也只是五十步笑百步。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和王自如]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/30/lao-luo-he-wang-zi-ru/"/>
    <updated>2014-08-30T15:00:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/30/lao-luo-he-wang-zi-ru</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老罗和王自如的pk可能是本周最热门的话题之一。
老实讲，起初我并没有在意这场pk，认为又是媒体和厂商联合的一种炒作。
所以当晚并没有看直播，也没刻意去找相关报道。只是后来先是微信圈的几个IT
帐号开始说起此事，比如区分什么是<strong>战略投资</strong> 什么是<strong>财务投资</strong>，后来
XCP的yyp又来了一篇作为车评人对评测媒体和厂商关系的探讨，
使得我昨晚去看了一下这场视频直播的对决。</p>

<p>先讲一个我看完之后的结论：
这一局老罗大获全胜，但对锤子手机没啥帮助。反而反应出两个人都是苹果粉，而且证明了苹果的工艺这七八年也是遥遥领先的。</p>

<p>个人虽然用着mac和pad，而且特别喜欢pad，但并不怎么粉苹果的东西。
尤其对于iphone，之前并不喜好，虽然老婆已经用了五六年的iphone了，但我看到了确实谈不上喜欢。
然而，通过老罗和王自如的辩论，iphone除了强在系统，其实在工艺上始终是领先很多的。07年的单面玻璃、10年的双面玻璃在当时
都是没厂商敢这么做的。又加上小米4鼓吹的金属边框也是iphone4s上就有的东西，反而让我觉得苹果的iphone真是太强大了，
炒作的结果是让普通人了解到了苹果手机的领先程度。</p>

<p>同时，我也不认为这对锤子手机有什么帮助。老罗是个不简单的人，豁得出能忽悠，但做智能安卓手机这档子事情他实在动手了
晚了一些。在山寨升级的小米，中兴华为等老牌通信设备生产商已经借助安卓占据重大份额的情况下，锤子想要再取得什么突破是很难的。
即使基础比老罗好的魅族或者oppo，想要有所作为都很难，所以老罗想在这方面取得成绩在我看来几乎是没有可能的。</p>

<p>也因此，我始终不看好老罗做的锤子手机。但我也不是锤子黑。作为消费者，自然乐于看见有人参与竞争。至于做生意或者创业，
总是成功的是少数。而前景不看好的情况下，如果能坚持下去其实需要更大的勇气。就像十几年前在京东买东西，觉得他们的站点挺一般的。
而在2005年看到淘宝后，觉得淘宝做的比京东完善的多。当时我的感觉是像京东这样的商家最好是入住淘宝，这样他们的页面可以好不少，
客户的检索可以简单不少。他们也不用再费钱去买网站或者雇人开发。不过，当时的京东如果按我的想法做，也就和如今千千万万个天猫上的商家没区别了。不可能独树一帜成为B2C的老大。</p>

<p>正因为看见过京东和淘宝的对比，对于那种在机会很小的情况下依然坚持自主奋斗的行为，在心底里我还是钦佩的。
毕竟大成功也会来自于这些可能吃力不讨好的小机会。</p>

<p>所以在锤子手机方面，我只能祝愿他们好运。而3000元的定价我是不太接受的。因为锤子很难比努比亚或者小米多什么东西。
CPU都是高通的，操作系统都是安卓上修补的，代工又都是富士康或者深圳等其他山寨工厂的，应用又是都能装的，而屏幕也都是采购的。
所以真的能形成差异的地方就不多，更别提差距了。</p>

<p>而说回老罗本身，他的话语和文案还是很有感染力的。不愧是曾经是新东方的名师。
这个能和他pk的人实在有限，王自如也只能自叹不如了。</p>

<p>说完厂商，最后说一下对媒体的想法。</p>

<p>在中国的环境下，媒体要生存，主要收入来源只能是厂商。网民管这种现象抽象出了一个名词:<strong>充值</strong>。
比如日产给汽车之家充值了，通用给新车评充值了。然后充值和拿投资就是两回事情了。</p>

<p>充值的话，厂商是你的客户，而且媒体可以向多个厂商要充值。一旦拿了厂商投资，那厂商就不是客户而是老板了。
就像同样是吃饭，我去麦当劳那是消费者客户，而麦当劳的董事长去就是投资者老板。而服务客户和服务老板显然就完全是两回事情了。
这也是王自如最大的败笔。毕竟拿人手短说的还是两个独立的角色，而自己投靠于谁之后，基本上连拿人手短的资格都没有。而是变成了任何员工
在合法的范围内都有维护自己公司利益的义务。评测机构做到这个程度，只能成为这几个公司的评测机构了。同时也失去了要求其他厂商充值的资格，
适合给自己的股东写公关供稿，连写软文的资格都没有。</p>

<p>这些媒体在这方面还真得学学汽车之家和新车评：</p>

<blockquote><p>我此前对Zealer了解也不多，但因为我自己也做一个评测媒体，也标榜“中立 专业 原创”，所以老罗和自如对评测机构/媒体应该怎么做这段对话，我最感兴趣。在我看来，再中立、客观的评测机构，也必须找到自己的创收渠道，Zealer早年好像卖过T恤、杯子等纪念品，这就是一种。被老罗“揭露”的“咨询顾问”和“修手机”也算是业务，但却存在服务不专业和合法性存疑的问题。正如王自如自己也说，现阶段生存是艰难的。</p>

<p>有无数人问过我新车评网作为中立专业机构，我们怎么生存？在这里可以小透露一下：新车评网也有来源于厂商的收入，例如项目合作和广告。一个媒体要做到权威，就得实现一种境界：你既赚A的钱(例如卖它的广告)，同时又做对A的报道(包括批评报道)，而读者/受众依然对你信服。王自如用以回应的“这是国外存在多年的成熟运作方式，华盛顿邮报就是”，说的就是这种模式。但是如果Zealer靠花投资的钱存活，就不能套用华盛顿邮报的例子，因为拿到投资不能作为收入。</p>

<p>要做到上述说的权威媒体运营模式，是非常讲究专业性的，既要操守，也要技巧，难度堪比走钢丝。“客户”和“用户”的利益要做平衡，两者都要服务好，要满意度高，要可持续发展。新车评网也做老罗提到的那种“咨询服务”，运用我们的专业性，为汽车厂商提供未上市产品的内部评测，可帮助厂商改进产品、包装销售话术等，这是对“客户”的服务。 但这类服务于厂商的产品不会成为新车评网的内容，因为内容是对“用户”的服务，必须保证用户的满意度。为了坚守内容公正性而拒绝某些合作的事情我们也常干。时下一种日渐流行的合作是“做读者都爱看的广告”，只要读者爱看，本身就代表了对读者也是有价值的，这可以说是“客户”和“用户”利益双赢的一种探索。当然要怎么做，这又是专业技巧了。</p>

<p>我感同身受王自如绝对是抱着理想、激情去做这份事业，但我给他的忠告是一定要找到独立生存与发展的出路。</p></blockquote>

<p>而作为一个消费者，对媒体的内容更要加以仔细分辩才行。没办法，在中国就是要成为各方面的专家。否则最后还是自己吃苦头。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
