<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 时评 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/时评/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-01-15T23:35:32+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[对一汽大众速腾召回的看法]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-%5B%3F%5D-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa/"/>
    <updated>2014-10-27T11:45:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-[?]-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近一个礼拜，车媒上最热门的话题莫过于速腾召回了。召回本不是什么特殊的事情，美国一年汽车市场的召回数量是中国一年的十倍有余，即使是中国，各大车厂尽量避免召回了，但最终召回的现象还是前仆后继地发生着。然而，速腾这次给的召回的解决方案比较奇葩，而且又是一汽，又是大众，又牵涉到了近60万的车主,于是才引发了很大的反响。</p>

<blockquote><p>大众汽车公司提出的召回措施是在后轴纵臂上安装金属衬板。在其提交的技术材料中，大众汽车公司声称金属衬板会使悬架的临界纵向负荷增加，如后轴纵臂发生断裂，金属衬板可以保证车辆的行驶稳定性，并会发出持续的警示性噪音。一汽大众汽车有限公司和大众汽车（中国）销售有限公司的授权经销商将为召回范围内车辆免费安装金属衬板，以消除安全隐患。</p></blockquote>

<p>上面这段摘自大众和质监总局发布的正式公告，总感觉有些儿戏。当然，这是<strong>合法</strong>的处理方案和通告。
这个方案本身看来是解决不了断的问题，而成本给我的感觉应该可以做到够低，尽管显得有点山寨。山寨就山寨吧，随后又发了一段召回说明的视频，问题是一个合资企业、一个号称国产化程度很高的车型，
最后出现在视频里的是一个满口说着英文的老外，真不知道这是想沟通呢还是就是不想交流呢？</p>

<p>如果只看这些，很容易让人认为一汽大众的公关太失败了。糊弄群众也不带这么糙的。而且很奇怪的一点是，各路车媒此次对大众召回的评价都很差，从杨力到陈震，从XCP到汽车之家，莫不如此。照理，大众的公关不该那么不堪，公关费花出去也不该那么没有效果的。
但是，随后发生的事情，说明一汽大众的公关是很切中要害的。他们实际上压根没理车媒这一茬，而是直接找到车媒的领导单位去了。当搞定车媒的领导后，自然也不需要再充值给车媒封口。而这也解释了我之前的疑惑，为什么车媒普遍这次比较刻薄，因为啥都没拿到么，当然就有一说一，而且部分车媒其实是有不满情绪的。因此，仅就目前的情况来看，一汽大众的公关还是打到了七寸。</p>

<h3>那么这件事情会对大众有什么大影响吗？</h3>

<p>在我看来，答案很简单：<strong>没有多少</strong>。这主要是基于中国市场的现实情况得出的。<br/>
首先来看曾经的翼虎断轴，该事件也一度闹得沸沸扬扬，但最后并未阻挡大家购买翼虎的热情，只是翼虎变得不再加价而已。而翼虎断轴的效应和大众的后果还是很类似的。
其次，大众自己的DSG，都上过315，但也无损大众销量继续狂飙的现实。而比较起来，扭力梁这种非独立悬架原本就不是大众的主流技术，实际上新速腾也都已改成独立悬架。非要说影响，可能对所有车型的
非独立悬架都会打负分。但是，难道非独立悬架就卖不出去了？
而从技术角度而言，非独立悬架的处理比挽回DSG的公信简单，前者只是成本问题。大众的品牌效应会继续为其销量保驾护航。</p>

<p>最现实的情况是，在中国，目前的大众并没有替代品。真的让出300万车的销量，也没有其他车企可以真的接盘。按说在品质、品牌上，日系是和大众接近且可靠性更胜一筹的，如果在其他市场上，可能就是日系大踏步接受
大众销量了。但在中国市场，日系至今还在被抵制中，不会选择日系或者生怕选择日系有其他隐患的车主大有人在，所以不会有多少转型日系的用户。通用福特的小毛病比大众更多，品牌也谈不上更强，可以替代一部分，但总量依然有限,而且实际上还是不如大众的。至于韩系，由于品牌档次的原因，能承接大众的消费群体也不会太多，可能会分流走一批10w元以下的消费者。但也仅此而已了。</p>

<p>没有多少影响不代表没影响，负面影响当然依然是有的。比如神车的姿态肯定要比现在低，加价等车的情况应该会有所好转，也确实会发生一部分客户分流，但总销量可能依然是差不多的。只是原本加价等车变成直接提现车了。
只要大众的信誉还在国内排首位，那么这件事情只是稍微降低了大众在信誉方面的领先程度，而远不会达到影响其销量的程度。因为中国消费者的选择实在有限，减配也不是一家两家的事情。而大众的品牌效力，经过此事件后确有下降，但不至于丢到榜首的位置。</p>

<p>那大众的车还可以买吗？</p>

<p>我这边的答案也十分好操作：如果能接受日系车，那就买日系车；如果原本就是在通用福特大众间的某个型号纠结，那可以把通用的排位靠前些；以上皆不是的话，还是继续大众吧。
就像麦当劳 可口可乐都出过事情，普通人能做到尽量少吃，但完全不碰是需要客观条件支持才行的。而且选择其他的也未必没有大众已经暴露出来的问题。有时候碰到这些大厂，也是让人很无奈的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有点无聊的汽车发布会]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui/"/>
    <updated>2014-09-10T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以成都车展为主，陆陆续续看了一些汽车新品的发布会，感觉这些厂家也真够无聊和没谱的。
以今天刚刚结束的广本缤智为例，整了个发布会最后出来说1.8L的低配低于14w，1.5L的低配低于13w，但先期
上市的只有1.8，1.5的要到明年一季度。这里面就有很多问题。</p>

<p>第一，最低配的车型通常不是销售的主力。说一个不是主力的入门车型上限并无多少实际意义。<br/>
第二，如果非要说上限，那也应该是顶配的。顶配小于多少才是真的立了一个价格上限。<br/>
第三，对广本而言，乞丐版一般是手动的，和自动挡本身就存在较大的定价差异，
所以以最低版的上限来作为发布价格，参考意义就更小了。
第四，明确地给出每一档的多少价钱有那么难吗？中国市场目录价格和销售价格可以差好几万，
卖的好就加价卖不好就减价，即使公布出来以后其实回旋空间依然很大。</p>

<p>现在这种模模糊糊的定价发布会，<strong>只能说明厂家自己心里也没底</strong>。
作为一个成熟的消费品，这种举动只能显得企业相当不成熟。</p>

<p>再联想起前不久的昂科威发布会，扯了半天，公布了4款车型，但最后连个价钱都没有。
对比起来的话，广本倒是还比通用强一些。当然也只是五十步笑百步。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和王自如]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/30/lao-luo-he-wang-zi-ru/"/>
    <updated>2014-08-30T15:00:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/30/lao-luo-he-wang-zi-ru</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老罗和王自如的pk可能是本周最热门的话题之一。
老实讲，起初我并没有在意这场pk，认为又是媒体和厂商联合的一种炒作。
所以当晚并没有看直播，也没刻意去找相关报道。只是后来先是微信圈的几个IT
帐号开始说起此事，比如区分什么是<strong>战略投资</strong> 什么是<strong>财务投资</strong>，后来
XCP的yyp又来了一篇作为车评人对评测媒体和厂商关系的探讨，
使得我昨晚去看了一下这场视频直播的对决。</p>

<p>先讲一个我看完之后的结论：
这一局老罗大获全胜，但对锤子手机没啥帮助。反而反应出两个人都是苹果粉，而且证明了苹果的工艺这七八年也是遥遥领先的。</p>

<p>个人虽然用着mac和pad，而且特别喜欢pad，但并不怎么粉苹果的东西。
尤其对于iphone，之前并不喜好，虽然老婆已经用了五六年的iphone了，但我看到了确实谈不上喜欢。
然而，通过老罗和王自如的辩论，iphone除了强在系统，其实在工艺上始终是领先很多的。07年的单面玻璃、10年的双面玻璃在当时
都是没厂商敢这么做的。又加上小米4鼓吹的金属边框也是iphone4s上就有的东西，反而让我觉得苹果的iphone真是太强大了，
炒作的结果是让普通人了解到了苹果手机的领先程度。</p>

<p>同时，我也不认为这对锤子手机有什么帮助。老罗是个不简单的人，豁得出能忽悠，但做智能安卓手机这档子事情他实在动手了
晚了一些。在山寨升级的小米，中兴华为等老牌通信设备生产商已经借助安卓占据重大份额的情况下，锤子想要再取得什么突破是很难的。
即使基础比老罗好的魅族或者oppo，想要有所作为都很难，所以老罗想在这方面取得成绩在我看来几乎是没有可能的。</p>

<p>也因此，我始终不看好老罗做的锤子手机。但我也不是锤子黑。作为消费者，自然乐于看见有人参与竞争。至于做生意或者创业，
总是成功的是少数。而前景不看好的情况下，如果能坚持下去其实需要更大的勇气。就像十几年前在京东买东西，觉得他们的站点挺一般的。
而在2005年看到淘宝后，觉得淘宝做的比京东完善的多。当时我的感觉是像京东这样的商家最好是入住淘宝，这样他们的页面可以好不少，
客户的检索可以简单不少。他们也不用再费钱去买网站或者雇人开发。不过，当时的京东如果按我的想法做，也就和如今千千万万个天猫上的商家没区别了。不可能独树一帜成为B2C的老大。</p>

<p>正因为看见过京东和淘宝的对比，对于那种在机会很小的情况下依然坚持自主奋斗的行为，在心底里我还是钦佩的。
毕竟大成功也会来自于这些可能吃力不讨好的小机会。</p>

<p>所以在锤子手机方面，我只能祝愿他们好运。而3000元的定价我是不太接受的。因为锤子很难比努比亚或者小米多什么东西。
CPU都是高通的，操作系统都是安卓上修补的，代工又都是富士康或者深圳等其他山寨工厂的，应用又是都能装的，而屏幕也都是采购的。
所以真的能形成差异的地方就不多，更别提差距了。</p>

<p>而说回老罗本身，他的话语和文案还是很有感染力的。不愧是曾经是新东方的名师。
这个能和他pk的人实在有限，王自如也只能自叹不如了。</p>

<p>说完厂商，最后说一下对媒体的想法。</p>

<p>在中国的环境下，媒体要生存，主要收入来源只能是厂商。网民管这种现象抽象出了一个名词:<strong>充值</strong>。
比如日产给汽车之家充值了，通用给新车评充值了。然后充值和拿投资就是两回事情了。</p>

<p>充值的话，厂商是你的客户，而且媒体可以向多个厂商要充值。一旦拿了厂商投资，那厂商就不是客户而是老板了。
就像同样是吃饭，我去麦当劳那是消费者客户，而麦当劳的董事长去就是投资者老板。而服务客户和服务老板显然就完全是两回事情了。
这也是王自如最大的败笔。毕竟拿人手短说的还是两个独立的角色，而自己投靠于谁之后，基本上连拿人手短的资格都没有。而是变成了任何员工
在合法的范围内都有维护自己公司利益的义务。评测机构做到这个程度，只能成为这几个公司的评测机构了。同时也失去了要求其他厂商充值的资格，
适合给自己的股东写公关供稿，连写软文的资格都没有。</p>

<p>这些媒体在这方面还真得学学汽车之家和新车评：</p>

<blockquote><p>我此前对Zealer了解也不多，但因为我自己也做一个评测媒体，也标榜“中立 专业 原创”，所以老罗和自如对评测机构/媒体应该怎么做这段对话，我最感兴趣。在我看来，再中立、客观的评测机构，也必须找到自己的创收渠道，Zealer早年好像卖过T恤、杯子等纪念品，这就是一种。被老罗“揭露”的“咨询顾问”和“修手机”也算是业务，但却存在服务不专业和合法性存疑的问题。正如王自如自己也说，现阶段生存是艰难的。</p>

<p>有无数人问过我新车评网作为中立专业机构，我们怎么生存？在这里可以小透露一下：新车评网也有来源于厂商的收入，例如项目合作和广告。一个媒体要做到权威，就得实现一种境界：你既赚A的钱(例如卖它的广告)，同时又做对A的报道(包括批评报道)，而读者/受众依然对你信服。王自如用以回应的“这是国外存在多年的成熟运作方式，华盛顿邮报就是”，说的就是这种模式。但是如果Zealer靠花投资的钱存活，就不能套用华盛顿邮报的例子，因为拿到投资不能作为收入。</p>

<p>要做到上述说的权威媒体运营模式，是非常讲究专业性的，既要操守，也要技巧，难度堪比走钢丝。“客户”和“用户”的利益要做平衡，两者都要服务好，要满意度高，要可持续发展。新车评网也做老罗提到的那种“咨询服务”，运用我们的专业性，为汽车厂商提供未上市产品的内部评测，可帮助厂商改进产品、包装销售话术等，这是对“客户”的服务。 但这类服务于厂商的产品不会成为新车评网的内容，因为内容是对“用户”的服务，必须保证用户的满意度。为了坚守内容公正性而拒绝某些合作的事情我们也常干。时下一种日渐流行的合作是“做读者都爱看的广告”，只要读者爱看，本身就代表了对读者也是有价值的，这可以说是“客户”和“用户”利益双赢的一种探索。当然要怎么做，这又是专业技巧了。</p>

<p>我感同身受王自如绝对是抱着理想、激情去做这份事业，但我给他的忠告是一定要找到独立生存与发展的出路。</p></blockquote>

<p>而作为一个消费者，对媒体的内容更要加以仔细分辩才行。没办法，在中国就是要成为各方面的专家。否则最后还是自己吃苦头。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新车评网的随想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang/"/>
    <updated>2014-08-01T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近几周，挺痴迷<a href="http://www.xincheping.com/">新车评网</a>。原因主要是他们有一个和我同一年高考同一年
工作的创始人和总编颜宇鹏（俗称yyp），他们的编辑队伍相对稳定，阿聪、阿庆、阿文、稀饭、hh等确实都特性很鲜明。
从他们的文章、观点中可以学到不少东西，增长不少的见识。而他们的长测节目则尤其精彩，从买车、用车、二手保值等，
可以阅读到很多用车的细节。这些东西，在汽车之家上是感觉不到的。</p>

<p>比较起来，汽车之家更像一个带产品属性的汽车媒体网站，而新车评则更接近于传统的汽车杂志。以编辑为核心竞争力，
主要的产品就是文章，当然也有视频。但是视频只是为了更方便一部分懒得看文章的人。这可能和颜宇鹏是从传统杂志走出来的背景有关。</p>

<p>而从新车评上，发现从事汽车报道的媒体人还真的挺多的。既有传统的杂志社，也有爱卡、汽车之家这样的新媒体巨头，
还有新车评这样极有特色的规模相对小的媒体，更有大量的在大报业汽车版面中的记者和编辑。摆在一汽看的话，数量
就相当可观了。还给我映像深刻的是，深圳或者说南方系的媒体业确实很兴盛。可以说各路人马很多，虽然有点乱，但确实
活力十足。长期在上海文广统治之下的上海生活，还是很赞叹南方系媒体的活力。</p>

<p>说回新车评本身，他们其实也有一定的偏向性。给我的感受是，他们和上海通用、广州本田、北京现代的关系尚佳，
和东日、丰田、大众的关系相对一般。和自主品牌走的更近，和BBA的关系也只能说一般。</p>

<p>那么晚才接触新车评网，还是有点遗憾的。好在还是接触到了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[勒夫的德国队终于有冠了]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/23/le-fu-de-de-guo-dui-zhong-yu-you-guan-liao/"/>
    <updated>2014-07-23T17:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/23/le-fu-de-de-guo-dui-zhong-yu-you-guan-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离德国队夺冠已经有10天了。这10天中我依旧处于一种球迷的兴奋中。确实，很不容易。</p>

<p>在<a href="/blog/2014/07/11/de-guo-jue-sai-a-gen-ting/">德国决赛阿根廷</a>中，我已经说过，阿根廷和德国并不是一个档次的球队，能阻止德国夺冠的只有这是在南美举办的。但现在看来，勒夫破除了这个魔咒。</p>

<p>虽然决赛打了加时，但德国队的机会其实很多。而且更要考虑到，这是赛前热身赫迪拉意外受伤，而勒夫又用了没什么经验的克拉默打比赛，德国队上半场的发挥是不正常的。如果脸哥能上场，或许90分钟就可拿下比赛。不过，最终终于收获了圆满的结局。</p>

<p>距离德国上次夺取世界杯还是在90年，那时候我才刚从小学毕业进入预备班，而更近一点的96年，我还是一个高二的学生。等到这次见到德国队夺冠，已经是30好几的人了。看球早已理性很多，也明白这主要也是一个游戏，但是依然可以带来很多的快乐。</p>

<p>对于勒夫、对于德国队，我是一直喜爱和支持。要说看不惯绵绵的，仅有一点，他太不爱定位球了。无论守和攻，勒夫执教下的定位球都很差。而这次大赛显然做了很大的改观。恭喜勒夫突破了自己，取得了成就。</p>

<p>而至于德国队，以04年克林斯曼、勒夫执教以来，大致可以分为两个阶段：</p>

<ol>
<li>04-08，攻击的核心是巴拉克弗林斯和施耐德，尤其是施耐德的传球配合K神或者其他中锋，堪称一绝。这也是06-07德国队表现好的保障。等到08年的时候，弗林斯巴拉克不可避免的老化了，施耐德又因伤无法参加欧锦赛，所以08年的德国队是不如07甚至06的。</li>
<li>08年之后，勒夫重建了德国队，可以认为勒夫二期基本成型。在08之后，留下来的老将就只有K神和弗里德里希了，以及猪波拉这些当时只有24岁的中坚力量。
直到2010年，巴拉克因伤退出，而国家队引入了越来越多的09欧青赛冠军的年轻人，从诺伊尔 272，到脸哥 博阿滕，以及稍后才出任主力的狐媚、赫韦德斯，德国队的年纪和实力都让人对他们充满了期待。</li>
</ol>


<p>实际上，这支队伍在2012年就已经应该是全球最强大的国家队，只是因为勒夫用兵失误，才失去了登顶的机会。好在勒夫这次做出了很好的弥补。不过说句实话，即使在2012年，经过论坛讨论的结果也是勒夫是目前最合适的教练。因为其他人也不一定肯来干国家队的差事。而勒夫对这支队伍拥有绝对的控制力。同时，他的专业素养在国家队教练层面也是出色的，除了定位球实在是个外行。</p>

<h2>未来的展望</h2>

<p>德国队依然会是一支强队，尽管拉姆已经决定现在就退出了。但看看平均25的年纪，以及90后球员，德国队的未来还是光明的。运气够好的话，这波人绝对有机会拿下法国欧洲杯和俄罗斯世界杯。</p>

<p>至于拉姆的退出，短期内肯定有影响。但德国队这几年就不是靠队长的领导，巴拉克的时候队长就不怎么起作用了。只是，边后卫这个短板倒是更加突出了。要看勒夫的建设能力还能不能再发挥作用。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
