<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 时评 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/时评/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-05-03T17:02:19+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IBM的Linux和Google的Android]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/12/ibmde-linuxhe-googlede-android/"/>
    <updated>2014-04-12T16:18:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/12/ibmde-linuxhe-googlede-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>琢磨了一下Google当初为什么要推安卓，随手记之。起初感觉Google正在成为一个类似SUN的角色，而安卓就是Java。<br/>
二者的相似之处在于，java和安卓都给世界带来了很大的改变，借助这两样神器都出现了新的行业分支，如Java的企业应用、电商、网银等，安卓的出现才使得中国国产手机大幅度地进步，并在全球化的体系里占据更有优势的地位。但与此同时，不可否认的是，Google和SUN并未从中获得多少直接的收益。还有一点类似的地方，就是这两样神器也并不占用这两个巨头多少成本。相对于整个规模而言，无论是java还是安卓，对SUN或Google的成本比例都是有限的。</p>

<p>然而，转念一想，Google和SUN其实又是完全不一样的。SUN推广Java是希望卖更多的自己的硬件服务器，而且这个思路在90年代中期基本是可行的。而Google的服务现在如日中天，推广安卓确保了他在移动互联网时代（我更愿意称之为终端和使用人群进一步扩大的互联网时代）依然是搜索业务的王者。所以，仅就结果而言，Google是成功的，而SUN确实是被釜底抽薪了。</p>

<p>相比较而言，Google推安卓的动机和效果都更类似于90年代末IBM对Linux的扶持与推广。所欠缺的可能就是IBM没有收购Linux, Linus也没成立一个Linux的公司。<br/>
IBM借助Linux，抵挡的目标是M$，使得Windows难以在低端的PC服务器上一统江湖。而Google的安卓，则让智能手机避免了被Apple一家独占。而在此成功狙击的基础上，IBM和Google都继续卖着自己已经处于优势地位的服务。而再看SUN的话，当时的Java并无直接的竞争对手，后来的J2EE也是如此。SUN的目标比较单纯，推广Java只是为了可以让更多的公司做互联网的网络服务，而这必然需要更多的服务器。在PC Server+ Linux未流行的年代，Solaris是较低成本的一种选择。这个算盘其实打的还是不错的。但是，IBM大神对Linux的扶持，彻底让Sun的硬件找到了更廉价也更类似的替代品。当大部分用Java的企业，不去问Sun买Solaris服务器而是选择问IBM HP Dell买硬件、软件则直接使用Linux时，SUN的Java就真的只是当活雷锋了。可能IBM的本意未必是干掉SUN，只是希望M$不要也在服务器市场形成垄断，如同Google只是希望不要苹果在智能小型终端一统天下，但不可避免地误伤了SUN。当然，SUN的倒掉肯定还有其他更重要的因素，毕竟竞争和替代品是市场经济下每个个体和公司都面临的现实。</p>

<p>而IBM和Google的举动，毫无疑问都是成功了。IBM的PC服务器业务虽然卖给了联想，但至少也风光了十几年，而服务则继续在大卖。如果当初M$用windows统一了PC Server，那恐怕IBM现在也没服务好卖了。Google则在移动互联网时代，继续当着搜索的领袖，苹果在无法一统江山的情况下，也只能让Google继续保持是最重要的终端搜索引擎。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当代中国和威廉德国的一个相似点]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/16/dang-dai-zhong-guo-he-wei-lian-de-guo-de-ge-xiang-si-dian/"/>
    <updated>2014-03-16T15:15:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/16/dang-dai-zhong-guo-he-wei-lian-de-guo-de-ge-xiang-si-dian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一阵子有些媒体把崛起的中国比作同样是100多年前崛起的威廉德国。起初听到这种比喻，只觉得有点好笑。别的不说，如今风靡中国的BBA（奔驰 宝马 奥迪）都是威廉德国时代诞生的，就这几个跨世纪的杰出企业就是中国目前根本连门都摸不着的。至于发明家、工程师、企业家、科学家方面，那差距就不是一般的大了。中国可没有那么领先和尖端的人物和组织啊。而在军队方面，威廉拥有的德意志基石，普鲁士军队，恐怕我国能有一个营那样的队伍都很难。</p>

<p>但是，在看完了哈夫纳对俾斯麦德国和威廉德国的对比后，发现现在的中国有一点还真的和那时候的德国很类似。即国民的心态。</p>

<p>俾斯麦时期的德国人，并不认为自己的国家有多么先进。反而是崇拜法国人的东西。然而随着威廉时代的技术发展，尤其是内燃机取代蒸汽机时代的到来，诸如BBA、博世、西门子、克虏伯这些企业，他们在科学、技术、经济上都成为当时的领先者。而此时，整个国民的心态就一直水涨船高。民族的自信心由此加强。在这一点上，如今的中国和中国人确实走在相同的道路上。当然，我们相对于德国并非是有多么先进，而是在多上面做文章。虽然各方面均算不上最先进的，也无法领导潮流，但依靠体量和低成本的优势，在经济总量上确实实现了崛起。加之08年以来的欧美金融危机，使得中国式的东西一下子找回了曾经失去的信心。</p>

<p>就因为这种心态的变化，我们不再否认自己固有的一些东西，不管是好的还是坏的。也意识到老外的一套其实也并不那么先进，更不一定就是对我们的发展是好的。究竟是好是坏还很难讲，不过自信心的提高肯定是好事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[双标书下拍牌终于搞定]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding/"/>
    <updated>2013-12-16T17:18:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>最重要的东西最前面</h2>

<p>本月拍牌结果：</p>

<p>拍牌人数: 39625，投放数量：8500，成交均价：76093，最低成交价：76000，我的价格：76100。<br/>
经过11月的失利，本月采用了双标书，最后终于中标。而且，只中了一个，可以说是恰到好处。</p>

<h2>具体经过</h2>

<p>双标书的出法主要可以分为栈式和交叉式两种。 交叉式 最简单易懂。比如，标书1出75500，然后去76100等候，中间由标书2交错出75800并由这张标书守住最后的76400价格。 栈式 更美一些。标书1出75500，中间两个价格75800和76100都由标书2出，最后由标书1在76400收尾。</p>

<p>相对而言，栈式两张标书都中的概率低一些，交叉式的出价时间则更从容些。在覆盖能力上，二者是一致的，均比单标书高出一倍。
基本上是覆盖完整了。因为实际上出1500的机会已经是很少的，印象中至今还未出现。即使是1200的，也往往是29分之前已经涨过300了，最后才能暴涨那么多。这次涨的幅度在最后一分钟是创纪录的。照理，这个幅度在11月就该出现。如果当时出现，我也就不用再准备双标书了。但造化弄人，也是无可奈何的事情。</p>

<p>具体进程如下：</p>

<p>29'20' 前，应该是16秒左右吧，第1张标书出了75500；<br/>
29'38' ，第2张标书75800出价成功； <br/>
29'43' , 第1张标书76100出价成功；这也是最终的价格<br/>
然后，守候76400的标书就没有然后了。</p>

<p>我看见的可以出价的最后价格是76200,最后也没来得及随便把76400放出去。 最终结果是29’43'的这次出价中标。虽然失去了赚七八千的机会，不过毕竟省事不少，是最想要的结果。</p>

<p>如果是已婚人士，或者有父母亲戚也能申请车牌的话，最好是双标书伺候，必定能够杀死拍牌，或者更确切点把拍牌拍死。
如果不想自己来，请代理也没什么不行。社会越进步，服务业必然越发达。不过个人更喜欢DIY。</p>

<h2>单标书的策略</h2>

<ol>
<li>在29'0'，看是否已经涨过300，如果已经涨过300那么直接出75800等待，如果没到75200，则进入第2步</li>
<li>在29'20'，看是否已到75200，如果到则还是按75800伏击，如果没到就按75500伏击</li>
<li>无论第1步还是第2步，等到价格出成功后，一律都在当时的伏击价格上+300，再次等待'</li>
</ol>


<p>根据这十来个月的历史数据，这个策略都是奏效的。尤其是对这两个月，这个策略也是的奏效的。11月的失败就在于因为
人数一下子多了许多，个人还是有点慌了，没有坚持事先的计划安排。</p>

<p>当然，拍牌本身就是一个少数人能中的游戏，所以一旦大部分人采用相同的策略，其结果必然是集体失败。因此，
任何出价策略都是有局限的，而且必须与时俱进。</p>

<h2>对来年的预测</h2>

<p>市政府已经公布2014年会全年采用警示价，而且价格定在了2013年的最低价72600，客观地说，上海本次调控车牌最高价的决心和诚意都是足够的。
明年也是抄底的大好时机。而拍牌人数的多寡，取决于限外的政策究竟会不会加强。如果维持目前的状态，等个半年后可能拍牌比例就会回落。但是一旦
更多地向北京和天津靠拢，则拍牌人数再创新高并非难事。让我们拭目以待吧。</p>

<h2>真的麻烦还在前面</h2>

<p>拍牌，只是用车麻烦的第一步而已。其实整个用车都是相当麻烦的。从拍牌开始，到上路，到停车，到每天开，到每天加油，到开罚单，到刮刮碰碰，到交保险，
样样都不好对付。说美国人喜欢车是因为时间和爱，但对我而言，这两部分至少目前并不存在。所以想到车还是以烦居多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[虎牌还是外牌]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/11/06/hu-pai-huan-shi-wai-pai/"/>
    <updated>2013-11-06T12:32:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/11/06/hu-pai-huan-shi-wai-pai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于上沪牌和外牌似乎尚有争论，但目前看来其实是没必要的。
因为很简单，只要经济条件足够，情愿先上沪牌，如果确实米缺缺，那外牌也只能凑合一下了。
之所以这么选择，不是因为担心外牌会受限制。限制外牌是忽悠人的，买虎牌当前的主要意义在于保值和升值。</p>

<p>北京广州和上海是不一样的。拿北京来讲，拍牌前从不限制外地车牌进京，但一旦开始摇号了，外地牌照立马禁止进去。所以北京的情况是在市区开的车、尤其是居住在北京的车主基本都是上的京牌。因此，执行限制可以雷厉风行。</p>

<p>上海就不一样了。拍牌制度将近20年，上海人和居住在上海的外地人上外牌的比比皆是，这些车平时就开在这里，如果政府一声令下就可以禁止，那世界上的事情也太简单了。所以，要限的话，上海政府将面临很大的压力，牌照也会迅速往20w+跑去，这些都是政府不太愿意看见的。</p>

<p>毕竟上海拍牌制度执行了那么多年，对外地牌照从来没有严格的限制。
上海有200w辆车子的话，外牌车辆少说有100w。如果立刻强制限行，那么无非是逼着这些车主去换沪牌或者去提抗议。因为这100w人别无选择，除非坐视自己的车子成为一个年耗几万且不断贬值的摆设。</p>

<p>限制的政策要等这100w减少很多后才可能实施。按现在每年也就发10w+牌照的节奏，没个10年是降不到可以实施限制的条件的。
实际上很可能永远(几十年)也降不到那么低的数字。</p>

<p>不过虎牌真的在升值，上个外牌也就这样子，虎牌保值多了。因此，有米的话，还是拍虎牌吧。车这种东西开个几年反正要换的，买差点问题不大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个App站点的人员组织]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/14/the-orgnization-of-an-app-site/"/>
    <updated>2013-06-14T15:08:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/14/the-orgnization-of-an-app-site</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>参考了一下残游记的组织与分工，小结如下：</p>

<ul>
<li><p>产品经理，1，老板</p></li>
<li><p>后端开发，1, 技术负责人</p></li>
<li><p>前端，1，解决浏览器兼容等问题, 也可以转app开发，总之就是UI工程师</p></li>
<li><p>视觉设计师，2</p></li>
<li><p>ios开发，1，</p></li>
<li><p>运营，2，应该就是管理员和推销员</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
