<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 软考 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/软考/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2018-05-01T21:48:49+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[证券从业资格考试]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/06/27/sac/"/>
    <updated>2014-06-27T21:39:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/06/27/sac</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本月抽空去考了证券从业资格考试的两门，证券基础知识和证券交易。
今天可以查成绩了，最终都是70+，通过考试并圆满达到了复习的目标。</p>

<h3>考试的情况</h3>

<p>考试的日子被分成了两天，分别是周六16:30-18:20的交易，以及后面一天周日10:30-12:20的基础知识。这个安排的坏处是不得不搭上一个半周末考试，好处是最大的提供了临时抱佛脚的时间。所以最终冲刺的复习还算充分。</p>

<p>做题时，交易的单选题感觉很不顺，但做多选题时则感觉很顺畅。最后做完判断题时，也懒得再检查了。因为当天从8点到18点，等于都在看交易的东西，实在有点倒胃口。看了看有没有没选的，就交卷了。</p>

<p>晚上随便看了看基础的东西。看了一整天，脑子过于兴奋，于是顺势半夜起来看来一场球。第二天一早起来利用一个多小时又把笔记过了一遍。基础的考试相对平常，没有哪个题型特别顺，也没有特别不顺。感觉及格应该问题不大。</p>

<p>这个考试缺考的情况还是挺常见的。考试以年轻人居多。</p>

<h3>复习的情况</h3>

<p>报名是4月份的事情，具体复习是过完五一开始的。先从基础着手。预备的材料是：</p>

<ol>
<li>教材，淘宝购买</li>
<li>三色笔记，网上下载</li>
<li>所谓13年的真题四套，当当购买</li>
</ol>


<p>5月份用了2个礼拜看完了书和笔记，做了一套真题及格了。感觉复习的节奏太快，按这个速度可以5月底去考试了。于是开始控制节奏。然后到了6月2号，开始看交易。也是两个礼拜。期间感觉记忆的东西比较多，看书效果不大，所以以看笔记为主，并着重记忆。这两个礼拜的复习不是很好，时间开始感觉紧张了。
好在打准考证的时候，发现是周六下午和周日上午，这样等于凭空多出一个周末的 复习时间。想想时间应该够了。因为周末占掉每周看书时间的2/3以上，是主要的复习时间。</p>

<h3>资料的情况</h3>

<p>个人感觉三色笔记是最好的材料。唯一的缺点是只找得到2009版的，而不是最新的2012版的。所以有些考点没有覆盖。但强处在于重点突出，针对考试，也能让人理解基本的内容。</p>

<p>书么还是挺权威的，但废话太多，重点也不突出。看完后也不知道怎么应考，也不知道该记住什么东西。时间多可以看看，时间紧就浏览为主吧。</p>

<p>真题的话，我一直怀疑是不是真的。从考试的题目来看，差异还是挺大的。建议还是当一般的练习题对待。辅导资料所谓的真题不见得靠谱。</p>

<p>总体而言，还是一个不难对付的考试。对普及金融、证券方面的知识还是挺有用的。除了通过考试，也对投资-融资有了新的认识。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[软考的名次]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/04/08/ruankao-qian-jiming/"/>
    <updated>2013-04-08T20:36:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/04/08/ruankao-qian-jiming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知为何, 这次软考名次出来的特别晚. 往年2月底3月中旬就都出来了, 这次却直到今天, <a href="http://www.rkb.gov.cn/jsj/cms/s_contents/download/s_dt2013040802.html">4月8日才将将公布</a>. 可能是好事多磨吧.</p>

<p>尽管知道自己的成绩有望排进前50, 甚至前十前五都很正常, 不过最后的名次还是让我激动了一小把.</p>

<p><img src="/images/screen_print/ruankaopaimin.png" alt="image" /></p>

<p>必须得说, 这个名次还真的是挺高的.</p>

<p>这个好名次献给我亲爱的外婆.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[裸考在软考中意味着什么]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/16/whats-luokao-for-ruankao/"/>
    <updated>2013-01-16T10:30:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/16/whats-luokao-for-ruankao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>软考通过率大致在20-30%，你以为没过的70%-80%里面大部分是认真复习的么？
软考里面裸考的比例肯定很高，出考率比四六级、考研都低，个别省份甚至设立了“参加全部考试的保证金”以此鼓励考生尽可能地参加完考试。
仅从出考率就可以看出参加考试的人里面裸考的大有人在。有如此大的基数，那么没过的很多，有人过了也很正常。</p>

<p>何况每个人基础不一样，运气也不一样。比如，准备过PMP的他的项目管理知识基本不用再准备，毕竟概念一样的；专业基础好的人，计算机基础知识就不用准备。
有经验且基础不错的人，过软考所需要投入的精力本身就可以比较少。最低限度的，看看真题熟悉一下类型找一下感觉就有可能可以过。</p>

<p>实际上，个人认为只要是看了几年真题的，就不可以算是裸考。毕竟大部分人的复习无非也就是看教材看辅导材料看真题。前两个是基础，后一项是得分的关键。
有基础的直接跳到看真题是没障碍的。但既然看了真题，那就不能说是裸考了。</p>

<p>就像有人说四六级裸考，我是不明白他们的英语是怎么裸掉的。这玩意如果学过了掌握了基本就抛不掉的。软考方面的很多知识也是类似的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[通过系统架构师后想说的话]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/12/pass-the-ruan-kao-exam/"/>
    <updated>2013-01-12T20:08:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/12/pass-the-ruan-kao-exam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最早听说软考是在大学里了，90年代，当时只是了解这是系统分析员考试。因为不太看得起国家组织的这种考试，于是从来没有留意过。
班上有人参加过，而且是计算机专业方面的牛人。但我依然对此无动于衷。回过头来看，可能我们这批大学生彼时还未扩招，还是所谓的天之骄子，大学期间
干些什么对以后的就业并无本质影响，我们的注意力也更多地放在其他地方。</p>

<p>通过去年上半年开始接触软考后，我发现其实很多题目就是大学考试的题目，至于谁抄的谁实在不好评论。但是，如果彼时能拿来做练习、做参考一定是大有裨益的。
毕竟那些年不像现在资源丰富，教材的教辅是没有的，各种参考资料的获取也极难。而软考当时的教材和参考书却不难获得。如果那时候也参加这方面的内容，
我的专业基础知识应该可以走的更远。</p>

<p>软考历年的题目还是相当有价值的。客观题考的是基础知识，大题目很能体现热点，而且也能给人启发，是不折不扣的的好题和训练素材。</p>

<h3>关于这次考试</h3>

<p>如在<a href="/blog/2012/11/04/ruankao-xi-tong-jia-gou-she-ji-shi/">软考之系统架构设计师</a>所言：</p>

<blockquote><p>起初想报考网络规划师，主要是想在考试的同时可以把网络知识学的全面一些。但随着下半年 论文等事宜，准备一门新的考试的时间并非很充足，所以最后换成了软件架构设计师。实际上下半年只有项目管理、网络规划、系统架构3门高级，项目管理 上半年考了中级，没有继续主要是因为第一书已经借出去了，第二考出来后还要等3年才能去换高级项目的证书。看了看架构师的题目，基本不需要太多额外 的准备工作。于是还是选了架构师。</p></blockquote>

<p>架构师的题目从最早看见就觉得很合适我的方向和日常接触的东西。做真题，客观题无需复习基本就可以在48分以上。因为我有不错的计算机基础知识，经过研究生统考检验的，我的项目管理知识至少也通过
了中级项目经理的考试，应付软考其他科目的项管内容就很轻松了。所以做架构师是真题，我分数丢的多的反而是<strong>“架构风格”</strong>这个核心内容。 但实际上这个
内容也不陌生，只是我不一定习惯它的一些叫法，有些细节需要再雕琢一下。所以，最后看了一点相关的内容也就考到55分以上了。</p>

<p>下午的案例分析题是有一定难度的。经过仔细分析这几年的真题，发现架构风格总有一题，另外Web或当前热点内容（如Rest风格、缓存）也往往会有一题，
偏系统分析的也必有一题。尽管5题中总有一题嵌入式是我搞不定的，但剩下4道里面至少有2道是有把握的。而今年运气不错，热点题是出的关于NoSQL较
SQL的特性及优势。9月份刚完成了一片投稿的论文，对此我研究的还是相当到位的。架构风格也不出意料总是有那么一题。另外还有一题是看图理解，基本
确保第一小题10分到手。于是最后选了这3道题。没做的一道也是设计模式方面，其实也不是不能做了，只是得分上不像看图题那么简单明了，所以没选。
最后原先最担心的案例题反而是得分最高的。取得了6x的成绩。
应该说，论文的编写对我的帮助还是很大的。一方面开拓了视野，掌握了阅读文献这条路，写了硕士论文，发表了小论文，用老总的话属于名利双收。而在软考
考试中也帮了一把。</p>

<p>下午的案例题是4选1，后面2个我都不熟。后来挑了第二个，写的是关于持久层设计的。考后想来应该选以架构为中心的软件设计更合适些。好在运气不错，
老师还是给够我过线的分数了。但答题时确实犯了硬伤。因为我并不了解几种数据访问模式。其实指的是在先访问、DAO、DTO、离线数据模式、ORM这五种，
不过我打的时候专注于ORM，分的却是ORM里面的进一步细分的模式。这是不折不扣的一个硬伤。但是，好在后面的与应用结合还算写的不错，也确实自己的
经验之谈，占了这部分的光，老师也就让我通过了考试。文章这种东西讲到底主观性还是很强的，运气成分确实不少。</p>

<h3>关于是否参加高项考试</h3>

<p>高项考试我相信还是会参加的。尤其是在继续教育因为不得人心至少在上海很难继续开展下去。高项的投资应该不会失效。考虑到目前孩子年幼加今年另有
2个高工评审要参加，高项的报名至少也是下半年的事情了。也可能要再过一年再予以考虑。通过高项后，我应该不会再参加软考了。当然，很多东西都在变，
所谓不再考其他科目也只是现在的判断。毕竟这种东西的弹性大的很。</p>

<h3>关于高级职称</h3>

<p>其实写小论文就是为了评高级职称，而且是去市里评高级职称。已经折腾了，今年就继续折腾吧。要弄什么创新教育，也是一堆麻烦事情。
系统内部的评审应该也会报名。不过现在已经有高级证了，也算有个底。</p>

<h3>关于软考的未来</h3>

<p>评论一项考试的未来，可能我过于骄傲了。我对软考的认识依然没有改变，这个证书是比较鸡肋的目前，但毕竟是政府权威的考试，而且它的证书
被上海居转户认可，那么权威的性质就是存在的。但是IT系统毕竟不是其他系统，政府掌握的资源并不具有决定性，大部分高科技企业并不在
政府手里，IT业的主要构成是外企、私企，包括很多的互联网公司。整个的浪潮并非政府带动的。所以这个证书不能像经济师、会计这样铺的开，
最热门的集成项目经理也是因为政府在信息化项目实施上有指导权才吸引了那么多企业来参与。软考真的权威性太强，对IT业未必是好事情。</p>

<p>软考没接触之前会觉得这个东西很没有意义，接触后会发觉对推进人才队伍建设以及提高能力方面确实有不小的促进作用。对整个产业的发展毫无疑问
是有益的。它的未来会同政府和市场、政府和社会的关系紧密相关。也同公平和正义相关。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[软考之系统架构设计师]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/11/04/ruankao-xi-tong-jia-gou-she-ji-shi/"/>
    <updated>2012-11-04T15:04:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/11/04/ruankao-xi-tong-jia-gou-she-ji-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>距上次考<a href="/blog/2012/05/27/take-the-exam/">软考的中级项目经理</a>已经有将近半年的时间。看了软考证书的性质一直想再去考一个高级的证书出来。
毕竟这个证书既然上海居转户认可，那么就有其权威的性质。起初想报考网络规划师，主要是想在考试的同时可以把网络知识学的全面一些。但随着下半年
论文等事宜，准备一门新的考试的时间并非很充足，所以最后换成了软件架构设计师。实际上下半年只有项目管理、网络规划、系统架构3门高级，项目管理
上半年考了中级，没有继续主要是因为第一书已经借出去了，第二考出来后还要等3年才能去换高级项目的证书。看了看架构师的题目，基本不需要太多额外
的准备工作。于是还是选了架构师。</p>

<p>复习一直进行的有条不紊，自己也想试试能否通过低强度的复习就通过。因为这一门总体而言对我并不难。麻烦主要是下午的问答题，但这里面运气的成分还
是蛮大的。下周就要考了，但愿过关吧。</p>

<p>上周还去考了末代上海职称英语考试。卷子比较简单。同全国卷相比，词汇部门难一些，阅读部分没有很强的干扰项。大致上二者都不难，而且又都可以带
字典。考试的地方在锦绣路浦建路那边的东辉职业学院，附近有香梅花园、上海绿地等大楼盘。整个区域的环境还是不错的，房子也大都造于04-06年间。
有闲钱的话，可以考虑到那边置业，基本上4万/平。最大的特色是运动场地多，包括露天的带跑道的操场，健身会所等。这样的社区环境可能还是比较难找
的。劣势么就是毕竟在浦东，学校、交通总是僧多粥少。</p>

<p>Updated on 27/11/2012: 职称英语的成绩今天查到了。按理是昨天<a href="http://www.spta.gov.cn">spta</a>这个网站就公布查询界面了，但是网站后来瘫掉了，所以今天才查。分数还不错，
92分高分通过。这几年的英语还是有所长进的。毕竟06年去考B级的也只有85。从这次分数的情况来看，应该是完形填空错的太多了。</p>

<p>Updated on 27/11/2012: 写文章的时候，娘娘还在医院的看护病房里观察，病情尚算稳定。老婆午睡完毕后提醒我提过的要去看娘娘的事情，时间也正好赶上。
但随后几天，娘娘的病情恶化，于周三11月7日去世。本来打算弃考软考，毕竟也不是什么很严重的考试。
不过最后还是去考了软考的系统架构设计师，只是状态确实不好，冲刺复习也基本为0.之所以还去主要还是
妈妈的支持以及做此类事情娘娘向来是全力支持的，我放弃去考反而不是家里希望看到的。过关与否，已经是次要的了。</p>

<p>Updated on 11/01/2013: 成绩结果终于能够查了。rkb的网站依然不是很给力，响应和可靠性都比较差，基本到晚上六点以后才算恢复查询功能。还好论坛
里有人给了信管网的链接才不至于等太久。最后的分数还不错，都过线了，上午表现正常偏好，下午一发挥尤其出色，下午二涉险过关。总体而言，确实是一门很经济实惠的考试，对我而言。
领证当然还有一个过程，估计要4月份才能拿到证书，2月份的时候应该会先填合格人员登记表并把照片送到报名点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
