<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 项目管理 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/项目管理/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-10-27T11:31:06+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《走出软件作坊》读后感]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/14/out-the-firm/"/>
    <updated>2013-01-14T22:47:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/14/out-the-firm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://blog.csdn.net/david_lv">阿朱</a>的这本走出作坊现身说法，很贴合实际，所以容易引起共鸣给人启发，也确实找到了很多问题过得去的解决办法。
尽管个人认为叫做走进 软件作坊更合适些。</p>

<p>首先说说阿朱的背景。从文章看的出来，阿朱走的是Windows的路线，他开发软件从C/S开始，也以C/S为主，现在也逐步有了一些B/S的东西。
由此背景，决定了他的很多开发观和实际操作的守则。他熟悉Windows的机制，熟悉SQL Server的内部情况，对UI那套比较熟，对MS的工具（Excel Word PPT)
很偏爱，但对console不熟，所以自动化操作方面不强大。然后他受微软的影响很深，所以管理团队喜欢把员工拆成螺丝钉，而不是独当一面的人才。
符合老外的发展思路。但又控制成本，因为能力弱的人成本自然低。从这点上来说，给他打工就不太值得。因为发展空间和薪水空间都有限。他自己也明言，
这样做主要就是为了控制成本。当然，以中国现实来讲这个策略也没什么不对。都像DHH那样，中国人能就业的就没多少人了。</p>

<p>他的背景的另一大特点就是他是卖软件的。这个模式也是微软的模式，而不是卖服务的。软件的销售主要靠售前和销售去打单，实施经理负责项目现场部署和培训，
(ps. 大辉同学原来就是做<strong>实施</strong>的，说白了就是装机的做集成的，所以熟悉OS和Oracle)
他的软件有大量的培训工作要做。研发则在家里支撑。这个模式里面研发和电话支持（call center）确实很像。因为卖软件和实施的关系，这就使得他很善于同不同的客户打交道，见过的
经历过的人足够多，所以他在交际、沟通方面的能力是要强于大部分技术人员的。</p>

<p>他的技术特点是精通数据库和精通操作系统及其应用。对网络等实际一般般。在技术上，我想自己可以做的比他更好。当然，我的数据库还有欠缺。但和他
相比，最欠缺的是和人混熟的能力。虽然他自己也说不喜应酬，他能迅速要到全部联系方式、能迅速与人沟通（吃饭），这些说明他绝不是一个不善于同人应酬的。
这方面，我做的就比较欠缺了。</p>

<p>文章是很贴近实战，也相当直面惨淡的IT人生，是值得一读的文章。上面谈完对作者的基本认识后，将继续写对书内容的感受。</p>

<p>其次，这本书最有价值的地方在于作者真实地描述了自己的研发与管理的状况。仅仅冲着这份勇气，这本书就值得一读。不是人人都乐于或敢于把自己的工作经历
示人的。毕竟现实往往琐碎，有些话有些事情做做可以，说出来就未必敢了。不过作者冲破了这个限制，展现了相当真实的微软系、卖软件、低成本、多营销的
CTO的生活。包括同老板的关系，同下属的关系，同客户的关系，如何提升研发部门的地位等等，这些都很实在也很具体，基本上很多都可以立马借鉴运用。<br/>
拿软考的标准，有些内容像需求管理等都是直接可以作为论文的范文的。</p>

<p>回到自己身上。在对比大辉时，我觉得自己落后这个同龄人3-4年，这个数字和我的整个职业生涯前面脱掉的4年时间大致相等。个人的目标也是再用3年时间，可以
达到他们的成绩，做出和他们类似的事情，拿和他们类似的待遇，并拥有类似的影响力。</p>

<p>而在看了《走出》之后，个人也想对自己的成长关键点作一下小结。</p>

<h3>学习期</h3>

<p>我对计算机真正的认识是在大四下才开始的。在我读书的年代，资料并不多，影印版的流行是大三以后的事情。<strong>《The C programming Language》</strong>第一次让我意识到
程序书可以写的如此简洁清晰而又例子丰富，看了之后才明白C语言应该用来干些什么。可以说，K&amp;R带我入了门，也使我开始习惯看原版技术书籍。
随后影响较深的是<strong>William Stalling是《操作系统原理》</strong>。这是我在即将赴公司报道前的半个暑假看完的。由此才对操作系统有了初步的认识，明白了操作系统发展
的来龙去脉。直到毕业，我的计算机知识才算入门。尽管我经历了我们国家位列前三的计算机系的4年培养，但真的入门的感觉是在毕业那年的7月份了。当然，
没有之前的基础和培养出来的毅力，这两本书不会带给我那么大的收益。而且在9年后的考研中，我进一步确信我的学校我的系确实不愧是中国前三。尽管也不那么完美，
但在比很多学校强大的多。</p>

<p>之后是作为程序员工作的2年。也还是以学习为主。期间用Power Builder写了点client的小东西，主要是用VC开发了一些采集程序之类的东西。跟了几个项目，学习了Java
的基础内容，但没有应用也没什么感觉。这段日子里，收益最大的就是看了Stevens的一系列图书，从<strong>《APUE》</strong>到<strong>《UNP》</strong>，再到TCP系列。除了TCP第二册，其他的
都消化吸收的不错。看UNP的感觉更好，但APUE给我补充的进程等知识让我基本搞明白了OS是怎么回事情，而UNP造就了我的技术口味。后来去做Web能迅速提升，
和这也有很大的关系。</p>

<p>严格的说，这两年不能算荒废，只能说没有经历很好的项目成长的有点慢且漫无目的，针对性不够强。但随后的两年时间则是基本和之后的发展方向脱离的。</p>

<h3>进入Web界</h3>

<p>直到毕业4年后，我的工作重心开始转向Web应用的开发。那时候公司整个的方向也往软件开发转移了。系统从技术上讲就是Java的简单企业应用。技术难度上和业务类型
上和阿朱的公司也差不多，只是路线不一样些。开发工具自然是Java，运行的服务器普遍是Linux或各变种的Unix，数据库则是MySQL和Oracle。起初我对前端
和页面一窍不通，主要负责用Java写后端。有APUE的底子，我的Java能力没用多少时间就已经走在公司的前面。做Java Web用公司惯用的框架Struts做了一年半，
期间项目很多，当然技术上都类似，不过我也逐步从只做后端开始后端到前端通吃，写页面时长让我感觉很痛苦。一年半后，部门组织调整，我也不愿再做IPTV，
于是撤出繁忙的IPTV任务组后，我稍微有了点空闲时间。而在那一年半中，通过读原始的帮助文档及孙卫琴的Tomcat书籍，我基本搞清了Java Web的原理。但是我对
Struts的框架带来的痛苦很不满意。<br/>
07年开始，终于又有了一个跨越和突破，那就是开始学习并引入了Webwork。在读<strong>《Webwork in Action》</strong>的过程中，技术能力得到了提高，而且很多时候都会产生
我也是这么想的感觉，而且认为webwork所做的和我设想的类似，这样一步一步树立起来了对自己技术感觉的信心。随后的项目中，就引入了Webwork框架，确实提高了效率
减轻了不少工作量。从此之后的项目就再也没有回到struts。直到webwork更名为struts2，就更验证了自己的品味和技术感觉还是很出色的。</p>

<h3>高速发展</h3>

<p>而在应用webwork之后，也在07年，开始接触了<strong>Rails</strong>。而这使我的技术能力及解决办法坐上了高速火车。通过应用和熟悉这个框架，逐步熟悉了
Web/HTTP的方方面面，也进一步熟悉了Linux。开始接触了Nginx、Mysql、Ruby、Git/Github、Heroku、Redis、MongoDB、Node.js。Rails直接作为项目使用的主体工具并不多，
至今也只有六七个项目使用了Rails做框架来实现Web界面。出于成本和用人的考虑，部门领导最终还是决定走Java路线。但之后的工作就主要变成了架构师，
所以应用什么语言并非影响很大。反而是架构、设计间共通的东西可以带来更大的影响。在Rails熟悉的过程中，所掌握的设计方法及Web的关键元素，使得我
在应用Java技术时可以更加游刃有余，很多时候有种以高看远的感觉。后来写Rails的评测论文，使得自己对操作系统、性能响应的认识又更进了一步。<br/>
而从Rails引申出来的项目管理、Nginx等种种神器，对个人也有很大的进步，而且很多可以直接运用。也由此，我对自己的定位是技术管理人才。
以统管全体的技术为目的，解难题和立规则，从而提高集体的竞争能力。这个活应该说是最适合我干的。</p>

<h3>转战云计算</h3>

<p>考虑到公司提供的平台和我个人的喜好，希望可以在云计算方面有一番作为。我的硕士毕业论文也是写的这方面的相关内容。而<strong>Node.js</strong>的出现，也给云计算
的发展提供了进一步的条件。前路漫漫，事情多多，到底怎么样也只有继续努力下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ship It]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/08/03/ship-it/"/>
    <updated>2012-08-03T09:38:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/08/03/ship-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是此次6本其中3本项目管理书籍中读起来最快速的一本。如果说《用户故事》是告诉你需求怎么收集，《Manage It！》是
告诉大家如何给项目选择模型、设置生命周期，那么这本书则是开发中关于项目构建的干货，同时也牵涉到了一点项目团队组织的问题。</p>

<p>全篇最精彩的部分在于<strong>基础设施</strong>章节。提出了基础设施的存在是为了解决让人头疼的问题，而且是用轻松的方式予以解决。
<strong>版本库</strong>、<strong>特性跟踪软件</strong>、<strong>项目待办事宜软件</strong>、<strong>构件机</strong>、<strong>自动构建系统</strong>均属于此类。它们确实是工具和方法
但又不仅仅只是方法。实际上基础设施通过提供便利的方式轻松地解决了在PM中提到的那些需要处理的问题。对于节约成本、方便沟通、
加速进度、确定工作范围、提高质量都有巨大的促进作用，而不仅仅只是解决某一领域的问题。真正的进步只能在于人和基础设施，
这些才是可持续可重复的。</p>

<p>里面的实践大部分应该说我已经在平时的工作、项目管理中实践起来。当然有些东西是没有的，比如构件机，比如自动测试。直到现在
我依然认为写自动测试带来的工作量的增加很可能是得不偿失的。而且Web UI的测试难点依然没有真正好的办法解决。但其他几条应用已久
而且确实效果还是很不错的。另外自动构建至今也没流行开来。对于Rails等基于脚本语言的开发方法来说，自动构建还算简单，但对于Java来说可能CruiseControl
还是过于复杂了。</p>

<p>这本书的原版成版于2005年，很多思路和37signals的类似，确实是中小型团队合作项目的典范。</p>

<p>前面已经提到，此书关注的是内部项目怎么开发，所以无论需求怎么搜集（用户故事、用户案例、用户场景）最终都需要把产品分解
为<strong>特性</strong>，特性分解为<strong>任务清单</strong>。所有的任务清单都需要记录，<strong>如果没有记录就像从来没有发生过一样</strong>。合作过程中，
基础设施提供保障，<strong>任务清单则是主要沟通交流的对象</strong>，也是控制彼此节奏和提交物质量的重要根据。<strong>每日例会</strong>的内容
和清单相关，<strong>代码审查</strong>也和清单相关。可以说，<code>基础设施+任务清单+沟通+动手=软件的优良构建</code>。</p>

<p><strong>曳光弹</strong>的开发其实就是概要设计、分模块开发的意思。强调能独立的组件就独立，彼此通过接口来交互。只要接口稳定，内部
实现可以随意变化。这样替换模块也就比较方便。而且各个模块也比较容易水平扩展，哪里有瓶颈只要增加相应的处理资源即可。
所谓曳光弹，就是先把各组成部分串联起来，让系统可以动起来，类似于提供出一个原型，可以让用户触摸、点击、反馈，这几块
当然是软件开发尤其是应用软件开发应该的样子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mange It! Your Guide to Progmatic Project Management]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/31/mange-it-your-guide-to-progmatic-project-management/"/>
    <updated>2012-07-31T09:04:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/31/mange-it-your-guide-to-progmatic-project-management</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>忙着写投稿的论文，这两个礼拜都没怎么打理自己的博客。买的6本书倒是看完了3本。</p>

<p>数学之美给打开了思路，用户故事则和我平时做的事情很接近。而现在这本《项目管理修炼之道》则给我的收获相对少一些。
如果只是一个死记硬背各种开发模型的人，看到这本书可能会有恍然大悟的感觉。但于我而言，一直坚持独立思考，所以很早
以前就看明白了所谓迭代、敏捷、增量和瀑布模型都是有关的，核心的一点都是把顺序模型的大瀑布打破变成小瀑布，只是
打破的方法各有差异耳。但是，能把话说得这么明确的项目管理书籍可能也就只有这一本。这只能说作者的诚实和自信造就
了这本书，也对不自己动脑子的pm们提供了参考。从这点上说，其意义还是很明确的。</p>

<p>作者的另外一个特色就是她确实<strong>是</strong>一个项目经理。因为她其他事情基本不参与，比如开发比如测试。所以她偏重管理以及
软技能谈的更多些，如何与老板交涉也谈的很多，其实和客户交谈反而不如用户故事里讲的多。</p>

<p>项目仪表盘那张，同燃尽图累计故事图很类似，其实还是七武士里面那种画圈的方式最简单明了。书中还提到了多用贴纸，不过
我对即时贴总有种混乱不堪的感觉。试试看吧，反正即时贴的成本确实很低。总之，本书适合给不怎么爱思考的背书派项目
经理使用，其精华部分在于对各种开发模型的比较与剖析。是我读过的关于开发生命周期模型介绍中最诚实、最坦露本质内容
的一本书。</p>

<p>ps. heroku把默认的域名改成herokuapp,明显域名变难看了许多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[levels]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/13/levels/"/>
    <updated>2012-07-13T10:18:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/13/levels</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/screen_print/952-technical-hierarchy.png" alt="levels of computer engineering" /></p>

<p>来自37sigals的<a href="http://37signals.com/svn/posts/3200-levels-of-aspiration">转载</a></p>

<p>个人觉得应当以‘Really works’为最低目标， 大部分组件的使用都应该达到'Well engineered'，
至于Beautiful和Moving industry forward则要看运气了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[User Stories Applied: For Agile Software Development]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/11/user-stories-applied-for-agile-software-development/"/>
    <updated>2012-07-11T09:43:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/11/user-stories-applied-for-agile-software-development</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>惊讶地发现我原来一直是按<em>scrum</em>在做项目啊。除了自动化的测试案例写的不是很多，其他的特点倒是相当符合。
比如需求是条目化的随后通过交谈细化的，最终的交付物代码和软件才是最重要的。团队里面的角色很平行化，
一个team Leader+程序员，每个团队成员都要完成设计、数据库管理和测试工作，这样可以提高开发效率。
功能也是随着开发的进展而逐步加入。
Backlog就是一张功能list，只是没有引入Sprint Backlog进行分阶段的todo处理。
最大的缺失是没有客户驻场，另外就是Sprint的周期不够明确。但总体来说，从团队组织到任务完成的方式上，都是很接近Scrum的。
而且依据我的经验来说，对于3-8人的团队，中等规模，需求又易变化的项目来说，这么做是相当有效的。
至于测试，根据新的实践总结，有些东西值得写测试有些就不值得，衡量性价比永远是王道。</p>

<p>下面是一些笔记。个人认为本书最地道的地方就是将用故事与需求规格、用例、用户场景进行了比较。从实际开发中看，
我们日常使用最多的其实确实是用户故事。以后可以明确自己到底在用啥方法，而不必总是愧疚开发方式不够正规。<br/>
写故事的技巧可以进一步加强，比如尽量写封闭的，让人感觉完成某个任务的故事，而不是永远做不完的故事。<br/>
估算的数字可以跨度大一些，预估不到的东西不如估的多一些。<br/>
燃尽图和累计故事图是很好的进度跟踪与计划工具。</p>

<ul>
<li>用户故事：

<ul>
<li>用来讨论的主题汇总   card</li>
<li>交谈重于一切        conversation</li>
<li>确认，写在背面的测试 confirmation</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>拖网式的捕捞，从粗到细，从大到小；深度遍历用户故事</p>

<ul>
<li>识别用户<strong>角色</strong>，其实就是对用户进行分类。

<ul>
<li>对角色的合并归类剔除，以及实例化特殊角色的用户</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>把用户故事分成一个一个周期进行迭代开发；对不确定的事情在故事上拆成两个，分到两个阶段中去完成</p>

<p>最好是与用户直接联系，有些是有只能通过<strong>用户代理</strong>来沟通，<strong>开发经理</strong>不是好的用户代理，因为最终不是他来使用；销售人员、市场团队、领域专家、客户都是还算不错的用户代理。</p>

<p>让客户编写测试案例</p>

<p>用切蛋糕的方式来切用户故事，而不要用切奶油、切面粉的分层次的方式来切，对应用编程来说，这点并不占便宜。</p>

<p>编写封闭的故事。就是编写可以完成的故事，构成一个闭合故事的集合。
使用户有成就感。随着一个有意义的目标的实现而结束的故事，能让用户感觉使用后完成了某个任务。所以，登录并不是闭合性的故事。</p>

<p>故事点的估算：预定值可以拉得很开，比如<br/>
1/2, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 20, 40, 80<br/>
这个类似于wbs的估算，实质是一回事情。所谓的点数是团队内部相对的度量单位</p>

<p>迭代指每次选择一组用户故事，安排好每一轮实现的故事。1-4周是一个迭代周期，5-10次的迭代都是很正常的。<br/>
迭代计划中需要对故事继续分解。如可以查看酒店的相关信息可以分解成：</p>

<ul>
<li>设计展示html</li>
<li>酒店的图片显示和介绍</li>
<li>酒店的地图位置编写</li>
<li>酒店设施和服务清单编写</li>
<li>后台数据库建表与查询</li>
<li>研究显示地图</li>
<li>帮助手册</li>
</ul>


<p>测量就是记录。<br/>
<strong>燃尽图</strong>横轴是时间纵轴是剩余任务故事点。<br/>
<strong>累计故事点图</strong>， 用于比较计划与实际完成的曲线图。<br/>
 #故事 #故事点 #状态   -- 在迭代中完成的故事表格
 迭代开始的故事点，在迭代中完成的， 改变的估算， 新加故事的故事点， 迭代结束时故事点， 然后就是迭代1，迭代2的进行记录</p>

<p>用户故事与用例的区别在于前者更类似于后者的成功场景和扩展，但是前者只是一个开始，用例则是文章写完就完毕了。
故事只是用来提示进一步和用户商谈的。很可能过一阵子就被撕掉了。用例极其容易过早陷入界面的细节中。</p>

<p>卡片也可以用软件记录，也可以用wiki记录。<br/>
用户界面以减少用户学习成本为本。<br/>
故事可以保留也可以销毁。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
