<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 项目管理 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/项目管理/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2019-11-05T14:42:51+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[凤凰项目读后记]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2019/11/05/feng-huang-xiang-mu-du-hou-ji/"/>
    <updated>2019-11-05T12:16:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2019/11/05/feng-huang-xiang-mu-du-hou-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在人邮图灵1024半价优惠日买的一本书，主要以小说的形式，描述了一个资深运维经理比尔接手内部的凤凰项目部署，并在世外高人埃瑞克的指导下，如何通过看板、精益、敏捷能方法打通任督二脉，满足业务部门的<strong>真实</strong>需求，从而使整个系统（集团公司）业绩达标的故事。形式相当引人入胜，也很有收获，关键是提供了和人沟通的场景和范本。</p>

<p>上手，讲述了主角被选中的原因：他过去几年组建的大型机团队，是最有组织、最值得信赖的团队，比尔本人也是一个可靠、务实，而且愿意表达真实想法的人。不过，作为运维主管，比尔对开发的印象不是很好，比如开发人员经常粗心大意弄坏东西，然后就丢给运维了；而开发人员和信息安全部门的人联手，更容易给运维添乱。而主人公的冷静坦率的做法，甚至让他在第一部分丢了工作。</p>

<p>然而，这个公司其实并不真正重视IT。比如在总体评估指标中，一个IT经理都没资格参与，即IT引起的运营风险并未被重视，也未得到管理，然而IT风险实质上是业务风险。</p>

<p>下面是一些主要的知识点：</p>

<p>倒逼项目 == 日期驱动项目，开发用完了全部的时间。这种玩法，基本后续就是起飞。大家即使都是为了公司好，关键仍然在于有限的时间里能够做什么。对工作需求、优先等级、工作进度、可用资源都了如指掌。真正令人沮丧的是无法把精力集中在对公司最为重要的事情上。</p>

<p>约束点=瓶颈，在瓶颈之外的任何地方做出改进都是假象。作为IT部副总裁，你的工作要确保形成一条迅速、可预测、持续不断的计划内工作流，从而交付价值，同时尽可能降低计划外工作的影响和破坏。</p>

<p>三步工作发：第一步，帮助我们理解在工作从开发部向运维部移动时简历快速工作流，第二部缩短及放大整个系统的反馈回路，第三步形成勇于探索且吸取教训的先进文化。（勇于冒险以及从失败中汲取教训的价值观，并强调通过反复实践以致炉火纯青的必要性）</p>

<p>四种主要的工作类型：<br/>
1. 业务项目<br/>
2. 内部IT项目<br/>
3. 变更类工作<br/>
4. 计划外（救火）工作，堪比反物质</p>

<p>在发射当口，还往太空飞船安装零件，可不是好兆头。</p>

<p>缺乏能力才是成事的大敌。</p>

<p>你的开发，把所有工作周期都用在了功能，而忽略了稳定性、安全性、可扩展性、可维护性、可操作性、持续性等。</p>

<p>相比向系统中投入更多的工作，将无用的工作剔出系统更为重要。重要的是结果，而非过程、管理或者我们完成了什么。</p>

<p>冷静、坦率应对愤怒。但上级还是会认为工程师们懒骨头。然而团队内需要信任感。</p>

<p>技术债务必将导致公司唯一能够完成的工作就是计划外工作。</p>

<p>工作中心：机器、人员、方法、测评</p>

<p>对安全中心负责人的评价：可以不对IT系统做过多无用功就保护公司，这才是你的胜利。这句话很适用于之前单位的BA。即要做过滤器，而不是放大器，要把无用的东西拒之门外。</p>

<p>和高层打交道，告诉他们坏消息要找适当的时机、适当的场合。</p>

<p>不断降低周期时间的需求是第一工作法的内容，增强回收成本的能力，是第二工作法的内容。要向高层表明‘IT导致的业务风险’。</p>

<p>之后的devops环节，将IT和运维整合在一起，通过降低发布规模，提高发版频次，比如一天10次，来实现快速交付。然而并没有提到相应的验证开销过大怎么办？</p>

<p>未来十年，每一个称职的COO都会是从IT部门出来的。否则，只能是金玉其外的傀儡，需要依靠别人来开展工作。</p>

<p>尾声当然是美好的，比尔获得了同事和上司的信任，他们业务部门的死对头莎拉也离开了公司，他和业务部门的其他人建立了良好的合作关系。公司上下更懂IT，IT也更懂公司的业务。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日式高效团队开发]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2019/10/05/nipon-software-team/"/>
    <updated>2019-10-05T16:48:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2019/10/05/nipon-software-team</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>日式《高效团队开发》</p>

<p>成书于2014年上半年，作者是日本人，参与了Play这个框架的开发。在日本，做到了书中提供的版本管理、缺陷管理、CI、CD公司的生产效率高很多，原因在于两点：1. 基础设施本身的效率 2. 对优秀工程师的吸引力。</p>

<p>死亡行军状态的项目---项目岌岌可危，人员身心俱疲</p>

<p>问题1：邮件内容多 -- 引入缺陷管理<br/>
问题2：没有仿真环境  -- 搭建持续、自动地向验证环境、staging 环境以及正式环 境进行发布，并一直保持正常运行的环境<br/>
问题3：没有分支和tag管理  -- 利用分支和标签<br/>
问题4：重新制作数据库的困难  -- 数据库变更管理</p>

<p>问题5: 不运行就就无法察觉问题  -- CI<br/>
问题6：代码合并后产生了degrade  -- CI+merge<br/>
问题7：重构代码没信心  -- CI+测试代码<br/>
问题9：环境依赖</p>

<p>日本的信息技术传入比美国晚3-4年，貌似中国也差不多。</p>

<p>分布式版本控制系统的缺点：<br/>
1. 没有真正的版本号<br/>
2. 没有最新的版本<br/>
3. 过于灵活，容易混乱<br/>
4. 思维方式</p>

<p>git中，应该避免分支和标签使用相同的名字，可以大致类似但细节之处有所区别</p>

<p>如果不经过长期的回归测试就不能发布，那么发布分支和开发分支应该分开来。
反之，都使用一个master为好。</p>

<p>使用Play框架的Evolution对数据库sql进行管理。类似ror的migrate，但直接使用sql。其对比语句文件是否已执行也比较巧妙。</p>

<p>缺陷驱动开发(TiDD),即以Ticket驱动开发。怎么建立gitlab和ticket之间的关联？</p>

<p>epic采用excel管理，story介于采用excel或ticket工具之间，task采用ticket工具管理</p>

<p>因成本收益和市场变化，才使得CI流行起来。
Jenkins是事实上CI工具的标准，其前身是Oracle收购Sun之前的Hudson。它的作者是一个日本人。</p>

<p>Ant、Maven、Gradle三者的关系。Ant最灵活，Maven是基于CoC后的简化版的Ant，Gradle则介于二者之间，使用groovy来完成其中灵活的那部分。</p>

<p>CI集成的测试对象：</p>

<ul>
<li>单元测试</li>
<li>集成测试</li>
<li>用户验收测试UAT</li>
<li>回归测试</li>
</ul>


<p>.git/hooks/post-receive 用于触发向jenkins push构建请求</p>

<p>CI -> CD，直接把代码库中的代码发布到产线环境</p>

<p>A 要全部采用版本管理<br/>
B 所有的环境都要用同样的方式来构建<br/>
C 要实现发布工作的自动化，并事先进行验证<br/>
D 要反复多次进行测试</p>

<p>Chef是配置并启动虚机里面的服务的，例如nginx、apache等等</p>

<p>Infrastructure as Code</p>

<p>编配（Orchestration）：<br/>
即让多个组件一起演奏起来。主要有Capistrano、Fabric（python编写）和Jenkins几种工具。
Jenkins的buidl periodically可以从多台机器上收集日志
如果采用K8S + Docker, 那么很多玩法又将大大的不同了。</p>

<p>测试四象限：</p>

<p>```</p>

<pre><code>            业务层面
            |
            |
</code></pre>

<table>
<thead>
<tr>
<th>团队的支持------- </th>
<th> -------产品的评价    </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>                </td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>


<pre><code>            技术层面
</code></pre>

<p>```</p>

<p>单元测试属于技术和团队方面的支持，集成测试属于业务和团队方面的支持</p>

<p>总体来讲，这本书讲的日式团队软件开发，和我目前接触的有很多类似的地方。作者提到的版本管理、CI、CD我们也做了一部分，可以提高和借鉴的地方确实不少。不过时代毕竟在前进，实现栈方面作者是不提及docker和k8s的，然而这些的存在确实可以让CI/CD更进一步。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Learning Agile： 理解Scrum, XP, Lean and Kanban]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2019/02/08/learning-agile/"/>
    <updated>2019-02-08T12:26:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2019/02/08/learning-agile</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初次接触敏捷的概念是很早的事情了，可能始自于Uncle Bob的那本ASD。
其后，因为一直以来认为的软件开发很多事情在做之前其实很多是不确定的，因此日常的开发中虽然没有采用站会之类的形势，也没有单独的产品经理，
但实际上是按照敏捷的精神在进行开发。这些精神包括：</p>

<ul>
<li>个体和互动高于流程和工具（不过我认为工具十分重要）</li>
<li>可工作的软件高于详尽的文档</li>
<li>客户协作高于合同谈判</li>
<li>响应变化高于遵循计划</li>
</ul>


<p>这些都是在多年开发实践中所坚持的原则。但是，一直以来忽略了其中最重要的一点：人。</p>

<p>因为之前工作的单位，从客户、领导到同事、下属都是合作多年，彼此也知道对方的能力以及可以信赖的程度，所以敏捷的精神得以贯彻。
然而在两年前去到新环境后，身边合作人员的水平较以往参差不齐的多，主要是上游的产品、BA等怎么合作都没有及时地确立或调整出新的办法，
导致敏捷的原则压根没法贯彻。<br/>
直到大约一年半以前，才发现敏捷的形式（实践）其实已较为普及。今年在新单位，有专职的敏捷教练和产品经理，在一年的实践中，体会了不少敏捷的好处，但也
发现了不少问题，尤其是随着时间的流逝敏捷实施似乎越来越难了。而问题依然很类似：</p>

<ol>
<li>人员水平参差不齐，其实不是每个人都知道怎么配合</li>
<li>上游虽然有产品经理，但公司还会安排其他人来提需求，但很可能完全不懂软件开发，导致沟通合作困难</li>
</ol>


<p>所以，下决心利用假期好好弄明白当前的敏捷到底指什么，然后再看看怎么结合现在面临的情况进行调整。</p>

<p>简单的说，一般的敏捷方式和Scrum是同义词，而XP（极限编程）是软件开发中的一种敏捷模式，Scrum则更偏向项目管理以及集体协作方面。
至于Lean，则只是一种思想，没有具体的形式，Kanban也是来自于日本汽车制造商，其核心作用是找出整个流程中的瓶颈。</p>

<p>与Scrum对应的是上令下行的管理方法，这种方法下需要较完善的需求规格（极难），较强的PM规划设计（很可能是瞎计划）和计划重构能力，
而Scrum则要求团队的主人翁精神（也很难）。但本质上，Scrum把决策和风险都放给了整个团队，基于软件开发很多只有事到临头对着代码
才能明确什么方法最好，因此这种下放或者说要求一线成员能力更大、承担更多责任和决策的模式是有其道理的。整个团队中，开发、产品、PM都能拥有平等的发言权。</p>

<h2>Scrum</h2>

<p>在项目开始时，只是确定要做的任务（用户故事）有哪些，也会拆分任务，但不一定要完成所有任务的分配。即要有<strong>任务清单</strong>，但不全部确定计划完成者。
细节在例会后讨论，每天例会可以由不同的人轮流讲3个问题：</p>

<ol>
<li>我昨天干了什么？</li>
<li>我将要干什么？</li>
<li>我遇到了什么困难？</li>
</ol>


<p>本质上是让团队成为项目的主人，齐心协力去寻找更有效的工作方式，找到了整个团队就一起成长了。而告诉团队工作成果的价值要好于告诉团度业务收入的价值，对团队而言，
有价值的是软件能带来什么？让用户生活更美好是一种真实、真诚、鼓舞人心的目标。
<strong>自我管理</strong>和<strong>集体承诺</strong>是Scrum的魂（精神），要求每个人都成为猪而不是鸡，每日例会和积压工作表是Scrum的形式（实践）。产品所有者是Scrum的产物，但实际上也
很难区分和传统的业务分析人员的区别。</p>

<p>Scrum用到的概念还包括用户故事，满意条件，故事点和速度<br/>
燃尽图表示随着时间的流逝，还剩多少任务。</p>

<p>Scrum的价值观：</p>

<ul>
<li>承诺</li>
<li>尊重</li>
<li>专注</li>
<li>开放</li>
<li>勇气</li>
</ul>


<h2>极限编程(XP)</h2>

<p>极限编程强调结对以及测试驱动，一切的目的是为了方便自动化测试，比如避免过深的调用栈。着力于消灭代码异味。<br/>
有时候过多的边界情况考虑和处理也是过度设计，是某种<strong>框架陷阱</strong>误区。</p>

<p>作者还提到了<strong>反模式</strong>的概念。
所谓反模式就是会给项目带来麻烦和问题的行为模式，比如解决某人只有95%的时间在干活，喜欢称人为资源。</p>

<p>代码异味和反模式都是人制造出来的，又是人识别出来的，并且可以由人来防止或修正。所以解决方案一定是技术和团队两方面一起努力。</p>

<p>然而，测量什么就会得到什么。瀑布式开发的目标也不是文档，但最终会得到很多文档，可运行的软件反而变成了副产品。TDD的目标也不是文档或测试，但最终得到了很多测试，可运行的软件本身反而也成了副产品。</p>

<h2>精益</h2>

<p>精益针对的反模式就是<strong>浪费</strong>，目标就是减少浪费。包括无用的功能和形式。同时提到了<strong>工作进度面积图</strong>，这种图的作用可以反应当前处于各个状态的任务数量及比例。其表示状态的词汇如下：</p>

<ul>
<li>Muda 徒劳无益</li>
<li>Mura 不均衡</li>
<li>Muri 不合理或不可能</li>
</ul>


<p>衡量是否精益的一大指标是从需求提出到上线发布的间隔时长，即<strong>交付时间</strong>，这里是借用了丰田生产汽车的概念。强调0或者低库存。</p>

<p>日常项目中容易遇到两个反精益的模式：</p>

<ul>
<li>老板的神奇思维（Magic thinking）：只要我想要，只要我施压，团队就一定会做出来。</li>
<li>英雄员工：十分肯加班加点的员工</li>
</ul>


<p>敏捷是无法同上面两个共存的。</p>

<p>神奇思维和英雄员工制造的最大问题是会导致软件产品的质量和测试都很差，最终开发速度会变的慢上2倍以上。因为欠的债太多最终都会变成成本。</p>

<h2>Kanban</h2>

<p>看板可以让经理不再动不动就分配新功能。比任务处理的内容要更“大”一些。看板中的每个栏目表示工作流程中的容器，是一种分析问题出在哪个环节的可视化分析方法。</p>

<p><strong>Shuhari</strong>，借用武学概念，守破离。</p>

<ul>
<li>守：按套路来</li>
<li>破：打破套路</li>
<li>离：自成一派</li>
</ul>


<p>小结： 确实如一个十分能干的小朋友曾经跟我交流的，中国的企业没有真正实行敏捷开发的。其实敏捷本身和中国大部分软件企业的文化并不兼容，因此大部分只是具备了敏捷的一些实践，而没有敏捷真正的灵魂。至于我司到底是否能敏捷起来，也只能把决策留到最后再说了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[实用软件需求]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2017/10/30/shi-yong-ruan-jian-xu-qiu/"/>
    <updated>2017-10-30T00:23:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2017/10/30/shi-yong-ruan-jian-xu-qiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kovitz的这本书大概是七八年前看DHH的博客时得知的，发现有中文版就买了回来。但一直没有读完。原因在于本书还是按比较正统的方法讲解如何写好明确的软件需求与规格。按作者的理解，软件开发细化的模式有二：</p>

<p>一. 所有内容都是渐进式细化的，先原型然后几轮迭代后深入到细节；
二. 每个开始的需求数量很少，但都很到位，每轮迭代就是新增几个需求并实现。</p>

<p>而在我大部分的工作都是采用的策略一，所以这本书对我的吸引力就不大。毕竟在老单位分工没有那么细，沟通相对简单，并不需要那么细节丰富的需求文档。<strong>但是</strong>，新单位就都不一样了。</p>

<p>现在的单位是一个公司人数不多，但规模建制很丰富的公司，即使我个人带的团队也大了许多，需求不单是项目负责人和客户之间沟通的东西，同时也是产品、ue、ui和研发、测试之间沟通甚至绝对对错的基础。这种情况下，如何书写需求（其实是要求产品如何书写），就变得相当重要了。</p>

<p>Kovitz 这本书的<strong>精华是第九第十章</strong>，讲的是如何描述领域中的集合（模型）和类之间的关系，以及这些模型对应的事件和发生序列。</p>

<p><code>集合</code>包含两种类型：</p>

<ol>
<li>实体类，或类。比如发票、客户</li>
<li>实体类之间的关系。（客户1， 发票1），（客户1，发票2）。。。，关系其实是类的集合</li>
</ol>


<p>每个<code>实体类</code>要文档化的信息：<br/>
1. 实体类的基本信息说明；<br/>
2. 属性值列表，包括属性的定义，可能值的集合（取值范围、类型或者枚举集合）和含义<br/>
3. 存在的标识成员的属性（主键）<br/>
4. 与该类有关的实体类，这个主要用文字描述为主、画类图为辅，要在描述中说清楚一堆多，多对一的关系<br/>
5. 影响成员的每个事件，以及影响那些属性和关系。</p>

<p><code>基数</code>是指多对一的配套关系。连线的秘密是这样的：
* 竖线表示1
* 圈表示0
* 三条线表示乌鸦脚，没有合并
* 基数最靠近两端的表示最大值，次近两端的是最小值</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《走出软件作坊》读后感]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/14/out-the-firm/"/>
    <updated>2013-01-14T22:47:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/14/out-the-firm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://blog.csdn.net/david_lv">阿朱</a>的这本走出作坊现身说法，很贴合实际，所以容易引起共鸣给人启发，也确实找到了很多问题过得去的解决办法。
尽管个人认为叫做走进 软件作坊更合适些。</p>

<p>首先说说阿朱的背景。从文章看的出来，阿朱走的是Windows的路线，他开发软件从C/S开始，也以C/S为主，现在也逐步有了一些B/S的东西。
由此背景，决定了他的很多开发观和实际操作的守则。他熟悉Windows的机制，熟悉SQL Server的内部情况，对UI那套比较熟，对MS的工具（Excel Word PPT)
很偏爱，但对console不熟，所以自动化操作方面不强大。然后他受微软的影响很深，所以管理团队喜欢把员工拆成螺丝钉，而不是独当一面的人才。
符合老外的发展思路。但又控制成本，因为能力弱的人成本自然低。从这点上来说，给他打工就不太值得。因为发展空间和薪水空间都有限。他自己也明言，
这样做主要就是为了控制成本。当然，以中国现实来讲这个策略也没什么不对。都像DHH那样，中国人能就业的就没多少人了。</p>

<p>他的背景的另一大特点就是他是卖软件的。这个模式也是微软的模式，而不是卖服务的。软件的销售主要靠售前和销售去打单，实施经理负责项目现场部署和培训，
(ps. 大辉同学原来就是做<strong>实施</strong>的，说白了就是装机的做集成的，所以熟悉OS和Oracle)
他的软件有大量的培训工作要做。研发则在家里支撑。这个模式里面研发和电话支持（call center）确实很像。因为卖软件和实施的关系，这就使得他很善于同不同的客户打交道，见过的
经历过的人足够多，所以他在交际、沟通方面的能力是要强于大部分技术人员的。</p>

<p>他的技术特点是精通数据库和精通操作系统及其应用。对网络等实际一般般。在技术上，我想自己可以做的比他更好。当然，我的数据库还有欠缺。但和他
相比，最欠缺的是和人混熟的能力。虽然他自己也说不喜应酬，他能迅速要到全部联系方式、能迅速与人沟通（吃饭），这些说明他绝不是一个不善于同人应酬的。
这方面，我做的就比较欠缺了。</p>

<p>文章是很贴近实战，也相当直面惨淡的IT人生，是值得一读的文章。上面谈完对作者的基本认识后，将继续写对书内容的感受。</p>

<p>其次，这本书最有价值的地方在于作者真实地描述了自己的研发与管理的状况。仅仅冲着这份勇气，这本书就值得一读。不是人人都乐于或敢于把自己的工作经历
示人的。毕竟现实往往琐碎，有些话有些事情做做可以，说出来就未必敢了。不过作者冲破了这个限制，展现了相当真实的微软系、卖软件、低成本、多营销的
CTO的生活。包括同老板的关系，同下属的关系，同客户的关系，如何提升研发部门的地位等等，这些都很实在也很具体，基本上很多都可以立马借鉴运用。<br/>
拿软考的标准，有些内容像需求管理等都是直接可以作为论文的范文的。</p>

<p>回到自己身上。在对比大辉时，我觉得自己落后这个同龄人3-4年，这个数字和我的整个职业生涯前面脱掉的4年时间大致相等。个人的目标也是再用3年时间，可以
达到他们的成绩，做出和他们类似的事情，拿和他们类似的待遇，并拥有类似的影响力。</p>

<p>而在看了《走出》之后，个人也想对自己的成长关键点作一下小结。</p>

<h3>学习期</h3>

<p>我对计算机真正的认识是在大四下才开始的。在我读书的年代，资料并不多，影印版的流行是大三以后的事情。<strong>《The C programming Language》</strong>第一次让我意识到
程序书可以写的如此简洁清晰而又例子丰富，看了之后才明白C语言应该用来干些什么。可以说，K&amp;R带我入了门，也使我开始习惯看原版技术书籍。
随后影响较深的是<strong>William Stalling是《操作系统原理》</strong>。这是我在即将赴公司报道前的半个暑假看完的。由此才对操作系统有了初步的认识，明白了操作系统发展
的来龙去脉。直到毕业，我的计算机知识才算入门。尽管我经历了我们国家位列前三的计算机系的4年培养，但真的入门的感觉是在毕业那年的7月份了。当然，
没有之前的基础和培养出来的毅力，这两本书不会带给我那么大的收益。而且在9年后的考研中，我进一步确信我的学校我的系确实不愧是中国前三。尽管也不那么完美，
但在比很多学校强大的多。</p>

<p>之后是作为程序员工作的2年。也还是以学习为主。期间用Power Builder写了点client的小东西，主要是用VC开发了一些采集程序之类的东西。跟了几个项目，学习了Java
的基础内容，但没有应用也没什么感觉。这段日子里，收益最大的就是看了Stevens的一系列图书，从<strong>《APUE》</strong>到<strong>《UNP》</strong>，再到TCP系列。除了TCP第二册，其他的
都消化吸收的不错。看UNP的感觉更好，但APUE给我补充的进程等知识让我基本搞明白了OS是怎么回事情，而UNP造就了我的技术口味。后来去做Web能迅速提升，
和这也有很大的关系。</p>

<p>严格的说，这两年不能算荒废，只能说没有经历很好的项目成长的有点慢且漫无目的，针对性不够强。但随后的两年时间则是基本和之后的发展方向脱离的。</p>

<h3>进入Web界</h3>

<p>直到毕业4年后，我的工作重心开始转向Web应用的开发。那时候公司整个的方向也往软件开发转移了。系统从技术上讲就是Java的简单企业应用。技术难度上和业务类型
上和阿朱的公司也差不多，只是路线不一样些。开发工具自然是Java，运行的服务器普遍是Linux或各变种的Unix，数据库则是MySQL和Oracle。起初我对前端
和页面一窍不通，主要负责用Java写后端。有APUE的底子，我的Java能力没用多少时间就已经走在公司的前面。做Java Web用公司惯用的框架Struts做了一年半，
期间项目很多，当然技术上都类似，不过我也逐步从只做后端开始后端到前端通吃，写页面时长让我感觉很痛苦。一年半后，部门组织调整，我也不愿再做IPTV，
于是撤出繁忙的IPTV任务组后，我稍微有了点空闲时间。而在那一年半中，通过读原始的帮助文档及孙卫琴的Tomcat书籍，我基本搞清了Java Web的原理。但是我对
Struts的框架带来的痛苦很不满意。<br/>
07年开始，终于又有了一个跨越和突破，那就是开始学习并引入了Webwork。在读<strong>《Webwork in Action》</strong>的过程中，技术能力得到了提高，而且很多时候都会产生
我也是这么想的感觉，而且认为webwork所做的和我设想的类似，这样一步一步树立起来了对自己技术感觉的信心。随后的项目中，就引入了Webwork框架，确实提高了效率
减轻了不少工作量。从此之后的项目就再也没有回到struts。直到webwork更名为struts2，就更验证了自己的品味和技术感觉还是很出色的。</p>

<h3>高速发展</h3>

<p>而在应用webwork之后，也在07年，开始接触了<strong>Rails</strong>。而这使我的技术能力及解决办法坐上了高速火车。通过应用和熟悉这个框架，逐步熟悉了
Web/HTTP的方方面面，也进一步熟悉了Linux。开始接触了Nginx、Mysql、Ruby、Git/Github、Heroku、Redis、MongoDB、Node.js。Rails直接作为项目使用的主体工具并不多，
至今也只有六七个项目使用了Rails做框架来实现Web界面。出于成本和用人的考虑，部门领导最终还是决定走Java路线。但之后的工作就主要变成了架构师，
所以应用什么语言并非影响很大。反而是架构、设计间共通的东西可以带来更大的影响。在Rails熟悉的过程中，所掌握的设计方法及Web的关键元素，使得我
在应用Java技术时可以更加游刃有余，很多时候有种以高看远的感觉。后来写Rails的评测论文，使得自己对操作系统、性能响应的认识又更进了一步。<br/>
而从Rails引申出来的项目管理、Nginx等种种神器，对个人也有很大的进步，而且很多可以直接运用。也由此，我对自己的定位是技术管理人才。
以统管全体的技术为目的，解难题和立规则，从而提高集体的竞争能力。这个活应该说是最适合我干的。</p>

<h3>转战云计算</h3>

<p>考虑到公司提供的平台和我个人的喜好，希望可以在云计算方面有一番作为。我的硕士毕业论文也是写的这方面的相关内容。而<strong>Node.js</strong>的出现，也给云计算
的发展提供了进一步的条件。前路漫漫，事情多多，到底怎么样也只有继续努力下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
