<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 期刊 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/期刊/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-07-23T23:06:58+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[期刊读后感]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/02/09/journal-of-computer-application/"/>
    <updated>2013-02-09T16:45:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/02/09/journal-of-computer-application</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>读了去年年底订阅的《计算机应用》，发现还是有一些文章是值得一读的。
订阅这个杂志是因为觉得发文速度还算快，期刊和文章的档次也还不错。看了2013年第2期，里面还是有六七篇很有收获的文章的。
必须承认的是，期刊文章的质量普遍比网上的资料要高。</p>

<p>按钱学森的理论，做研究的一大秘诀是阅读文献，因为大部分问题肯定都有人面对过，从中获取启发再进行突破才能取得更好的效果。
这个理论对计算机也是适用的，实际上信息技术里面阅读文献的效果要超过其他工程专业。毕竟信息行业里思路和实现之间的差距
比其他的要短的多。</p>

<p>虽然已经是互联网时代，但要探索自己未知的还是离不开杂志的。首先搜索的素材的一大来源就是期刊，搜索本身并不制造内容，内容的一大制造者
就是期刊。尽管现在网上的博客、科技文章等素材已经很广阔，但其质量普遍还是不如期刊的。原因在于发表期刊真的是挺难的，你给拿出自己的
拿手好戏才行，没有的点真东西期刊的编辑是不会买账的。质量普遍较高是期刊的第二大优势，毕竟既要自己花钱又有审稿者和编辑把关，质量高于
网上的其他资料是很正常的。最重要的，只有期刊才能让你可能接触自己不熟悉的东西。搜索是目的性很明显的阅读方式。但当你没有明确的方向时
搜索是帮不上忙的。而高质量的期刊可以弥补搜索的这个弱点。虽然你要忍受一堆可能没有用或者自己读不进去的内容，但总的来说，产出投入比
还是很大的，还是很值得这么做的。我阅读了一期，就有了以下几点收获：</p>

<ol>
<li>对基站提供的定位信息的应用有了新的认识。原来还可以用来跟踪用户的行动路径，为换乘乃至规划和其他促销活动提供依据。</li>
<li>均衡服务可以使用HiCuts算法，其实就是一种决策树，在分类时可以使用，丰富自己的分类依据，以前主要也就是有个hash的概念。</li>
<li>小波算法其实和取log差不多，最大的意义在于提高监测值可感知效果。</li>
<li>聚类后对数据特征值的取顶叫做概化，可以是平均值，也可以是区间。</li>
<li>网页防篡改分远程和本地两种，远程的把内容按动态和静态区分应该也算一个思路。话说我的第一个防篡改方案也是看期刊获得灵感。</li>
<li>排班优化原来也是人工智能的一部分。</li>
<li>网管软件的组件可以按主站、代理、代理数据信息、网管协议4个组件来进行组织，对写此类文章有了更好的心得，毕竟描述一个系统要写成期刊是很难的。</li>
</ol>


<p>短短时间，收获已经很多。</p>

<p>不过期刊也有不足之处。最大的问题可能在于计算机期刊的文章刊出时间都太长了。投稿半年内能读到的已经是凤毛麟角，一年以上是常态，
最nb的期刊基本要3年。套用一句俗话，这好像是和一个25岁的2个孩子的妈谈恋爱，不新鲜的东西往往有时候就没使用价值了。从这点上来讲，计算机应用和
计算机系统应用都做的很不错。</p>

<p>还有一点，就是计算机应用里面也包含了大量计算机科学的内容。因为科学两个字，搞得天下计算机从业者往往都喜欢套数学，这个也是阻碍业界接受期刊的一大障碍吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[核心期刊]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/09/06/article-issues/"/>
    <updated>2012-09-06T16:35:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/09/06/article-issues</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>忙了一阵子的投稿，也积累了一些经验。随手记录一下。</p>

<p>投了《计算机系统应用》和《计算机应用与软件》，两篇稿子处理的都还挺快，基本一个月的样子，也都修录了。
比较起来，北京的这个杂志给的意见更针对文章一些，确实点到了文章的问题。上海的这篇因为已经是第二篇文章了，虽然主题是不同的，但手已比较熟悉，所以问题较少。专家提的意见也只能说要提终归提得出问题来的。</p>

<p>运气还算不错，写了两篇投了两个地方都中了，到录用为止的过程都还挺顺利。当然，个人相信自己的水平比普通研究生肯定高多了。毕竟年龄长了近10岁，
又是扩招前的上海交大的计算机本科生，2个半月边工作边复习能统考踏破复旦线。仅凭此三点，自信强过很多研究生。即像我这把岁数的研究生能有几人？
如今研究生每年的录取人数是我们当年本科生的一倍多，质量对比又如何？2个半月过复旦线我在10年前也是做不到的，没有这些年中获得的极大的进步怎么可能？</p>

<p>夸完自己，谈谈对期刊投稿的感受。</p>

<h3>计算机系统应用</h3>

<blockquote><p>杂志社还是不错的。录用过程规范，也不收审稿费。投稿声明、打印材料等的要求都比较正规。专家审稿也是仔细看的，指出的问题还是客观和贴切的。
杂志的文章总体来说应用性比较强，不像有些期刊纯玩公式和理论，看着高深但仔细分析一下内容其实毫无新意。这个杂志的文章往往还是有点创新内容的。
对作者的身份背景不太在意，但是连未毕业的本科生也能发文就有点太无章可循。目前是科技期刊的核心，不过在我们系倒也还是承认是二线核心期刊（一线是几个学报）。
录用后发表编辑说半年左右，这样从投稿开始算的话基本上七八个月也就可以了。总体说来值得一投。</p></blockquote>

<h3>计算机应用与软件</h3>

<blockquote><p>尽管有些评论认为这个杂志在核心期刊里面有点烂，但实际文章看下来大部分文章还是有点用的。在二线核心期刊里应该算是好的。
缺点就是版面费高，400元/页。出版时间长，要一年，可以加急，费用300元，大约提前2-3个月。审稿时间还是挺快的，就是1个月会出结果。还有短信通知。也不需要递交签字等保密材料。
如今又是北大核心，也是cscd扩展的核心，所以这个杂志还是挺热门的。总而言之，和上海的it很类似，很正规很不错，但离顶级完全不搭界。
鉴于在上海的地理位置，以后还是会投的。毕竟各种服务还是很到位的。出版时间能控制在6-8个月就更好了。
其实兜了一圈下来发现还是上海的杂志比较好。当然就是东西贵了点。但档次、态度等都是一流的。</p></blockquote>

<p>通过这次发文，对核心期刊也有所了解。实际上，核心期刊本身就是一个笼统的概念，名称应该来源于北大图书馆每隔几年发布的《中文核心期刊要目总览》(北大)，
计算机、自动化方面收入31个刊物，排名低于这个就没戏了。蛮多地方就用这个做标准的。似乎上海交大就是这样。
但是，实际上又不止这个标准。用的很多的另外一个标准是《中国科学引文数据库》(CSCD，中科院),很多职称评审又只看这个，CSCD又分核心和扩展，前者700多，后者三四百。
此外，又有《中国科技期刊引证报告》（科技部）。能在这里面的某一个入选，就能够算作核心期刊。如交大图书馆的核心期刊查询，属于其中之一的均能查到内容，
否则就是空白。EI/SSCI则是国际收入，核心期刊里除了前三个，另外的被收录的并不多。不过几种大学的学报是收录在其中的，比如上海交通大学学报，山东大学学报等。
除非用于博士毕业，不然核心期刊投投也足够了。</p>

<p>严格的权威期刊，只有计算机学报和软件学报能算，计算机研发也顶多勉强算，自动化和通信的学报基本也算。
当然，每个地方会再扩展。从我了解下来的情况看，小微被纳入的比较多，计算机科学也有挤进去的案例。下面摘录一下复旦大学计算机的指导目录，
确实是专家总结过的，对计算机系的学生还是很有指导意义的。</p>

<p><code>
国内期刊指导目录
计算机科学与技术
K0812001    计算机学报 中国计算机学会、中科院计算研究所    A类
K0812002    软件学报    中国计算机学会、中科院软件研究所    A类
K0812003    模式识别与人工智能 中国自动化学会、国家智能计算机研究开发中心 A类
K0812004    计算机研究与发展    中科院计算研究所、中国计算机学会    A类
K0812005    自动化学报 中科院自动化研究所、中国自动化学会 A类
K0812006    小型、微型计算机系统  中科院沈阳计算机技术研究所 A类
K0812007    Journal of Computer Science and Technology  中科院计算技术研究所  A类
K0812008    计算机应用与软件    上海计算技术所、上海计算机软件技术开发中心 B类
K0812009    计算机科学 国家科技部西南信息中心   B类
K0812010    计算机工程 华东计算技术研究所、上海市计算机学会  B类
K0812011    计算机技术 华北计算所 B类
K0812012    计算机工程与应用    华北计算技术研究所 B类
K0812013    计算机工程设计   中国航天科工集团二院706所    B类
K0812014    电信科学    中国通信学会  B类
K0812015    中文信息学报  中国中文信息学会、中科院软件研究所 B类
K0812016    信息与控制 中国自动化学会、中科院沈阳自动化研究所   B类
K0812017    机器人   中国自动化学会   B类
K0812018    中国图形图象学报    中国图形图象学会、中国科学院遥感应用研究所、中科院自动化研究所   B类
K0812019    中文信息    中国中文信息学会    B类
K0812020    微型电脑应用  上海市微型电脑应用学会   B类
K0812021    计算机工程与科学    国防科学技术大学计算机学院 B类
K0812022    计算机系统应用   中科院软件所  B类
K0812023    计算机集成制造系统—CIMK  国家863计划CIMS主题、中国兵器工业集团第210研究所 B类
</code></p>

<p>美中不足的是漏了一个《计算机应用》，这个期刊个人感觉还是很有特色的。从我个人感受而言，下述的几个还不错：</p>

<table>
<tr><td width="20%">        </td><td width="10%">北大</td><td width="10%">科技部</td><td width="10%"> 中科院</td><td width="25%">地方</td><td width="20%">审稿费/版面费 </td><td></td></tr>
<tr><td>计算机应用与软件      </td><td>1</td><td>1</td><td>E</td><td>上海</td><td>100 400/页  </td><td></td></tr>
<tr><td>计算机应用           </td><td>1</td><td>1</td><td>1</td><td>中科院成都计算机应用研究所</td><td>50 350/页   </td><td></td></tr>
<tr><td>计算机系统应用     </td><td></td><td>1</td><td></td><td>北京中科院</td><td>0 200/页  </td><td></td></tr>
<tr><td>小型微型计算机系统  </td><td>1</td><td>1</td><td>1</td><td>中国科学院沈阳计算机研究所</td><td>100 250/页  </td><td></td></tr>
<tr><td>计算机科学                </td><td>1</td><td>1</td><td>1</td><td>重庆</td><td>150    400/页  </td><td>喜录增刊 </td></tr>
<tr><td>计算机应用研究     </td><td>1</td><td>1</td><td>E</td><td>国防科技大学计算机学院</td><td>100  300/页  </td><td>喜录增刊 </td></tr>
<tr><td>电信科学      </td><td>1</td><td>1</td><td></td><td>北京:中国通信学会</td><td>0 200/页  </td><td></td></tr>
<tr><td>互联网学报/天地    </td><td>1</td><td>1</td><td></td><td>北京:中国通信学会，和电信科学的主办单位一样</td><td>0  </td><td></td></tr>
</table>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
