<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 笔记 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/笔记/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2013-01-13T22:23:11+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大话存储]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/08/da-hua-cun-chu/"/>
    <updated>2013-01-08T17:01:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/08/da-hua-cun-chu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>张冬的《大话存储》确实一本好书，读了之后顿感以前的计算机组成算是白学了。</p>

<script src="https://gist.github.com/7e951cbd394d22eeffa0.js"></script>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[房祸替黄祸挡下了子弹]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/07/huanghuo-give-way-to-fanghuo/"/>
    <updated>2013-01-07T19:31:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/07/huanghuo-give-way-to-fanghuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>读了王力雄写于90年代的《黄祸》，可以想象这本书在当时必然是取得了爆发性的效应。回过头来看，尽管有些东西已经过时了，但还有些东西真的是切实存在，
而且直接导致了如今的<strong>房祸</strong>。</p>

<p>整篇小说其实写的很跳跃，基本是一段一段的。场景也在中国的北方南方、世界各国跳来跳去的。书中塑造的让人记得住的人物有</p>

<ol>
<li>李克明，一个身手很好的警察，蒙冤并遭毁容，而后引出一系列武装斗争，最后死在中俄边境。</li>
<li>石戈，不大不小的京官，后来代理了总理，递进民族制度的代言人，应该最接近作者本人。</li>
<li>王锋，所谓的法西斯军人，但左看右看不太像。</li>
<li>周驰，气动大师，这个最典型，但是作者的小说里把气功列为实际会起作用的。</li>
<li>陆浩然，前任总理，替代了总书记，比较软，也缺乏掌握大局的能力，最后被美国人暗杀。</li>
<li>黄士可，福建的一个市长，带领福建搞一国两制，排斥北方人，强调北京是国，福建是制，口号是“自己过，过的更好”，“北佬的穷包袱属于他们自己”。</li>
<li>丁大海，王锋的潜艇舰长，最后发了20枚核弹导致美俄发生误会。</li>
</ol>


<p>女性相对较少。印象深刻点的无非一个是台湾女间谍，另外一个就是陈盼，石戈的姘头。</p>

<p>小说的情节其实很荒诞，作者在当时也完全无法意识到互联网和信息化会对中国造成更大的改变。
书本身还是很精彩的，作者也把自己的一些观点纳入其中。例如：</p>

<ul>
<li>马克思主义把全部注意力放在消灭生产资料私有制上，忽略了<strong>社会权利私有制</strong></li>
<li>中国是人口最多，人均资源最少，欲望最高，道德水平最低。这是房祸的根源，而且无法解决</li>
<li>投票有用，但是如果投票是去投<strong>脱离地球</strong>之类的，那全部赞成票也是没用的</li>
</ul>


<p>王力雄的文风是很偏理科化的作家，充满着阳刚和逻辑之美。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[张纯如钱学森传札记]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/09/26/zhang-chunru-de-qianxueshenzhuan/"/>
    <updated>2012-09-26T10:33:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/09/26/zhang-chunru-de-qianxueshenzhuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>钱学森在美国生活了近20年，工作学习了15年，软禁了5年，作为秘密解密的期限。原因是当时美国麦卡锡主义盛行，反共高潮迭起，钱学森有个同事是共产党员，于是他也被怀疑是共产党员。实际上他在美国是受到驱逐的，意味着<strong>他的事业在美国已经结束</strong>。但是回国之后确实打开了新的局面。当然，这仅仅就中国和个人事业来说，他是中国的首席科学家和工程师，但在整个业界而言，他作为科学家的成就是比较一般般的。</p>

<p>出生在杭州，3年后随他的父亲北上首都北京，因为袁世凯要搞男性公民教育。他的父亲是去东洋留学过的，学习的是哲学。</p>

<p>北京第二实验小学，北京第一实验小学（男女分校），北京师范大学附中，上海交通大学机械工程铁路专业。但因在上海反复遭到日寇轰炸，所以对航空航天产生了兴趣，开始谋求庚子赔款奖学金。原本他应该3年后回国接受导师分配的工作。</p>

<p>中国知识分子对动手实践和手工劳作存在一种普遍的鄙视，令人疲惫万分。中国人适合强调纸和笔的地方，而不是动手实践的经验。加州理工学院的卡门教授（匈牙利裔）秉承德国式的理论思辨，又是仅有的航空项目，于是钱学森就去那里了。</p>

<p>在加州理工，干的也是实现的事情。但是实现工具变成了纸和笔。负责推演和计算。老师出思路，钱学森负责实施和细化，最后拿出方程式。</p>

<p>钱学森获得巨大的进步是从加入火箭小组开始的。在这个私人组织的项目里，他们一步一步解决了燃料、喷嘴、材料以及相关数学物理理论的东西。他也因此写出了不少重要的论文。而且整个火箭项目作为航天领域也是一个新生事物，因而钱也获得了巨大的收获。随后，他们和军方产生了联系。军方起初感兴趣的只是对燃料，也就是推进系统，毕竟这个东西可以直接用在飞机上。即<strong>喷气推进</strong>。然后才进一步发展到火箭和导弹上面。之后他们就<strong>跑部钱进</strong>，直到一年批到300万美元的预算。</p>

<p>ps：钱伟长也是加州理工学院的。</p>

<p>再之后他就跟随老师冯·卡门去了位于华盛顿的美国陆军航空部。关键也是跟对人啊。</p>

<p>钱学森在47年回国，娶了蒋英做妻子。蒋英是蒋百里的三女儿，但从小就给钱的父亲带的。</p>

<p>“中国永远是中国人的中国”。尊严的生活是温总理抄的钱学森还是翻译抄的温总理，就不得而知了。</p>

<p>可以说是美国人把钱逼回了国内。在美国他主要从事研究工作，属于尖端领域的开创性工作；在国内则不具备这样的科研条件，他更多的是起到培养人才、打基础、指方向的工作，实质上是模仿学习别人的工作。完成这个任务的前提是他能向国家领导人要到经费。之后，他的角色就是周旋于领导、军队、科研队伍、研发项目之间。在中国，钱学森更伟大的成就是作为科学家的管理者，毕竟管理几千名科学家可不是一件容易的事情。<br/>
而实际上他更是一个做好了基础工作的人，是真的从长远让中国的科学技术取得了发展的基础，类似根宝的东亚。只不过根宝要自己掏钱，而钱学森主要是和领导人谈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ship It]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/08/03/ship-it/"/>
    <updated>2012-08-03T09:38:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/08/03/ship-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是此次6本其中3本项目管理书籍中读起来最快速的一本。如果说《用户故事》是告诉你需求怎么收集，《Manage It！》是
告诉大家如何给项目选择模型、设置生命周期，那么这本书则是开发中关于项目构建的干货，同时也牵涉到了一点项目团队组织的问题。</p>

<p>全篇最精彩的部分在于<strong>基础设施</strong>章节。提出了基础设施的存在是为了解决让人头疼的问题，而且是用轻松的方式予以解决。
<strong>版本库</strong>、<strong>特性跟踪软件</strong>、<strong>项目待办事宜软件</strong>、<strong>构件机</strong>、<strong>自动构建系统</strong>均属于此类。它们确实是工具和方法
但又不仅仅只是方法。实际上基础设施通过提供便利的方式轻松地解决了在PM中提到的那些需要处理的问题。对于节约成本、方便沟通、
加速进度、确定工作范围、提高质量都有巨大的促进作用，而不仅仅只是解决某一领域的问题。真正的进步只能在于人和基础设施，
这些才是可持续可重复的。</p>

<p>里面的实践大部分应该说我已经在平时的工作、项目管理中实践起来。当然有些东西是没有的，比如构件机，比如自动测试。直到现在
我依然认为写自动测试带来的工作量的增加很可能是得不偿失的。而且Web UI的测试难点依然没有真正好的办法解决。但其他几条应用已久
而且确实效果还是很不错的。另外自动构建至今也没流行开来。对于Rails等基于脚本语言的开发方法来说，自动构建还算简单，但对于Java来说可能CruiseControl
还是过于复杂了。</p>

<p>这本书的原版成版于2005年，很多思路和37signals的类似，确实是中小型团队合作项目的典范。</p>

<p>前面已经提到，此书关注的是内部项目怎么开发，所以无论需求怎么搜集（用户故事、用户案例、用户场景）最终都需要把产品分解
为<strong>特性</strong>，特性分解为<strong>任务清单</strong>。所有的任务清单都需要记录，<strong>如果没有记录就像从来没有发生过一样</strong>。合作过程中，
基础设施提供保障，<strong>任务清单则是主要沟通交流的对象</strong>，也是控制彼此节奏和提交物质量的重要根据。<strong>每日例会</strong>的内容
和清单相关，<strong>代码审查</strong>也和清单相关。可以说，<code>基础设施+任务清单+沟通+动手=软件的优良构建</code>。</p>

<p><strong>曳光弹</strong>的开发其实就是概要设计、分模块开发的意思。强调能独立的组件就独立，彼此通过接口来交互。只要接口稳定，内部
实现可以随意变化。这样替换模块也就比较方便。而且各个模块也比较容易水平扩展，哪里有瓶颈只要增加相应的处理资源即可。
所谓曳光弹，就是先把各组成部分串联起来，让系统可以动起来，类似于提供出一个原型，可以让用户触摸、点击、反馈，这几块
当然是软件开发尤其是应用软件开发应该的样子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mange It! Your Guide to Progmatic Project Management]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/31/mange-it-your-guide-to-progmatic-project-management/"/>
    <updated>2012-07-31T09:04:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/07/31/mange-it-your-guide-to-progmatic-project-management</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>忙着写投稿的论文，这两个礼拜都没怎么打理自己的博客。买的6本书倒是看完了3本。</p>

<p>数学之美给打开了思路，用户故事则和我平时做的事情很接近。而现在这本《项目管理修炼之道》则给我的收获相对少一些。
如果只是一个死记硬背各种开发模型的人，看到这本书可能会有恍然大悟的感觉。但于我而言，一直坚持独立思考，所以很早
以前就看明白了所谓迭代、敏捷、增量和瀑布模型都是有关的，核心的一点都是把顺序模型的大瀑布打破变成小瀑布，只是
打破的方法各有差异耳。但是，能把话说得这么明确的项目管理书籍可能也就只有这一本。这只能说作者的诚实和自信造就
了这本书，也对不自己动脑子的pm们提供了参考。从这点上说，其意义还是很明确的。</p>

<p>作者的另外一个特色就是她确实<strong>是</strong>一个项目经理。因为她其他事情基本不参与，比如开发比如测试。所以她偏重管理以及
软技能谈的更多些，如何与老板交涉也谈的很多，其实和客户交谈反而不如用户故事里讲的多。</p>

<p>项目仪表盘那张，同燃尽图累计故事图很类似，其实还是七武士里面那种画圈的方式最简单明了。书中还提到了多用贴纸，不过
我对即时贴总有种混乱不堪的感觉。试试看吧，反正即时贴的成本确实很低。总之，本书适合给不怎么爱思考的背书派项目
经理使用，其精华部分在于对各种开发模型的比较与剖析。是我读过的关于开发生命周期模型介绍中最诚实、最坦露本质内容
的一本书。</p>

<p>ps. heroku把默认的域名改成herokuapp,明显域名变难看了许多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
