<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 笔记 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/笔记/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-05-17T14:30:08+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个App站点的人员组织]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/14/the-orgnization-of-an-app-site/"/>
    <updated>2013-06-14T15:08:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/14/the-orgnization-of-an-app-site</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>参考了一下残游记的组织与分工，小结如下：</p>

<ul>
<li><p>产品经理，1，老板</p></li>
<li><p>后端开发，1, 技术负责人</p></li>
<li><p>前端，1，解决浏览器兼容等问题, 也可以转app开发，总之就是UI工程师</p></li>
<li><p>视觉设计师，2</p></li>
<li><p>ios开发，1，</p></li>
<li><p>运营，2，应该就是管理员和推销员</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[7dbs in 7wks]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/06/7dbs-in-7wks/"/>
    <updated>2013-06-06T05:59:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/06/7dbs-in-7wks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>花了2个礼拜的时间，看完了七天七数据库。这是又一本在kindle上看完的epub格式的书籍。阅读体验的效果还是很不错的。</p>

<p>书籍受了七天七语言的启发，整本书的胶水语言主要是用了ruby，也伴随使用了一些javascript。作者对redis做了特别多的介绍，HBase等的描述也很精彩。Neo4J对我而言还属新生事物。</p>

<p>这本书区别于其他数据库图书的价值就在于比较与分析，呵呵，话说这个和我的撰文风格挺类似的。</p>

<p>首先，从RDBMS(PostgreSQL)开始，描述了SQL设计时的世界是查询的弹性要求远大于结构的弹性。回想一下，彼时的数据库查询都是由开发人员或者公司信息科的人来完成的，也就是直接使用SQL。而在如今，操作人员全部通过界面，可能是Web也可能是client，SQL都是后台自己拼接而成，于是SQL最强悍的地方其实已经打了折扣。而业务上，甚至统计方面，经常会对schema参数剧烈变化的要求。还有很重要的一点，就是关系型数据库是大家思想统一的东西，沟通方便。<br/>
关系型数据库最大的优势在于acid的操作支持，以及运行多年而证明的稳定可靠。但在大规模访问和灵活性方面确实存在缺陷。</p>

<p>然后，介绍了面向列的数据库。其实面向列就是存放是按照一列一列内容来存放的，有版本和时间戳的自动功能，适合于存放大数据。甚至还有压缩的功能。作者把HBase比喻为钉子气枪（nail gun)。他的每个查询都不快，但最强大之处在于<strong>遍历巨量数据集合</strong>。<br/>
所以常常被大公司用了作为日志和搜索系统。<br/>
column里面存放的是map。<br/>
journaling = write-ahead logging.</p>

<p>Riak是一个key-value数据库，不过更适合存放S3D那样的存放二进制的内容。基于Erlang编写。
N, W, R, N是最终数据需要分发到的节点数量，W是写入多少就可以认为写入成功，R则是读取多少就认为读取成功。</p>

<p>也谈到了这些数据库中实现Map-Reduce的哲学是把算法分发给各个节点，而不是把数据集中起来送给算法。毕竟传输算法肯定比传输数据的开销要少。</p>

<p>MongoDB则是在关系型和扩展性强的数据库中取到了一个黄金百分点。可以存放复杂的对象是文档数据库最大的优势。CouchDB不如MongoDB灵活，采用视图查询法（事先定义map-reduce），</p>

<p>最后，则主要还是介绍redis，及混合的多数据库应用开发。内建的可以让key失效，以及丰富的数据结构数据库，是redis脱颖而出的法宝。使得极其适合作为缓存使用。</p>

<p>小结，过去人们依赖一个数据库来实现多个应用的整合。现在整合的能力更多地交给了中间层模式，往往多种语言都是基于HTTP实现服务层之间的通信的。这样就使得服务程序从db的限制中解脱了出来，变得可以根据需要选用多种数据库组合。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[期刊读后感]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/02/09/journal-of-computer-application/"/>
    <updated>2013-02-09T16:45:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/02/09/journal-of-computer-application</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>读了去年年底订阅的《计算机应用》，发现还是有一些文章是值得一读的。
订阅这个杂志是因为觉得发文速度还算快，期刊和文章的档次也还不错。看了2013年第2期，里面还是有六七篇很有收获的文章的。
必须承认的是，期刊文章的质量普遍比网上的资料要高。</p>

<p>按钱学森的理论，做研究的一大秘诀是阅读文献，因为大部分问题肯定都有人面对过，从中获取启发再进行突破才能取得更好的效果。
这个理论对计算机也是适用的，实际上信息技术里面阅读文献的效果要超过其他工程专业。毕竟信息行业里思路和实现之间的差距
比其他的要短的多。</p>

<p>虽然已经是互联网时代，但要探索自己未知的还是离不开杂志的。首先搜索的素材的一大来源就是期刊，搜索本身并不制造内容，内容的一大制造者
就是期刊。尽管现在网上的博客、科技文章等素材已经很广阔，但其质量普遍还是不如期刊的。原因在于发表期刊真的是挺难的，你给拿出自己的
拿手好戏才行，没有的点真东西期刊的编辑是不会买账的。质量普遍较高是期刊的第二大优势，毕竟既要自己花钱又有审稿者和编辑把关，质量高于
网上的其他资料是很正常的。最重要的，只有期刊才能让你可能接触自己不熟悉的东西。搜索是目的性很明显的阅读方式。但当你没有明确的方向时
搜索是帮不上忙的。而高质量的期刊可以弥补搜索的这个弱点。虽然你要忍受一堆可能没有用或者自己读不进去的内容，但总的来说，产出投入比
还是很大的，还是很值得这么做的。我阅读了一期，就有了以下几点收获：</p>

<ol>
<li>对基站提供的定位信息的应用有了新的认识。原来还可以用来跟踪用户的行动路径，为换乘乃至规划和其他促销活动提供依据。</li>
<li>均衡服务可以使用HiCuts算法，其实就是一种决策树，在分类时可以使用，丰富自己的分类依据，以前主要也就是有个hash的概念。</li>
<li>小波算法其实和取log差不多，最大的意义在于提高监测值可感知效果。</li>
<li>聚类后对数据特征值的取顶叫做概化，可以是平均值，也可以是区间。</li>
<li>网页防篡改分远程和本地两种，远程的把内容按动态和静态区分应该也算一个思路。话说我的第一个防篡改方案也是看期刊获得灵感。</li>
<li>排班优化原来也是人工智能的一部分。</li>
<li>网管软件的组件可以按主站、代理、代理数据信息、网管协议4个组件来进行组织，对写此类文章有了更好的心得，毕竟描述一个系统要写成期刊是很难的。</li>
</ol>


<p>短短时间，收获已经很多。</p>

<p>不过期刊也有不足之处。最大的问题可能在于计算机期刊的文章刊出时间都太长了。投稿半年内能读到的已经是凤毛麟角，一年以上是常态，
最nb的期刊基本要3年。套用一句俗话，这好像是和一个25岁的2个孩子的妈谈恋爱，不新鲜的东西往往有时候就没使用价值了。从这点上来讲，计算机应用和
计算机系统应用都做的很不错。</p>

<p>还有一点，就是计算机应用里面也包含了大量计算机科学的内容。因为科学两个字，搞得天下计算机从业者往往都喜欢套数学，这个也是阻碍业界接受期刊的一大障碍吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《白帽子讲Web安全》]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/26/bai-mao-zi-web/"/>
    <updated>2013-01-26T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/26/bai-mao-zi-web</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一天半的功夫，书已经读了一半了。从这半本的情况来看，书写的很一般。首先，交代的不够细致。有些地方是不太能贯通的，背景知识和其间的逻辑推论
都做的很不扎实。其次，重点难点不突出。有些关键的地方并没有点出来，只能靠读者自己去审阅。第三，代码贴的太多，而且也是毫无重点的代码，
篇幅很大，但真正值得读的代码却很少。</p>

<p>本书好的地方就是给出了大量的实例，这些例子就在我们身边，百度的、搜狐的、MySpace的。跟着这些案例仔细自己再做分析应该还是会有很多收获的。
至少让人明白，第一网络确实不安全，第二值得研究的工作还有许多。</p>

<p>但是，被很多人推荐就有点不可理解了。从技术书籍的角度考量，这本书真的很一般。就清晰度、深度、整洁度来讲，都很平平。卖的好，可能主要还是营销
的好。</p>

<p>花了2天半，这本书也就翻完了。还是过得去的一本书，但有些评价显然过高。Yahoo的算法很有用。几个案例至少也提供了继续跟踪研究的线索。</p>

<p>这本书的总体风格就是这个样子，提供了足够多的案例作为进一步研究的入门线索，但书本身拼凑痕迹严重，存在大量的不负责代码黏贴，也缺乏作为一本技术书籍
尤其是畅销书籍应该具备的细致入微的分析。不过这个主题的其他书籍也确实不多，作者也算这个领域的牛人了。还是值得推荐给做Web开发的人员读读的，至少可以
增加点广度的认识。</p>

<p><a href="https://gist.github.com/f801d7015715f6f10098">gist</a></p>

<p>作者：</p>

<p>吴翰清，西安交通大学少年班，84年生人。<br/>
2007年，成为P7（初级技术专家）；<br/>
2010年，成为P8（高级技术专家）。<br/>
2012年下半年，跳槽去了安全宝，创新工场下面的一个企业。我对开复不感冒，甚至是负分的哦。</p>

<p><strong>白帽子</strong> 主守， <strong>黑帽子</strong> 主攻。</p>

<p>防火墙及ACL的控制，是的任意攻击系统端口的情况不再可能。而Web端口不能封。加之Web技术的普及和流行，黑客攻击转向Web。</p>

<h3>安全三要素(CIA)</h3>

<ul>
<li>机密性(Confidentiality)</li>
<li>完整性(Integrity)</li>
<li>可用性(Availability)</li>
</ul>


<p>其他还有可审计性、不可抵赖性等</p>

<p>第一章很一般，全部都是空谈，讲一些人人都懂的道理。而且归纳的也很不好，基本就是一个列表，列表之间没有逻辑关系。</p>

<p>作者的文字功底和解释能力相当一般。</p>

<h2>XSS(跨站脚本）</h2>

<p>这章前半部分很无聊，作者罗列了一堆xss的案例，其中贴的js代码就差不多有十页。但没解释，没重点。XSS防御部分介绍的还行。
xss可以分为参数安全和劫持Cookie两种。可以试试<a href="http://www.fiddler2.com/fiddler2/">fiddler</a>工具。</p>

<h3>XSS防御</h3>

<ul>
<li>HttpOnly</li>
</ul>


<p>是设置cookie的属性，即只能Http请求时上传，而不能让JS操作。这样就可以避免cookie被劫持。</p>

<ul>
<li>输入检查</li>
</ul>


<p>黑白名单过滤器</p>

<ul>
<li>输出检查</li>
</ul>


<p>在html文本中用HtmlEncode，在javascript中用JavascriptEncode。</p>

<p>在css和url的输出则较为复杂。 Anti-Samy是一个很好的XSS Filter。</p>

<h2>CSRF(Cross Site Request Forgery) 跨站点请求伪造</h2>

<p>有些浏览器本地cookie不会被提交，session型cookie则肯定会被提交。</p>

<p>解决办法是 <strong>验证码</strong> 和 <strong>Anti CSRF Token</strong></p>

<p>就是在表单和session中，都放一个token来确保这个form是本地服务产生的。<br/>
Token可以是一个，也可以是多个。</p>

<p>点击劫持和HTML5都讲的比较烂。总是缺乏画龙点睛的那一笔。</p>

<h2>SQL 注入</h2>

<p>此章依然很一般。介绍的内容相当不到位。比如只说出了是利用sql拼接的漏洞，但没说具体是怎么应用的。
不过在 <a href="http://vdisk.weibo.com/s/oHDMV/1359208976">SQL注入攻击技术初探</a> 中，终于搞懂了以前困惑过我的问题：内容到底是怎么显示出去的。道理在于让第一句（自己写的语句）出错无记录，而后面跟随union则返回攻击程序写出来的sql，这样自然内容就回显了。而参数数量等都是通过order by 16等试错来取得的。</p>

<p>使用预编译语句的效果主要是确保SQL语句的结构不会因为输入的参数发生变化。即实现了数据和代码（字段及从句的分离。</p>

<h2>访问控制</h2>

<p>依然讲的不清楚，懂的人不需要读，不懂的人读了也白读。</p>

<ul>
<li>垂直权限管理 -- 针对URL的访问控制，RBAC</li>
<li>水平权限管理 -- 面对数据资源的</li>
<li>OAuth -- 和我们的重定向类似，只是更加标准，返回的不是用户数据，而是token</li>
</ul>


<h2>加密算法和随机数</h2>

<p>这章还算有点料，从使用者的角度讲解了加密解密算法的用法。</p>

<p>建议：</p>

<ul>
<li>使用CBC模式的AES256用于加密；</li>
<li>使用HMAC-SHA512用于完整性检查；</li>
<li>使用带salt的SHA-256或SHA-512用于Hashing.</li>
</ul>


<h2>DDOS</h2>

<p>亮点在于给了Yahoo的专利，确实是绝佳的主意。
<a href="http://patft.uspto.gov">Detecting system abuse</a></p>

<p>本书不是一本讲解性质的。其特点是列出各个大门，然后读者自己进去领取东西。对比师傅领进门的模式，它的模式是门户告诉你，然后靠自己。</p>

<p>OWASP的ESAPI安全模块</p>

<p>安全监控、入侵检测、Web应用防火墙(Apache的一个模块）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hackers &amp; Painters]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/20/hackers-and-painters/"/>
    <updated>2013-01-20T15:38:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/20/hackers-and-painters</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Paul Graham 的这本书有15个章节。我有英文版和中文版两个版本，但读了英文版没几页之后，我就决定把这本书当做双语练习来对待。
是的，作者的文章很美，也很有深度和启发，值得对照、精读和背诵。15章我已经阅读了几章，第一章的Why Nerds Are Unpopular感觉最好。<br/>
<strong>第六章</strong>How to make wealth有人说看了大受启发，基本说明了财富和金钱的关系，但这个内容在我看来就比较平淡，因为中欧商学院推荐的
图书基本已经把这个道理说得很清楚了。所谓大公司测量难小公司测素质方便也是很早就是我自己产生的想法。不过高科技公司拥有的杠杆（放大）
效应此前并没有强烈的意识。其他的诸如形成产权概念、保护私人财产是西方发达的主要因素，这个xiaozixin早就讲过。只不过这下子更明确了
西方也不是一开始就这样的。产权或者说私权的明晰是一个逐步发展的过程，也是文艺复兴的一大成果。在西方的过去，统治者及其手下也是会想办法
把财富从创造者那里夺走。只是后来才逐步找到了平衡。</p>

<p><strong>第10章</strong>和<strong>第11章</strong>都是关于程序语言的。对我而言，这两章比较业余。当然，作者的视野很高，从机器语言到高层语言，从动态执行到静态编译，从强类型
到弱类型都介绍了一下，感觉这章是给外行看的科普文章。后面的100年语言如何就比较扯了，随便看看就行。</p>

<p>下面重点说说<strong>第一章</strong>。这篇文章很独特。作者从书呆子(nerds)为什么不受欢迎说起，指出是因为nerds对受欢迎不是真的最感兴趣；随后分析美国普通
初高中学校的分层情况，指出nerds所受的是“迫害”，因为一个梨型的架构下必须要有一些牺牲品成为受打击对象，这样最底层的“白人”才能好受些，才能享受被欢迎。
随后才引出文章的真正主题，学校为什么会存在？学校和监狱为什么又类似的地方，为什么二者的内部社会等级也很类似？其实文章是对现今流行的
学校教育制度的一种抨击。因为学校和监狱一样，他们的存在本身并不是为了创造什么财富，一大功能是把人给围起来避免影响工业化时代<strong>其他普通人</strong>的
工作。学校的存在使得一个人在22岁之前和现实世界是分离的。而且缺乏实践，相对于农业文明（藏人小孩8岁就可以放牧了）时能创造真正的财富
需要很长的时间和代价。<br/>
最后又回到主题，指出nerds之所以在学校不受欢迎本质上是他们看到了更现实世界的需求，他们是能促进世界进步的人。</p>

<p>一旦nerds进入现实世界，现实世界的需求需要他们去解决，此后他们就会被得到尊重。因为此时受不受欢迎在小团体中不再成为主要因素。而且世界范围的
扩大也使得nerds可以自己组群从而不再孤单。</p>

<p>结合自己的感受说说这一章。从nerd对现实世界有用来讲，这个世界上的人本来就是可以分为欢迎且有用、不欢迎但有用、欢迎但没用、不欢迎且没用。
一个无所事事的世界或环境里，欢迎是第一位的，有用是次要的，但一旦环境发生变化必须要有用时，那么欢迎反而是可以退居之后的。作者的文章
只是把nerd局限在学校，然后一下子推广到了大千世界。<br/>
现在看来，中国媒体日常所讲的“情商”其实是社交受欢迎的意思。严格地说，情商不单包括受欢迎，还包括承受压力、自信心、意志力等个人品质，我国
媒体强调的情商只是片面的受欢迎关联的几项。</p>

<p>孩子的世界确实存在着欺负。因为其秩序是团体内部临时组合而成，没有经历过历史的演变，层级和帮派往往会占据主流，看来无论是美国还是中国的中学
都存在秩序混乱的特色。只不过中国是以考试为荣的国度，书呆子只要成绩好，一般也没人会看不起，反而还是挺受尊重的。但任何群体里，都不太会欢迎
逆袭这样的举动，此时美帝和中国中学生的表现都差不多，即群起而攻之。这也是为了站队的需要，使得自己可以被其他团体接受。只要是梨型结构，可能就是这种特色。</p>

<p>关于教育，美帝的一套看来并不值得一学，他们的问题也不少。</p>

<p><strong>第二章</strong>是关于画家和hacker的。这个现在读来就没什么新东西了，因为这也是我这几年主要接触的素材，个人也是这么想的。
本质上，计算机是一种文科和理科结合的专业，而其中又可以派生出一类maker。计算机之所以能如此流行，渗透到生活的方方面面，主要就在于它具备这种
文学和理科、自由和严谨、艺术和工程的结合的性质。计算机系和软件学院的区别也可以从中窥到一斑。我去过意大利，去过佛罗伦萨，倒是那些画家的事迹
更有感触。原来那些画上的内容也是可以不同的人完成的，实际上一个画家不会全部都自己画完。每幅画其实也反复修改过多次（颜料的反复修补涂改等）。
这个和做软件真的挺类似。<br/>
而且，他也给抵制数学找出了理由。如果是计算机科学，那么必然要加入数学，而实际上这并不是必须的。计算机不是数学，是我一直以来有的观念，否则大家
还搞什么计算机，都去数学系不是更好。就是因为计算机有自己的关注点和特色，才从数学里面分离出来的么。<br/>
总之，很有意思的一章，但对我而言可能觉得都是顺理成章的。从大学时代的学习、到后面DHH的实例，都验证了我的想法。呵呵，可以正大光明地偷懒
不学算法导论了。</p>

<p><strong>第三章</strong>是关于独立思考和要不要讲出来的。这篇文章较难，英文的很多地方就不理解，转而看中文也如坠五里雾中。小结一下作者的意思是要自己独立思考、
怀疑要大但说出来的要小。步子迈大了叫离经叛道，走一点点就叫创新。思想要奇特，讲话要把握分寸。</p>

<p><strong>第四章</strong>从解释hacker和hack的含义开始，然后以hack的历史作为衔接引到了<strong>政府和有反抗精神人的关系</strong>上面。第一个hacker不是计算机
专家，而是一个在曼哈顿计划中破解保险箱密码的hacker。然后展开了为什么美国有强大的黑客文化，因为美国人的反抗精神本来就强大一些。
二战期间，德日英法都没这种现象。<br/>
原因当然很简单，能反抗政府的人自然也能解决其他棘手问题，在政府门前不声不响的自然在其他问题面前也无能为力。此外产权保护、防止
研究都是等于政府给hacker放了一把锁，对于hacker而言第一反应自然是要突破它。如果失去了这种精神，或者是失去了这种精神的人，那么国家
将变得衰弱。<br/>
另外，能够自由发言的国家最后容易变成很多东西采取最优方案的那一个。一个集权和权威的国家，则主要是听资助者（老大）的声音，
那方案是否最优就不一定了。再者，权威（集权）国家容易产生腐败，腐败容易导致贫穷，贫穷自然虚弱。这是大清的现实情况。</p>

<p>换个角度，中国的hacker比美国更有反抗政府或者说钻政府控制的精神。所以国家给了一定的生存空间后，财富就积累了起来。我国的
世界第二富不是吹的。</p>

<p><strong>第五章</strong>是关于如何在互联网上开发软件的。作者的文章写于2001年，相当的具有前瞻性，37signals可以说是实践了这套理论的典型。而且也进一步说明了
为什么互联网公司方面小公司可以打败大公司。</p>

<p>在人才和回报两方面，只有小型的互联网公司才能给予优秀人才第一流的回报，做特殊需要费力的事情。大公司只能雇佣优秀人才做普通的事情，或者雇佣普通人才
做很费力的事情，但很难让优秀人才做需要很大努力的事情。</p>

<p>作者对ipod、互联网软件的认识都极有深度，预言的也很准。对世界怎么运行的了解也很深。比如说“很大一部分是商家为了让大公司买下这个商品而付出的费用”，呵呵，
在美国这叫营销，在中国有时候叫做寻租。是的，商品不单有本身的价值，不单由供求关系、环境等决定它的价格，还必然有<strong>为了卖</strong>而付出的成本。</p>

<p><strong>第七章</strong>是关于财富分配的。作者的观点是财富分配差距拉大但社会总体更加富裕，富人和穷人的生活差距反而在缩小。除了收入差距、住房差距，其他差距是在缩小。</p>

<p><strong>平均</strong>和<strong>公平</strong>是两个不同的概念。当官在历史上各个国家都受欢迎，就是因为他们可以窃取财富。但作者这里没说多印钞票的问题。</p>

<p>技术无法使得<strong>品牌</strong>变得更便宜。</p>

<p><strong>第八章</strong> 讲了通过统计学的方法（贝叶斯公式）来解决垃圾邮件。其核心特征就是利用邮件的统计特征值，来实现一套可以自己成长并适应
变化的反垃圾邮件系统。在读过数学之美，了解google之后，这章的核心思想一看就明白了。</p>

<p><strong>第九章</strong> 讲了设计者的品味。实际上是指更好、更美、更简洁的解决方案或者设计。品味的提高源于对现实的不满，起初是模仿，
随后是提高和突破。</p>

<p>这方面中国人普遍不强大，本人和大部分人一样，都是得过且过的。所以，中国好的设计品味并不多。这可能也是没有办法的
事情。</p>

<p><strong>第十二</strong> 、 <strong>十三章</strong> 都是讲使用优秀语言的优势，以lisp为主。前一章以击败平庸公司为切入。各种语言的能力
其实是不一样的，经理的选择更出于平稳考虑，而优秀语言真正的用武之地是小型的竞争激烈的领域。
越通用的技术也意味着越平庸，但对大公司这样是合适的。优秀语言适合需要高收入低人数的企业。</p>

<p>后面的则进一步解释lisp的强大所在。ruby比perl python更接近lisp。lisp的风格用括号和缩进
是我喜欢的，考虑学习学习。</p>

<p>编程语言是技术和宗教的混合物。评估竞争对手可关注他们的招聘职位。书生气的开发者与层级官僚
经理之间总是发生冲突。lisp由数学演算诞生，约翰麦卡西，诞生之处就包含9种新思想，但没写闭包。</p>

<p><strong>第十四章</strong> 则是讲了作者心中的梦幻语言是什么样子的。当然，还是Lisp。</p>

<p><strong>第十五章</strong> 讲了设计和研究的区别于联系。简而言之，设计都是为了好，研究都是为了新。他们的方法不同，但目标都是又新又好。因为好的设计
必然需要带有突破性质的新东西。</p>

<p>为了自己使用的而设计的通常要比给别人使用的设计来的好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
