<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-01-01T14:30:21+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿庆对缤智不满的猜想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/11/09/a-qing-dui-bin-zhi-bu-man-de-cai-xiang/"/>
    <updated>2014-11-09T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/11/09/a-qing-dui-bin-zhi-bu-man-de-cai-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在9月底写过一篇对<a href="/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel/">缤智vs逍客的小结</a>，
提到了缤智的尺寸和排量是对天籁一种很好的补充。而近期，缤智也终于公布了11月上市的车型。
很遗憾，只有1.8L版本的，没有1.5L的。而这个1.8L的发动机已经是上一代的产物，实在和缤智这款新车不太搭。</p>

<p>而在看车媒关于缤智信息的过程中，罕见地看见了车评人在自己的社交媒体上公开表达对某个车型的负面情感。
新车评的阿庆有如下评论：</p>

<blockquote><p>这又是一台我不是非常喜欢，但周围有很多人喜欢，而且会让市场上很多潜在买家的车[嘻嘻] http://t.cn/RPsESsp</p></blockquote>

<p>新车评的编辑普遍还是很专业的，他们很少会在社交媒体上表达对具体车型的负面看法。
所以在此，倒不妨说说我对阿庆不满的猜测。</p>

<p>从行车品质方面来讲，阿庆对缤智最不满的有两点：
1.行车的噪音；
2. 1.8+CVT的动力有顿挫。</p>

<p>而对悬架的硬度还是比较满意的，甚至对缤智跑高速还挺赞赏的。要知道，这东西的底盘和飞度是一套平台的，而
飞度是极其不适合跑高速的。因此可以说缤智对底盘的调教很到位，缤智的价格虽然接近2辆飞度，但也还算物有所值。
所以我首先怀疑阿庆是不满1.8L+CVT的这个组合。因为1.8L发动机是上一代本田很多车型使用的发动机，对比最新的
地球梦系列，已经落后不少。而且那时候本田依然是主推自己独有的5AT，而CVT则是地球梦出来后，又再次
加载到飞度雅阁等新车上。这个1.8的发动机和CVT的组合实在属于硬来。让车评人不满也就不奇怪了。</p>

<p>其次，配了一个很华而不实的全景天窗，但是更加有用的电动座椅却消失了。这种配置方法实在有点脑残。</p>

<p>第三，地球梦发动机的配备至少还有半年，需要等待很长时间。而广本的这种态度，也是很难让人满意的。</p>

<p>阿庆主要的不满应该是其动力组成，从发动机到变速箱都不让人满意。但是缤智的设计的确是太出色了，
本田虽然不舍得在中国直接上技术含量更高的动力组成，比如混合动力、双离合变速箱等，但尺寸和规格毕竟还是
国产化了，于是缤智依然是一款很有吸引力的车。这么小的身段，却配了那么大的空间，在目前的市场上
绝对是一个空白。CRV 奇骏 RAV4的空间确实更大，但尺寸也大了很多。而逍客等在空间实用性方面是差很多的，
以三厢轿车为例，缤智至少不比轿车差，而逍客等就只是两厢车的空间水平了。</p>

<p>于是问题来了，这么有吸引力的车，万一看中的配置只有1.8L才有，那即使等到1.5L上市了，是买1.5的还是1.8的呢？
阿庆之所以会批评，根本原因还是缤智在某些方面确实抓住了用户痒点，而此时加入一些败笔则真的会让喜爱者扼腕叹息不已。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[对一汽大众速腾召回的看法]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-%5B%3F%5D-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa/"/>
    <updated>2014-10-27T11:45:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-[?]-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近一个礼拜，车媒上最热门的话题莫过于速腾召回了。召回本不是什么特殊的事情，美国一年汽车市场的召回数量是中国一年的十倍有余，即使是中国，各大车厂尽量避免召回了，但最终召回的现象还是前仆后继地发生着。然而，速腾这次给的召回的解决方案比较奇葩，而且又是一汽，又是大众，又牵涉到了近60万的车主,于是才引发了很大的反响。</p>

<blockquote><p>大众汽车公司提出的召回措施是在后轴纵臂上安装金属衬板。在其提交的技术材料中，大众汽车公司声称金属衬板会使悬架的临界纵向负荷增加，如后轴纵臂发生断裂，金属衬板可以保证车辆的行驶稳定性，并会发出持续的警示性噪音。一汽大众汽车有限公司和大众汽车（中国）销售有限公司的授权经销商将为召回范围内车辆免费安装金属衬板，以消除安全隐患。</p></blockquote>

<p>上面这段摘自大众和质监总局发布的正式公告，总感觉有些儿戏。当然，这是<strong>合法</strong>的处理方案和通告。
这个方案本身看来是解决不了断的问题，而成本给我的感觉应该可以做到够低，尽管显得有点山寨。山寨就山寨吧，随后又发了一段召回说明的视频，问题是一个合资企业、一个号称国产化程度很高的车型，
最后出现在视频里的是一个满口说着英文的老外，真不知道这是想沟通呢还是就是不想交流呢？</p>

<p>如果只看这些，很容易让人认为一汽大众的公关太失败了。糊弄群众也不带这么糙的。而且很奇怪的一点是，各路车媒此次对大众召回的评价都很差，从杨力到陈震，从XCP到汽车之家，莫不如此。照理，大众的公关不该那么不堪，公关费花出去也不该那么没有效果的。
但是，随后发生的事情，说明一汽大众的公关是很切中要害的。他们实际上压根没理车媒这一茬，而是直接找到车媒的领导单位去了。当搞定车媒的领导后，自然也不需要再充值给车媒封口。而这也解释了我之前的疑惑，为什么车媒普遍这次比较刻薄，因为啥都没拿到么，当然就有一说一，而且部分车媒其实是有不满情绪的。因此，仅就目前的情况来看，一汽大众的公关还是打到了七寸。</p>

<h3>那么这件事情会对大众有什么大影响吗？</h3>

<p>在我看来，答案很简单：<strong>没有多少</strong>。这主要是基于中国市场的现实情况得出的。<br/>
首先来看曾经的翼虎断轴，该事件也一度闹得沸沸扬扬，但最后并未阻挡大家购买翼虎的热情，只是翼虎变得不再加价而已。而翼虎断轴的效应和大众的后果还是很类似的。
其次，大众自己的DSG，都上过315，但也无损大众销量继续狂飙的现实。而比较起来，扭力梁这种非独立悬架原本就不是大众的主流技术，实际上新速腾也都已改成独立悬架。非要说影响，可能对所有车型的
非独立悬架都会打负分。但是，难道非独立悬架就卖不出去了？
而从技术角度而言，非独立悬架的处理比挽回DSG的公信简单，前者只是成本问题。大众的品牌效应会继续为其销量保驾护航。</p>

<p>最现实的情况是，在中国，目前的大众并没有替代品。真的让出300万车的销量，也没有其他车企可以真的接盘。按说在品质、品牌上，日系是和大众接近且可靠性更胜一筹的，如果在其他市场上，可能就是日系大踏步接受
大众销量了。但在中国市场，日系至今还在被抵制中，不会选择日系或者生怕选择日系有其他隐患的车主大有人在，所以不会有多少转型日系的用户。通用福特的小毛病比大众更多，品牌也谈不上更强，可以替代一部分，但总量依然有限,而且实际上还是不如大众的。至于韩系，由于品牌档次的原因，能承接大众的消费群体也不会太多，可能会分流走一批10w元以下的消费者。但也仅此而已了。</p>

<p>没有多少影响不代表没影响，负面影响当然依然是有的。比如神车的姿态肯定要比现在低，加价等车的情况应该会有所好转，也确实会发生一部分客户分流，但总销量可能依然是差不多的。只是原本加价等车变成直接提现车了。
只要大众的信誉还在国内排首位，那么这件事情只是稍微降低了大众在信誉方面的领先程度，而远不会达到影响其销量的程度。因为中国消费者的选择实在有限，减配也不是一家两家的事情。而大众的品牌效力，经过此事件后确有下降，但不至于丢到榜首的位置。</p>

<p>那大众的车还可以买吗？</p>

<p>我这边的答案也十分好操作：如果能接受日系车，那就买日系车；如果原本就是在通用福特大众间的某个型号纠结，那可以把通用的排位靠前些；以上皆不是的话，还是继续大众吧。
就像麦当劳 可口可乐都出过事情，普通人能做到尽量少吃，但完全不碰是需要客观条件支持才行的。而且选择其他的也未必没有大众已经暴露出来的问题。有时候碰到这些大厂，也是让人很无奈的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[定价还算合理的雷克萨斯NX]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/18/ding-jie-huan-suan-he-li-de-lei-ke-sa-si-nx/"/>
    <updated>2014-10-18T22:29:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/18/ding-jie-huan-suan-he-li-de-lei-ke-sa-si-nx</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>丰田终于公布了雷克萨斯NX系列在中国的售价。以我比较关心的2.0和2.0T的配置来看，2.0入门款定在
了33万，2.0T的标准款定在了41万。之前对比ES的售价，认为基本还算合理。以ES250为例，基础款35w，
带倒车影像的40w。按国内合资厂商的紧凑型SUV普遍要比更大一级的同样动力的轿车贵几万的定价逻辑，
例如RAV4比凯美瑞贵2-3万，奇骏比天籁贵2-3万，NX的定价只是和ES相当。尽管ES终端现在普遍有3-5w的优惠幅度，
但NX的终端也是可以跌价的，所以比较还是在目录价格之间进行。得出的结论是NX的定价并不高。</p>

<p>而在今天，丰田又公布了美国版的价格。美国版没有2.0的版本，入门级就是2.0t，
34,480美金，相当于21.4万人民币。初看起来这个价格有点高，但稍微算一下：</p>

<p>以2.0T入门版21.4万而言，排量税是5%，加上关税合计30%，21.4 * 1.3 =27.82万，而在中国的售价是41万，去除17%的增值税，41/1.17=35.04万。
二者相减，4s的毛利在六七万间。
所以nx在中国的售价倒也还算厚道。毕竟过个一年半载后可能还有几万的优惠，一辆车4s的毛利就在三五万以内了。
对于在地区里都是独家经营的销售企业，赚这点钱倒也不算过分。
以中国的税费和4S店实际可处于的优势位置，这个定价还是很有诚意的。
而且北美版本的配置可能没有国内的高，这个定价还是很基于实际情况尽可能的低了。</p>

<p>当然，这是豪车的suv了，尺寸也不算小，价格自然也还是高高在上的。所谓合理只是基于现实的实际情况，
以及和其他同类进口车或合资国产车对比而言。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[倒车就是看后轮和摆车尾]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu/"/>
    <updated>2014-10-06T13:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开了几个月的车，终于开始练习倒车了。离自己直接上路又近了些。
两天下来，感觉倒车主要是三点：</p>

<ol>
<li>设计路线和找准起点</li>
<li>看后车轮和车尾</li>
<li>注意车头一角</li>
</ol>


<p>对新手而言，尤其要把握住后车轮，可以把反光镜调低进行观察。倒入的关键是让车屁股彻底绕开障碍物，
然后就可以死打方向直到后侧车轮靠边，随后回个方向到另一头继续倒出。在此过程中注意对角的前后轮。</p>

<p>不过只在行进中转动方向盘目前我还做不到，仍然需要努力。另外就是发现，家里小区的停车难度远比马路上大。
如果家里停好了，基本上外面也就可以随便停了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[缤智vezel-昂科威-换代逍客]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel/"/>
    <updated>2014-09-30T22:27:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开天籁已经几个月了，总体感觉还不错，尽管最近右后侧轮胎扎了个钉子，这当然怪不了小天，只能说中国的路面
实在是路况不好。</p>

<p>这些日子下来，对这部车还是很满意的。车内空间够大，开起来很舒服。尤其是喜欢前雷达，
对新手而言在碰见人来人往的地方以及需要挤过去的路况下，可以增强很多信心。
各种配置也基本够用了，座椅内饰都很舒服，CVT在市区启停确实够平顺。但作为B级中，总是不可避免地有下面
两个问题：</p>

<ol>
<li>空间大的同时意味着尺寸大，在上海停车什么的都不是很轻松，尽管是可以习惯的；</li>
<li>油耗依然偏高，毕竟车大，天籁的高速的确省油，但上海的市区开开基本上在13个左右了，夏天开空调的话就更高了。</li>
</ol>


<p>而且，因为接送人的关系，我平时上下班开车往往像「保姆车」，需要怠速等待很长的时间。这种情况下，
动力并不重要，而怠速油耗很重要，能有一台小排量的车就比较好了。2.5L的怠速油耗确实还是高了些。
<a href="/blog/2013/11/03/kan-che-da-nuo-yi-ji/">去年看车</a>原本想选ES+逍客的。
最后因为我们先出手，所以<a href="/blog/2014/01/17/teana/">买了天籁</a>。但是看看当时的组合依然是适用的。
只是10来个月过去了，现在市场上又多了一些和逍客旗鼓相当的产品。例如本田新推出的缤智-Vezel。</p>

<p>看尺寸、价格和定位，这一款车是明显冲着逍客去的。这个级别里还有一款吸引我的是昂科拉。
都是4米2到4米3的车长，都是跨界型的suv。缤智的操控，估计还是比不上逍客的，因为逍客的悬挂是独立的，
而且由欧洲设计。缤智只是一个飞度的地盘，那个悬挂其实有点拿不出手。但逍客毕竟是一台老款车了，
缤智有后发制人的优势。逍客可能一年左右也会出换代逍客，但考虑到国产化以及日产现在捉急的产能，
能否在明年买到逍客依然很难说。</p>

<p>缤智的优点么，在我看来主要还是尺寸的优势。车身是很短的，但由于高度的增加，在主观感受上比A0级别的车大多了，
也可以稍微拉开一点层次。看见飞度可爱是挺可爱的，但在派头和气势上实在欠缺。其次，就是缤智漂亮的外形了。
后门和尾部都有点讴歌SUV的味道。隐藏式的门把手很有特色。<br/>
同逍客相比，他的储物空间有优势，操控和过弯当然是不如的，毕竟悬挂和底盘都差的太多。同时内饰也稍好一些。
多了电子驻车、电动天窗、后车雷达，但是又少了主驾驶电动调节和自动大灯。</p>

<p>在我比较喜欢的配置方面，倒车影像是有的，没有前雷达只有后雷达是一个缺陷，但逍客的话有影像的车前后雷达
就都没有了。自动大灯和电动座椅的缺失比较让人遗憾。不过逍客的主流配置也没有电动座椅。
后视镜电动调节和加热是有的，但自动折叠是一律没有，更别提记忆了，不过这方面逍客也一样。
其他高级的配置就更没指望了。可以说在配置方面还是缤智胜出，后雷达还是比自动大灯有用。</p>

<p>不过目前已推出的缤智我不可能买，必须得是地球梦的动力组成才值得出手。
另一点对本田的遗憾是变速箱也是CVT的。日系现在小动力的自动挡全面从4AT换成了CVT，
要是能装配6AT的变速箱就好了。只是目前看来日系三个品牌的趋势是倾向于CVT，尤其是小排量的。
甚至得知明年上市的新款CRV也要改成CVT了。这方面日本厂商也挺无聊的，幸亏这个世界的汽车没有全部变成日系车。</p>

<p>跟逍客对比后，可以发现本田其实并不是新定义了一个细分市场，而是比较明显地对标逍客。
所以有些普通的、应该有的配置反而没有出现在缤智上。本田对缤智的配置、动力的定义并
不是主要从自己的实际和客户的需求出发，而是很大程度上和逍客度长协大的产物。所以个别之处
显得有那么一点脑残。真的以后换用地球梦系列动力组成，其配置会怎么样变化也是一个很大的未知数。
只能到明年推出后再看了。确实是值得继续关注的一款车型。然而，换代逍客在这方面又都补齐了，看来这个级别的王者还是逍客。</p>

<p>另外可以考虑的就是本田的CRV和丰田的RAV4了。缤智和CRV的差价倒是很接近，尤其是现款的CRV打折幅度
很大的情况下。不过CRV的2.0版本总体而言优于其2.4的版本，只是2.0群系列都没有倒车影像，需要自己加装。
RAV4就厚道一些，还带胎压监测的。而且买RAV4就是直接上2.5版本的了，搭载的6AT也能比2.0版本的CVT
带来的体验更丰富些。2.5版本优惠后的价格比缤智的顶配也贵不了多少。但RAV4在一汽丰田的做工实在难以恭维，
保险点还是CRV了。
然而，问题在于这样一来，对天籁两个劣势的弥补就不好了。CRV的停车不比天籁方便，油耗也不遑多让。
所以，这几个选择里面和天籁最搭的还是紧凑级的SUV，即1.5L的缤智和换代逍客。</p>

<p>东日明年就要换代了又出一个所谓2015逍客确实很恶心，尤其是个别地区的换代产品都还已经上市了。
但是，新逍客只在英国工厂生产，而中国注定又只能买到国产逍客。所以我们只能等待。国产生产线组建起来慢半年甚至一年都很平常。
拿缤智来讲，日本本土去年年底就上市了，中国到今年都10月份了，还没正式上市呢。新逍客等到明年下半年才能在东风生产也不奇怪。</p>

<p>除了短小型的缤智和逍客，体型和CRV/RAV4类似的昂科威也是未来的一项选择。目前已知的2.0T的版本确实配置很丰富、
内饰很豪华，外观么除了太像GL8其他都还不错。最大的劣势就是这个2.0T的发动机本来是按在凯迪拉克身上的，
凯迪拉克上每月正常使用四五千元的油耗实在不是买别克的人可以承受的。而从陈震的视频来看，在37公里时速下，依然
油耗超过12升每公里，真的赶上市区行车，恐怕25升以上真的一点不夸张。但是，据说除了2.0T，还有1.5T的两驱版本。
这么说的话，这个版本就很吸引人了。如果油耗能降到一个和rav4类似的程度，配置比2.0T不要减的太离谱，
那么昂科威确实是很值得期待的另一款车。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
