<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-02-20T15:47:35+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[懂驾驶的还是德国人]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/01/10/dong-jia-shi-de-huan-shi-de-guo-ren/"/>
    <updated>2015-01-10T15:09:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/01/10/dong-jia-shi-de-huan-shi-de-guo-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>再次踏上选车路，仔细研究了一下宝马X1，发现真懂驾驶而且为驾驶员造车的还是德国人。</p>

<p>以我开车下来的感觉，比较影响驾驶品质的主要是以下几点：</p>

<ol>
<li>动力： X1搭配是是2.0T的发动机，而日系的很多车还是1.8晃荡。</li>
<li>变速箱： X1搭配的8AT变速箱，其实6AT已经不错了，但日系4AT淘汰后上的是CVT，能用6AT的就谢天谢地了。</li>
<li>底盘： X1搭配的是老3系的底盘，调教功力很不一般，而日系的话，suv配的底盘都是低一级的，就算同级的其水平也是有差距的。</li>
<li>手刹：这方面有脚刹、电子刹车、手刹，但要说驾驶感觉好还属手刹，也就宝马还在坚持手刹了。</li>
<li>后驱：后驱前驱的好坏可能并不能完全说有利于驾驶与否，不过宝马偏执的前后配重50:50，则是后驱以及操控优先指导下才会有的产物。</li>
<li>雷达和倒车影像：宝马是重雷达，而影像很少配或者配了就很贵；用车之后发现影像的用处其实有限，远不如雷达有用。所以雷达配的到位，影像完全是可有可无的。而且X1还能选配前雷达这一我的最爱，这也是真懂驾驶者的表现。而除了天籁，日系其他车搭载前雷达的还真是少见。</li>
<li>胎压监测：宝马和很多德系车一样，胎压监测基本是全系搭配，这个在中国这样一个经常容易被扎胎的地方，那是相当的有作用，这个指标是很有用的。</li>
</ol>


<p>当然，金无足赤车无完车，同尊重驾驶者的需求做的好对比，在家用性等其他方面就有不足了。</p>

<ol>
<li>后驱带来了后座中间必然有一个高高的突起，导致后排实用性下降的很厉害。</li>
<li>防爆胎的使用有好处，比如爆胎之后能继续安全行使一段，从而保证安全。但是防爆胎基本不可补，而在中国实在太容易扎胎了，欧洲9万公里才扎一次，我们这边9千公里就要一次了，所以每次都更换必然导致防爆胎的使用成本那是很高很高的了。</li>
</ol>


<p>所以一比家用性，X1就不太行了。然而若讲对驾驶者的照顾和优待，必须得说还是德国人更懂做的也好的多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Papago gosafe520 行车记录仪]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/12/28/papago-gosafe520-xing-che-ji-lu-yi/"/>
    <updated>2014-12-28T16:56:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/12/28/papago-gosafe520-xing-che-ji-lu-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>算起来今年买的千元左右的台湾制造也不少，夏天时候买过一个浦科特的256GB SSD，然后就是去年年底买的这个Papago gosafe520行车记录仪。</p>

<p>从去年5月份开车之初开始，要不要买一个记录仪就让我很纠结。一方面，有个视频可以方便复盘，方便在有问题的时候还原真相，可以降低行车风险。
另一方面，很多人装了之后也确实长期没使用价值，而车上多装一个东西总是一件麻烦的事情。</p>

<p>随着驾驶操作逐步熟练，自己对记录仪的必要性是一天比一天认为不重要的。
开了几个月之后，觉得还是这样开吧，一般问题也不大。但是，在停车后发生的一些事情，最终促使我决定入一个行车记录仪，而且核心功能之一是可以支持停车监控。</p>

<p>很多朋友都知道，上海很多小区的停车环境普遍是比较困难的。而我们小区更是这方面相当出名，每隔几年就能上一次上海本地一线报纸的普通版面。我实际停了之后发现，真正容易刮花车子的，反而是小区的垃圾工和垃圾车。在跟物业交涉的时候，有视频做证据会较有利些。
所以就决定装一个记录仪，可以给自己多一份保障。</p>

<p>在决定购买之后，又面买什么的问题。之前纠结的一部分原因，就是记录仪真的是一个让人眼花缭乱的市场。并没有众望所归的王者，各种标准也不规范，指标也比较混乱，整个市场其实还在飞速发展中，产品更新换代的节奏很快。
具体表现在缺乏大牌与领导厂商，山寨横行。产品更新换代迅速，价格跳水事件常见。最后考虑了牌子和芯片，决定还是入了Papago搭载安霸A7芯片的Gosafe520. 选择的原因是安霸看各类报道相对头牌一些，Papago毕竟在这个市场做了挺多年，价钱也可以接受。</p>

<p>Gosafe520主要有以下几点特性：</p>

<ol>
<li>安霸A7的芯片</li>
<li>价格千元以内</li>
<li>视角146°</li>
<li>3寸屏幕</li>
<li>最高支持2560x1080分辨率</li>
<li>内置重力传感器，可记录紧急事件</li>
<li>内置500ma电池，据称无电池爆裂风险，耐高温</li>
<li>可用充电宝实现夜晚连续监控</li>
<li>具备移动监测功能，这个对连续监控很有用，不然32GB的卡也存放不了一晚上的数据</li>
</ol>


<p>使用下来后，其实在动态前进的过程中，要拍清楚前车的号码还是一件不可能完成的任务。在等红灯停车和速度一致时才能拍的清楚。
只能留待以后的技术发展和进步了。而配合10000ma的充电宝，基本可以支持20小时以上的的持续监控，也算达到购买的初衷。吸盘使用了十来天，也还算吸的牢靠，搭配usb线夹入右遮阳板，就算吸盘松了靠线材也不至于掉到地上。</p>

<p>不好的方面则是夜里还不够清晰，动态前进的拍摄效果还是有待提高。最高目标是能拍清楚对向来车的车牌。（不知道现在有没有已经做到这一点的产品？）
tf卡只支持32GB的还挺可惜的，毕竟现在32G的卡只要60元左右，而在这个记录仪的使用周期里，64G甚至128G卡的价格应该会下来也就能够普及，而520以后也是无法插这些卡的。送的usb线也有点短，而且非用mini usb口也有点蛋疼，和安卓的micro usb兼容应该不难的吧。另外就是自带电池的话，在夏天还是一个隐患，好在现在是冬天意味着我至少可以先用上半年。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿庆对缤智不满的猜想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/11/09/a-qing-dui-bin-zhi-bu-man-de-cai-xiang/"/>
    <updated>2014-11-09T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/11/09/a-qing-dui-bin-zhi-bu-man-de-cai-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在9月底写过一篇对<a href="/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel/">缤智vs逍客的小结</a>，
提到了缤智的尺寸和排量是对天籁一种很好的补充。而近期，缤智也终于公布了11月上市的车型。
很遗憾，只有1.8L版本的，没有1.5L的。而这个1.8L的发动机已经是上一代的产物，实在和缤智这款新车不太搭。</p>

<p>而在看车媒关于缤智信息的过程中，罕见地看见了车评人在自己的社交媒体上公开表达对某个车型的负面情感。
新车评的阿庆有如下评论：</p>

<blockquote><p>这又是一台我不是非常喜欢，但周围有很多人喜欢，而且会让市场上很多潜在买家的车[嘻嘻] http://t.cn/RPsESsp</p></blockquote>

<p>新车评的编辑普遍还是很专业的，他们很少会在社交媒体上表达对具体车型的负面看法。
所以在此，倒不妨说说我对阿庆不满的猜测。</p>

<p>从行车品质方面来讲，阿庆对缤智最不满的有两点：
1.行车的噪音；
2. 1.8+CVT的动力有顿挫。</p>

<p>而对悬架的硬度还是比较满意的，甚至对缤智跑高速还挺赞赏的。要知道，这东西的底盘和飞度是一套平台的，而
飞度是极其不适合跑高速的。因此可以说缤智对底盘的调教很到位，缤智的价格虽然接近2辆飞度，但也还算物有所值。
所以我首先怀疑阿庆是不满1.8L+CVT的这个组合。因为1.8L发动机是上一代本田很多车型使用的发动机，对比最新的
地球梦系列，已经落后不少。而且那时候本田依然是主推自己独有的5AT，而CVT则是地球梦出来后，又再次
加载到飞度雅阁等新车上。这个1.8的发动机和CVT的组合实在属于硬来。让车评人不满也就不奇怪了。</p>

<p>其次，配了一个很华而不实的全景天窗，但是更加有用的电动座椅却消失了。这种配置方法实在有点脑残。</p>

<p>第三，地球梦发动机的配备至少还有半年，需要等待很长时间。而广本的这种态度，也是很难让人满意的。</p>

<p>阿庆主要的不满应该是其动力组成，从发动机到变速箱都不让人满意。但是缤智的设计的确是太出色了，
本田虽然不舍得在中国直接上技术含量更高的动力组成，比如混合动力、双离合变速箱等，但尺寸和规格毕竟还是
国产化了，于是缤智依然是一款很有吸引力的车。这么小的身段，却配了那么大的空间，在目前的市场上
绝对是一个空白。CRV 奇骏 RAV4的空间确实更大，但尺寸也大了很多。而逍客等在空间实用性方面是差很多的，
以三厢轿车为例，缤智至少不比轿车差，而逍客等就只是两厢车的空间水平了。</p>

<p>于是问题来了，这么有吸引力的车，万一看中的配置只有1.8L才有，那即使等到1.5L上市了，是买1.5的还是1.8的呢？
阿庆之所以会批评，根本原因还是缤智在某些方面确实抓住了用户痒点，而此时加入一些败笔则真的会让喜爱者扼腕叹息不已。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[对一汽大众速腾召回的看法]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-%5B%3F%5D-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa/"/>
    <updated>2014-10-27T11:45:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/27/dui-[?]-qi-da-zhong-su-teng-zhao-hui-de-kan-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近一个礼拜，车媒上最热门的话题莫过于速腾召回了。召回本不是什么特殊的事情，美国一年汽车市场的召回数量是中国一年的十倍有余，即使是中国，各大车厂尽量避免召回了，但最终召回的现象还是前仆后继地发生着。然而，速腾这次给的召回的解决方案比较奇葩，而且又是一汽，又是大众，又牵涉到了近60万的车主,于是才引发了很大的反响。</p>

<blockquote><p>大众汽车公司提出的召回措施是在后轴纵臂上安装金属衬板。在其提交的技术材料中，大众汽车公司声称金属衬板会使悬架的临界纵向负荷增加，如后轴纵臂发生断裂，金属衬板可以保证车辆的行驶稳定性，并会发出持续的警示性噪音。一汽大众汽车有限公司和大众汽车（中国）销售有限公司的授权经销商将为召回范围内车辆免费安装金属衬板，以消除安全隐患。</p></blockquote>

<p>上面这段摘自大众和质监总局发布的正式公告，总感觉有些儿戏。当然，这是<strong>合法</strong>的处理方案和通告。
这个方案本身看来是解决不了断的问题，而成本给我的感觉应该可以做到够低，尽管显得有点山寨。山寨就山寨吧，随后又发了一段召回说明的视频，问题是一个合资企业、一个号称国产化程度很高的车型，
最后出现在视频里的是一个满口说着英文的老外，真不知道这是想沟通呢还是就是不想交流呢？</p>

<p>如果只看这些，很容易让人认为一汽大众的公关太失败了。糊弄群众也不带这么糙的。而且很奇怪的一点是，各路车媒此次对大众召回的评价都很差，从杨力到陈震，从XCP到汽车之家，莫不如此。照理，大众的公关不该那么不堪，公关费花出去也不该那么没有效果的。
但是，随后发生的事情，说明一汽大众的公关是很切中要害的。他们实际上压根没理车媒这一茬，而是直接找到车媒的领导单位去了。当搞定车媒的领导后，自然也不需要再充值给车媒封口。而这也解释了我之前的疑惑，为什么车媒普遍这次比较刻薄，因为啥都没拿到么，当然就有一说一，而且部分车媒其实是有不满情绪的。因此，仅就目前的情况来看，一汽大众的公关还是打到了七寸。</p>

<h3>那么这件事情会对大众有什么大影响吗？</h3>

<p>在我看来，答案很简单：<strong>没有多少</strong>。这主要是基于中国市场的现实情况得出的。<br/>
首先来看曾经的翼虎断轴，该事件也一度闹得沸沸扬扬，但最后并未阻挡大家购买翼虎的热情，只是翼虎变得不再加价而已。而翼虎断轴的效应和大众的后果还是很类似的。
其次，大众自己的DSG，都上过315，但也无损大众销量继续狂飙的现实。而比较起来，扭力梁这种非独立悬架原本就不是大众的主流技术，实际上新速腾也都已改成独立悬架。非要说影响，可能对所有车型的
非独立悬架都会打负分。但是，难道非独立悬架就卖不出去了？
而从技术角度而言，非独立悬架的处理比挽回DSG的公信简单，前者只是成本问题。大众的品牌效应会继续为其销量保驾护航。</p>

<p>最现实的情况是，在中国，目前的大众并没有替代品。真的让出300万车的销量，也没有其他车企可以真的接盘。按说在品质、品牌上，日系是和大众接近且可靠性更胜一筹的，如果在其他市场上，可能就是日系大踏步接受
大众销量了。但在中国市场，日系至今还在被抵制中，不会选择日系或者生怕选择日系有其他隐患的车主大有人在，所以不会有多少转型日系的用户。通用福特的小毛病比大众更多，品牌也谈不上更强，可以替代一部分，但总量依然有限,而且实际上还是不如大众的。至于韩系，由于品牌档次的原因，能承接大众的消费群体也不会太多，可能会分流走一批10w元以下的消费者。但也仅此而已了。</p>

<p>没有多少影响不代表没影响，负面影响当然依然是有的。比如神车的姿态肯定要比现在低，加价等车的情况应该会有所好转，也确实会发生一部分客户分流，但总销量可能依然是差不多的。只是原本加价等车变成直接提现车了。
只要大众的信誉还在国内排首位，那么这件事情只是稍微降低了大众在信誉方面的领先程度，而远不会达到影响其销量的程度。因为中国消费者的选择实在有限，减配也不是一家两家的事情。而大众的品牌效力，经过此事件后确有下降，但不至于丢到榜首的位置。</p>

<p>那大众的车还可以买吗？</p>

<p>我这边的答案也十分好操作：如果能接受日系车，那就买日系车；如果原本就是在通用福特大众间的某个型号纠结，那可以把通用的排位靠前些；以上皆不是的话，还是继续大众吧。
就像麦当劳 可口可乐都出过事情，普通人能做到尽量少吃，但完全不碰是需要客观条件支持才行的。而且选择其他的也未必没有大众已经暴露出来的问题。有时候碰到这些大厂，也是让人很无奈的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[定价还算合理的雷克萨斯NX]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/18/ding-jie-huan-suan-he-li-de-lei-ke-sa-si-nx/"/>
    <updated>2014-10-18T22:29:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/18/ding-jie-huan-suan-he-li-de-lei-ke-sa-si-nx</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>丰田终于公布了雷克萨斯NX系列在中国的售价。以我比较关心的2.0和2.0T的配置来看，2.0入门款定在
了33万，2.0T的标准款定在了41万。之前对比ES的售价，认为基本还算合理。以ES250为例，基础款35w，
带倒车影像的40w。按国内合资厂商的紧凑型SUV普遍要比更大一级的同样动力的轿车贵几万的定价逻辑，
例如RAV4比凯美瑞贵2-3万，奇骏比天籁贵2-3万，NX的定价只是和ES相当。尽管ES终端现在普遍有3-5w的优惠幅度，
但NX的终端也是可以跌价的，所以比较还是在目录价格之间进行。得出的结论是NX的定价并不高。</p>

<p>而在今天，丰田又公布了美国版的价格。美国版没有2.0的版本，入门级就是2.0t，
34,480美金，相当于21.4万人民币。初看起来这个价格有点高，但稍微算一下：</p>

<p>以2.0T入门版21.4万而言，排量税是5%，加上关税合计30%，21.4 * 1.3 =27.82万，而在中国的售价是41万，去除17%的增值税，41/1.17=35.04万。
二者相减，4s的毛利在六七万间。
所以nx在中国的售价倒也还算厚道。毕竟过个一年半载后可能还有几万的优惠，一辆车4s的毛利就在三五万以内了。
对于在地区里都是独家经营的销售企业，赚这点钱倒也不算过分。
以中国的税费和4S店实际可处于的优势位置，这个定价还是很有诚意的。
而且北美版本的配置可能没有国内的高，这个定价还是很基于实际情况尽可能的低了。</p>

<p>当然，这是豪车的suv了，尺寸也不算小，价格自然也还是高高在上的。所谓合理只是基于现实的实际情况，
以及和其他同类进口车或合资国产车对比而言。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
