<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2016-06-29T16:54:17+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[车位问题该不该找政府？]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/06/12/che-wei-wen-ti-gai-bu-gai-zhao-zheng-fu-%3F/"/>
    <updated>2016-06-12T12:42:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/06/12/che-wei-wen-ti-gai-bu-gai-zhao-zheng-fu-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于小区车位问题该不该找政府，我是这么看的：</p>

<p>拿某些人生很多个孩子来讲，如果是政府鼓励的，那政府就该负责，就像以前的光荣妈妈。如果政府是反对的，而且做了措施，那么就是自己承担。</p>

<p>而以用车来讲，住宅、道路是政府规划的，道路更是只有政府才能建设，住宅区域的停车位配套比例也是政府定的，那么有了问题不找政府找谁？难道小区没水没电也来一句不应该怪政府配套不到位吗？车位的配套和水电的配套并无差异，这本来就应该是基本的配套需求。就像小区周边要配绿地、学校、医院等，这本来就是很起码的要求。</p>

<p>何况在中国，大部分汽车都是这些国企以及国企的合资企业造的，他们造了那么多，卖了那么多，收获了那么多，买车的有了问题不找获益的政府又找谁呢？就像上火车的话，如果没那么多车皮，卖那么多票干嘛。
总不见得大家钱付了，票买了，然后上不了车，再对大家讲一句“有没有车厢有没有座位”你们这些买票的应该事先考察清楚了再决定是不是要买票。</p>

<p>再说一个上海特色的问题。既然问沪牌收了钱了，就该办事啊。现在市区是沪牌一半，外牌一半，严打起来又一点不区分的。虽然也不指望警察能改，但大家谈谈总是可以的吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[车险]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/05/31/che-xian/"/>
    <updated>2016-05-31T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/05/31/che-xian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间很快，CRV买了快要一年了，又到了车险续保的日子。过去的11个月还算基本顺利，车子没遇到大的损害，
只有一些小的刮蹭。本来想用划痕险统一处理一下，但又担心来年保费政策大变化，所以还是没用。</p>

<p>因为没有出险，所以商业险给打了七折，下面是对比</p>

<ul>
<li>车损：现2109.58，原3514.15</li>
<li>三责：现1176，   原1689.48</li>
<li>盗抢：现取消，    原977.02</li>
<li>划痕：现339.5,   原486.35</li>
<li>各项不计免赔：现543.77，原1049.04</li>
</ul>


<p>总体折扣尤其是车损的折扣比7折还是要低不少的。那么问题来了，明明是7折，怎么反而会更低呢？难道政府控制的
保险公司是活雷锋？</p>

<p>非也。差的多的主要是车损，而对比两份保单，可以发现原先的保额是249441元，然而新的是224475元，这就
差了近10%。经过一番搜索，发现其实保额的计算是这么来的：车厂的出厂原价+10%的购置税。所以从天籁到crv，
甚至是跑在中国马路上的其他私家车，金额都会稍大。CRV今年比去年车损保额降了10%，应该是总理新政的功劳。</p>

<p>与去年不同，盗抢险这次取消掉了，毕竟生活在上海，发生车辆被盗又不被找回的概率是很低很低的，还是不买了吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[换证流程]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/05/10/zzhuan-zheng-liu-cheng/"/>
    <updated>2016-05-10T21:57:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/05/10/zzhuan-zheng-liu-cheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>地点</strong>： 杨高中路1500号， 浦东交警支队<br/>
<strong>时间</strong>: 2016年5月10日下午3点半</p>

<p>三点多从公司出发，20分钟左右抵达。到门口发现说停车场不对外接待，其实也不是不对外，只是确实很容易就满了然后就不放了。
建议停蓝天路等社会停车场。于是转到蓝天路，停车费<u>10</u>块。收费的师傅还问我来的挺晚啊，不过这个点到人应该少了。
看来附近也是肥缺。</p>

<p>3点半到大厅，看上去人也不是很多。</p>

<ol>
<li><p>先问左手边的老爷苏领了表格，他看了看我的身份证和驾照，确定是在90天之内后，
表格给我并告诉我拍照、复印、体检都在左面一排。</p></li>
<li><p>复印件已经有了，只要正面就可以，最后在窗口工作人员会剪下正面并贴在申报的材料上。</p></li>
<li><p>牌照<u>25</u>元，需要提供身份证和驾照，付完钱当场拍，还是会让你尽量衣服整理好并摆好姿势。</p></li>
<li><p>等照片的过程中，可以去体检的地方填表，提交要交<u>60</u>元。填完个人信息后，一般照片也就打印好了，
体检工作人员会帮忙剪下来并贴到刚填的体检表上。今天碰到的医生挺认真负责，视力检查每个眼睛要看3个标识，
色盲色弱也要看很多图形，而且她那个色盲检查本还是挺混淆的，属于比较吃力的一类。而前面其他两个人则被她要求重测和找眼镜废了
不少时间。至于握力、蹲下等动作倒是没有测试。最后给的发票是杨思医院出具的，看来也是合作医院。</p></li>
<li><p>弄好之后，拿上照片、体检表、登记表就可以再找老爷叔去了，会给一个排队的号，到手的时候提示前面还有9人。
当天有4个换证窗口开放，所以等待的时间并不多。</p></li>
<li><p>在窗口递上材料，然后就是等工作人员干活，就没我什么事情了。她输入各种信息结束后，给一张牌子，告知在旁边的窗口凭牌子领证。
问了下大概要多少时间，直接答复一刻钟左右。</p></li>
<li><p>实际上很快，去趟厕所的时间然后再等了1分钟，就叫到号了。付<u>10</u>元，给你驾照的正页、副页、封皮。</p></li>
</ol>


<p>整个过程还是很快的，40分钟左右基本就办完了。</p>

<p>查了下现行的规定，如果在过去的6年内有过一年满12分的记录，那这次的有效期
就只有6年而不是10年了。我的新证件的有效期是10年，正页上开始和结束结束的月、日和过去的一样，副页上会写上从当天开始生效。
所以对记分周期没有任何影响。</p>

<p>总体而言，还是挺愉快的一次和政府打交道的体验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[时间长了发现还是挺喜欢本田的]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/02/11/shi-jian-chang-liao-fa-xian-huan-shi-ting-xi-huan-ben-tian-de/"/>
    <updated>2016-02-11T09:42:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/02/11/shi-jian-chang-liao-fa-xian-huan-shi-ting-xi-huan-ben-tian-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开CRV有半年多了，近来发现越发喜欢这个车甚至本田这个品牌。喜欢的原因首先是来源于和日产两个细节的比较。<br/>
东本CRV的<strong>说明书</strong>是写的比日产好许多的，读起来很易读，不像日产是标准的非面向人类的说明书。而且这个说明书
里面还会教用户如何自己拆换空调滤芯，而日产翻遍了也是没有的。在说明书的信息化方面，东本的app有详细的pdf说明书可供参考检索，
而日产在这一部分是完全空白。对于和用户实际沟通上，本田要好出许多。</p>

<p>另一个细节则来自<strong>智能钥匙</strong>。根据同事八代雅阁的经历，五六年前本田的智能钥匙是一块很简陋的电路板，更换电池时是直接
以电路板示人的。但经过几年发展后，我的CRV上这个细节得到了很大的改善，电路板不再是粗糙地打开即见，然而仍然可以换电池。
轮到日产的话，则所有的钥匙还是本田五六年前的水准，一块电路板大大裸露在外面。</p>

<p>这个车之所以越开越喜欢，主要原因就是确实很对技术男的味。实际上美版的前雷达什么更对我的胃口，只是被东本改乱了。</p>

<p>而之前一直不满的手机连接导航，用的多了感觉还是可以的。尽管连线比较麻烦，系统也还不够稳定，发展方向却是极其正确的。
目前的水平也足以一用，虽然希望可以更方便些更快捷些更稳定些。对本田的倒车无力和杂音遍地有各种不满，至今依然不满，但鉴于CRV和本田实际各种良好的体验，
这车确实越来越让人喜欢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[看了新逍客的定价和配置庆幸没等待]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/10/17/kan-liao-xin-xiao-ke-de-ding-jie-he-pei-zhi-qing-xing-mei-deng-dai/"/>
    <updated>2015-10-17T19:11:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/10/17/kan-liao-xin-xiao-ke-de-ding-jie-he-pei-zhi-qing-xing-mei-deng-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>逍客一直挺心仪的一辆车，原本是替换家里老凯越的重要备选对象。老一代的逍客据说做工和用料越来越渣，尽管车价也是越来越便宜了，所以主要考虑换代的新逍客。无奈车险八九月间就要到期，而之前逍客说要到11月份才会上市，于是来不及等待改提了CRV 2.4的入门版。</p>

<p>但新逍客出来之后，老实讲挺让人失望的。于是反而庆幸没有等逍客而入手了CRV。拿2.4入门版和逍客2.0顶配版来论，逍客作为一个全新换代的车型，配置上竟然比配置已经很一般的CRV还要渣。顶配还算比crv多了前雷达和全景视频系统，但次配以下竟然雷达基本不配，一副有了摄像头就不要雷达的样子。但根据我的经验，雷达的帮助绝对比视频多。而且也同样没有很有用的自动大灯，比起crv还少了后排出风口、后视镜电动折叠这样一些很实用的舒适性配置。可能逍客在高速、操控等方面是有优势的，但确实和我的需求关系不大。至于价钱，目录价只差4万，以本田这样一路奔着3万优惠下去的腔调，实在还是CRV值多了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
