<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-10-06T21:23:59+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[倒车就是看后轮和摆车尾]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu/"/>
    <updated>2014-10-06T13:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开了几个月的车，终于开始练习倒车了。离自己直接上路又近了些。
两天下来，感觉倒车主要是三点：</p>

<ol>
<li>设计路线和找准起点</li>
<li>看后车轮和车尾</li>
<li>注意车头一角</li>
</ol>


<p>对新手而言，尤其要把握住后车轮，可以把反光镜调低进行观察。倒入的关键是让车屁股彻底绕开障碍物，
然后就可以死打方向直到后侧车轮靠边，随后回个方向到另一头继续倒出。在此过程中注意对角的前后轮。</p>

<p>不过只在行进中转动方向盘目前我还做不到，仍然需要努力。另外就是发现，家里小区的停车难度远比马路上大。
如果家里停好了，基本上外面也就可以随便停了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[缤智vezel-昂科威-换代逍客]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel/"/>
    <updated>2014-09-30T22:27:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开天籁已经几个月了，总体感觉还不错，尽管最近右后侧轮胎扎了个钉子，这当然怪不了小天，只能说中国的路面
实在是路况不好。</p>

<p>这些日子下来，对这部车还是很满意的。车内空间够大，开起来很舒服。尤其是喜欢前雷达，
对新手而言在碰见人来人往的地方以及需要挤过去的路况下，可以增强很多信心。
各种配置也基本够用了，座椅内饰都很舒服，CVT在市区启停确实够平顺。但作为B级中，总是不可避免地有下面
两个问题：</p>

<ol>
<li>空间大的同时意味着尺寸大，在上海停车什么的都不是很轻松，尽管是可以习惯的；</li>
<li>油耗依然偏高，毕竟车大，天籁的高速的确省油，但上海的市区开开基本上在13个左右了，夏天开空调的话就更高了。</li>
</ol>


<p>而且，因为接送人的关系，我平时上下班开车往往像「保姆车」，需要怠速等待很长的时间。这种情况下，
动力并不重要，而怠速油耗很重要，能有一台小排量的车就比较好了。2.5L的怠速油耗确实还是高了些。
<a href="/blog/2013/11/03/kan-che-da-nuo-yi-ji/">去年看车</a>原本想选ES+逍客的。
最后因为我们先出手，所以<a href="/blog/2014/01/17/teana/">买了天籁</a>。但是看看当时的组合依然是适用的。
只是10来个月过去了，现在市场上又多了一些和逍客旗鼓相当的产品。例如本田新推出的缤智-Vezel。</p>

<p>看尺寸、价格和定位，这一款车是明显冲着逍客去的。这个级别里还有一款吸引我的是昂科拉。
都是4米2到4米3的车长，都是跨界型的suv。缤智的操控，估计还是比不上逍客的，因为逍客的悬挂是独立的，
而且由欧洲设计。缤智只是一个飞度的地盘，那个悬挂其实有点拿不出手。但逍客毕竟是一台老款车了，
缤智有后发制人的优势。逍客可能一年左右也会出换代逍客，但考虑到国产化以及日产现在捉急的产能，
能否在明年买到逍客依然很难说。</p>

<p>缤智的优点么，在我看来主要还是尺寸的优势。车身是很短的，但由于高度的增加，在主观感受上比A0级别的车大多了，
也可以稍微拉开一点层次。看见飞度可爱是挺可爱的，但在派头和气势上实在欠缺。其次，就是缤智漂亮的外形了。
后门和尾部都有点讴歌SUV的味道。隐藏式的门把手很有特色。<br/>
同逍客相比，他的储物空间有优势，操控和过弯当然是不如的，毕竟悬挂和底盘都差的太多。同时内饰也稍好一些。
多了电子驻车、电动天窗、后车雷达，但是又少了主驾驶电动调节和自动大灯。</p>

<p>在我比较喜欢的配置方面，倒车影像是有的，没有前雷达只有后雷达是一个缺陷，但逍客的话有影像的车前后雷达
就都没有了。自动大灯和电动座椅的缺失比较让人遗憾。不过逍客的主流配置也没有电动座椅。
后视镜电动调节和加热是有的，但自动折叠是一律没有，更别提记忆了，不过这方面逍客也一样。
其他高级的配置就更没指望了。可以说在配置方面还是缤智胜出，后雷达还是比自动大灯有用。</p>

<p>不过目前已推出的缤智我不可能买，必须得是地球梦的动力组成才值得出手。
另一点对本田的遗憾是变速箱也是CVT的。日系现在小动力的自动挡全面从4AT换成了CVT，
要是能装配6AT的变速箱就好了。只是目前看来日系三个品牌的趋势是倾向于CVT，尤其是小排量的。
甚至得知明年上市的新款CRV也要改成CVT了。这方面日本厂商也挺无聊的，幸亏这个世界的汽车没有全部变成日系车。</p>

<p>跟逍客对比后，可以发现本田其实并不是新定义了一个细分市场，而是比较明显地对标逍客。
所以有些普通的、应该有的配置反而没有出现在缤智上。本田对缤智的配置、动力的定义并
不是主要从自己的实际和客户的需求出发，而是很大程度上和逍客度长协大的产物。所以个别之处
显得有那么一点脑残。真的以后换用地球梦系列动力组成，其配置会怎么样变化也是一个很大的未知数。
只能到明年推出后再看了。确实是值得继续关注的一款车型。然而，换代逍客在这方面又都补齐了，看来这个级别的王者还是逍客。</p>

<p>另外可以考虑的就是本田的CRV和丰田的RAV4了。缤智和CRV的差价倒是很接近，尤其是现款的CRV打折幅度
很大的情况下。不过CRV的2.0版本总体而言优于其2.4的版本，只是2.0群系列都没有倒车影像，需要自己加装。
RAV4就厚道一些，还带胎压监测的。而且买RAV4就是直接上2.5版本的了，搭载的6AT也能比2.0版本的CVT
带来的体验更丰富些。2.5版本优惠后的价格比缤智的顶配也贵不了多少。但RAV4在一汽丰田的做工实在难以恭维，
保险点还是CRV了。
然而，问题在于这样一来，对天籁两个劣势的弥补就不好了。CRV的停车不比天籁方便，油耗也不遑多让。
所以，这几个选择里面和天籁最搭的还是紧凑级的SUV，即1.5L的缤智和换代逍客。</p>

<p>东日明年就要换代了又出一个所谓2015逍客确实很恶心，尤其是个别地区的换代产品都还已经上市了。
但是，新逍客只在英国工厂生产，而中国注定又只能买到国产逍客。所以我们只能等待。国产生产线组建起来慢半年甚至一年都很平常。
拿缤智来讲，日本本土去年年底就上市了，中国到今年都10月份了，还没正式上市呢。新逍客等到明年下半年才能在东风生产也不奇怪。</p>

<p>除了短小型的缤智和逍客，体型和CRV/RAV4类似的昂科威也是未来的一项选择。目前已知的2.0T的版本确实配置很丰富、
内饰很豪华，外观么除了太像GL8其他都还不错。最大的劣势就是这个2.0T的发动机本来是按在凯迪拉克身上的，
凯迪拉克上每月正常使用四五千元的油耗实在不是买别克的人可以承受的。而从陈震的视频来看，在37公里时速下，依然
油耗超过12升每公里，真的赶上市区行车，恐怕25升以上真的一点不夸张。但是，据说除了2.0T，还有1.5T的两驱版本。
这么说的话，这个版本就很吸引人了。如果油耗能降到一个和rav4类似的程度，配置比2.0T不要减的太离谱，
那么昂科威确实是很值得期待的另一款车。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有点无聊的汽车发布会]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui/"/>
    <updated>2014-09-10T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以成都车展为主，陆陆续续看了一些汽车新品的发布会，感觉这些厂家也真够无聊和没谱的。
以今天刚刚结束的广本缤智为例，整了个发布会最后出来说1.8L的低配低于14w，1.5L的低配低于13w，但先期
上市的只有1.8，1.5的要到明年一季度。这里面就有很多问题。</p>

<p>第一，最低配的车型通常不是销售的主力。说一个不是主力的入门车型上限并无多少实际意义。<br/>
第二，如果非要说上限，那也应该是顶配的。顶配小于多少才是真的立了一个价格上限。<br/>
第三，对广本而言，乞丐版一般是手动的，和自动挡本身就存在较大的定价差异，
所以以最低版的上限来作为发布价格，参考意义就更小了。
第四，明确地给出每一档的多少价钱有那么难吗？中国市场目录价格和销售价格可以差好几万，
卖的好就加价卖不好就减价，即使公布出来以后其实回旋空间依然很大。</p>

<p>现在这种模模糊糊的定价发布会，<strong>只能说明厂家自己心里也没底</strong>。
作为一个成熟的消费品，这种举动只能显得企业相当不成熟。</p>

<p>再联想起前不久的昂科威发布会，扯了半天，公布了4款车型，但最后连个价钱都没有。
对比起来的话，广本倒是还比通用强一些。当然也只是五十步笑百步。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新车评的一些数据]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/09/xin-che-ping-de-%5B%3F%5D-xie-shu-ju/"/>
    <updated>2014-08-09T22:47:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/09/xin-che-ping-de-[?]-xie-shu-ju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这阵子看了太多新车评的文章，总想统计一下。于是写了这么个<a href="https://github.com/swachian/xincheping">应用</a>。</p>

<p>从数据来看，yyp无疑是新车评的支柱，也难怪，这个媒体本来就是他创立的。其次是两个曾姓编辑，阿聪和阿庆。
阿聪是元老级别的，可能也是一个合伙人，2007年长测开始时就已经开始有发文了。而阿庆则是在2010年才入职，
开始有产出。但从产量上来讲，阿庆很高。而且他还是新车评的两个视频主持人之一。</p>

<p><code>sh
颜宇鹏,  长测文章数: 437, 观点文章数: 429  
曾智聪,  长测文章数: 282, 观点文章数: 90  
曾昭庆,  长测文章数: 177, 观点文章数: 116  
</code></p>

<p>以上三者无疑是新车评从建立之初至今的绝对支柱。而目前的主力还有阿文、林晋等四人。
阿文是2011年就在新车评了，另外三个基本上要比他晚了1年半。这几个也是目前长测的主力。</p>

<p><code>sh
余恒文,  长测文章数: 93, 观点文章数: 73  
伍澳迦,  长测文章数: 71, 观点文章数: 39
钟永坚,  长测文章数: 88, 观点文章数: 47
林晋, 长测文章数: 56, 观点文章数: 22
</code></p>

<p>当然，还有一些已毕业的主力。像钟志荣、李尔欣都是元老级的新车评编辑了。我还是很希望能再读到阿荣的文字的。</p>

<p>```sh
钟志荣,  长测文章数: 114, 观点文章数: 18
许恒生,  长测文章数: 92,    观点文章数: 32
盛韶光,  长测文章数: 51,  观点文章数: 48
郝舟,   长测文章数: 25,  观点文章数: 0
冉亮,   长测文章数: 42,  观点文章数: 0
武昭博,  长测文章数: 9,   观点文章数: 0
李尔欣,  长测文章数: 6,   观点文章数: 13</p>

<p>```</p>

<p>其他还有一些新人，需要时间继续积淀。或者不太发文的资深编辑，那就是神龙见首不见尾了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新车评网的随想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang/"/>
    <updated>2014-08-01T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近几周，挺痴迷<a href="http://www.xincheping.com/">新车评网</a>。原因主要是他们有一个和我同一年高考同一年
工作的创始人和总编颜宇鹏（俗称yyp），他们的编辑队伍相对稳定，阿聪、阿庆、阿文、稀饭、hh等确实都特性很鲜明。
从他们的文章、观点中可以学到不少东西，增长不少的见识。而他们的长测节目则尤其精彩，从买车、用车、二手保值等，
可以阅读到很多用车的细节。这些东西，在汽车之家上是感觉不到的。</p>

<p>比较起来，汽车之家更像一个带产品属性的汽车媒体网站，而新车评则更接近于传统的汽车杂志。以编辑为核心竞争力，
主要的产品就是文章，当然也有视频。但是视频只是为了更方便一部分懒得看文章的人。这可能和颜宇鹏是从传统杂志走出来的背景有关。</p>

<p>而从新车评上，发现从事汽车报道的媒体人还真的挺多的。既有传统的杂志社，也有爱卡、汽车之家这样的新媒体巨头，
还有新车评这样极有特色的规模相对小的媒体，更有大量的在大报业汽车版面中的记者和编辑。摆在一汽看的话，数量
就相当可观了。还给我映像深刻的是，深圳或者说南方系的媒体业确实很兴盛。可以说各路人马很多，虽然有点乱，但确实
活力十足。长期在上海文广统治之下的上海生活，还是很赞叹南方系媒体的活力。</p>

<p>说回新车评本身，他们其实也有一定的偏向性。给我的感受是，他们和上海通用、广州本田、北京现代的关系尚佳，
和东日、丰田、大众的关系相对一般。和自主品牌走的更近，和BBA的关系也只能说一般。</p>

<p>那么晚才接触新车评网，还是有点遗憾的。好在还是接触到了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
