<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-05-02T11:20:42+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[锥轮、液压传动和CVT]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/02/15/zhui-lun-ye-ya-chuan-dong-he-cvt/"/>
    <updated>2014-02-15T11:21:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/02/15/zhui-lun-ye-ya-chuan-dong-he-cvt</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>锥轮</h3>

<p>锥轮其实就是两个圆锥形的转筒，细细的皮带（钢带）每时刻的转动都类似在做圆周运动，但累计的变化多了，圆形就逐步缩小了。所以这种东西的长处在于可以动态地改变转圈的比例。皮带在哪个部位滚动，则是通过液压圆盘的前后移动来实现，类似于抽取出来。</p>

<p>CVT变速箱就是用了两个锥轮，两个锥轮一个是主动轮，接发动机的输出；另一个是接轮胎传动一头的，由主动轮带动，称为从动轮。主动轮和从动轮的液压盘向一个方向运动，从而使得皮带的长度不会被牵拉或缩短。而锥头到锥底之间的各种圆，就提供了连续的转圈比例。相对AT是跳跃式的，CVT就这样实现连续了。</p>

<p>这个截图很好的说明了他们之间的关系。</p>

<h3>液压传动</h3>

<p>液压传动则是很多AT包括CVT使用的技术。其特点是化手动的硬结合为软结合。通过液体的流动实现涡轮和导轮之间的动力传递。从而可以实现从静止到低速的平稳起步，因为这本身就是一个软的过程，不像手动的离合器就是直接接上了。在加速过程中，也可以相对平稳地增加输出。</p>

<h3>行星齿轮和AT</h3>

<p>其实对于AT来讲，核心的东西是行星齿轮，这个东西确实挺酷的，但也是第一次了解有这种神器存在。行星齿轮有点用多项式来模拟锥轮这种连续曲线的转速比的意思，4AT模拟4个点，6AT 8AT一路可以模拟的更多，再多一些就也能实现基本连续的变速了。连续的好处是动力损失小，而AT本身的优势是档位切换快速、技术也成熟。相对而言，锥轮最大的问题就是皮带打滑，不如4AT这样那么成熟了。</p>

<p>AT的技术较CVT成熟，6AT以上的效率损失就不高了。但是，档位越多的AT体积越大、重量也越重、制造成本也高，所以比起8AT，CVT反而是廉价的技术了。另外就是CVT无法适应大功率的发动机。所以3.0以上排量的用的就比较少了。大排量上还用CVT的主要就是日产公司了，CVT也可以说是日产的一张王牌。不过日产现在高级的CVT变速箱里面，也加了行星齿轮，严格的说是行星齿轮和锥轮结合的产物。大众奥迪在A4和A6上使用CVT也挺常见，但高功率版本的就是双离合和手自一体的天下了。</p>

<h3>变速箱的意义</h3>

<p>说一千道一万，变速箱提供了转速比的灵活，使得油耗、传动能适应多种情况。现实中，起步、低速、高速、倒车时确实需要不同的发动机工作效率和传动比例。如果是定一个转速比的话，额外的开销就有点大了。</p>

<p>从作用上来说，汽车的变速箱就是高级自行车上的飞。其实一般的平车都是不带飞的，链条链接的圈圈的尺寸是固定的。这一来是自行车这么开开也确实够了，而且自行车本身就不需要支持倒档。高档的比赛自行车为了获取最佳的性能，也才增加了变速系统。但汽车的质量和时速都和自行车差别太大，所以变速系统基本是标配的了。</p>

<h3>为什么超车需要降档</h3>

<p>主观感觉上，要提速应该放在高档。但实际上因为高档的传动比是低的，输出到轮胎上的力矩并不大。而加速主要需要增加加速度，即需要输出更高的力矩。而高速降档后，发动机的转速会迅速提高，比如从1500转提高到3000转，此时输出的力矩增加。而一般情况下要求的降档降速是为了让发动机慢下来。但如果此时反而加大油门，则发动机转速会进一步上升，输出力矩会进一步加大，也就可以获得更高的输出力矩从而获得加速度。</p>

<p>所以，降档有利于增加加速度，缺点是油耗会比高档位提速来的高。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[购车流程小记]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/23/gou-che-liu-cheng-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-01-23T14:40:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/23/gou-che-liu-cheng-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>确切的说，是对拍牌、购车、上牌过程的小记。</p>

<h2>拍牌</h2>

<h3>先拍牌还是先买车？</h3>

<p>建议先拍牌后买车。理由很简单，因为现在牌照额度有效期延长到6个月了，而再神的车，等3个月总归到了，加上留给自己购买挑选的时间，6个月是绰绰有余的。</p>

<p>当然，这个不是绝对的。毕竟政府没有规定买车和拍牌的先后顺序，想要先买车，也完全可行。</p>

<h3>买标书</h3>

<p>福州路上可以买标书。注意，福州路是全月都卖标书的，不是只有在当月拍牌通告出来后才销售，只是周末福州路是休息的。<br/>
其他地方是交通银行以及共和新路那边，去<a href="http://www.alltobid.com/guopai/">国拍网站</a>看吧。<br/>
购买时需要本人自己去，带好身份证和2000元现金，那边现在还是不接受刷卡的。</p>

<h3>参加投标</h3>

<p>标书买好后，就等待吧。一般是当月的第3个星期六。时间基本是固定的，可能会根据节假日调前或调后一个礼拜。不管是否调整，都是至少提前一周有公告。</p>

<p>然后就是当天的投标了。整个过程前戏太长，高潮时间只在最后一分钟或者说二十秒。<br/>
10:30先出价，等于报个名。随后可以看见投标人数不断上涨。基本上一分钟以内就会突破警示价。随后，到11:00，报名结束，开始进入第二阶段，可以选择+300或者-300出价。继续熬到11:29分，然后根据当时的情况，选择伏击的点位然后出价。这个方面其实多说没啥好说的，策略其实就是伏击，剩下的就是赌大小了。</p>

<h3>拍中领额度或者续标</h3>

<p>是否拍中，当场基本就是可以有感觉的。半小时内会有正式结果出来。拍中的话，然后就是领额度了。隔天开始就可以付款，一周内必须支付。我选择的是网上支付，比较便捷。大额度的信用卡是最好的，如果额度不够，可以往信用卡里面存一些钱，这样就能一笔头支付掉了。现场的话，据说可以最多使用2张信用卡来拉卡。</p>

<p>尽管可以选择ems快递额度。不过我对ems的体验并不好，所以还是自己去领额度了。网上支付的话，可以继续去福州路108号领，现场付的话似乎只有去共和新路那边。</p>

<p>额度其实是在你网络付钱后，隔天福州路的工作人员就会给你打印出来，因为额度上是有有效期的，写好了开始时间和失效时间。而开始时间基本就是付款后的那一天。</p>

<p>之后，就领到一张上海市牌照额度单了，这个是上牌的关键材料之一。可惜，7w多的东西只有收据而没有发票。</p>

<p>如果3次拍牌不中，则需要续标。购买标书的地方应该可以办理此业务。在福州路，我看见的情况是只要加300，连标书都不用换的。</p>

<h2>购车</h2>

<p>这个很简单，网上摸清价格，比较几个店以后，价格就有数了。
可以试驾一下车子，看看到底是不是喜欢。其他也看不出什么来的。</p>

<p>价格的话，包括裸车、保险、检验出库费和加装费这几项。一项一项谈并没多大意思，主要是看一个总价。上海地区的裸车价格是全国偏低的，所以网上能看到的
低价，基本上上海的4s店其实都是可以做的。保险的话，自己找保险公司据说可以省15%，但这一笔也是4s店计划中的一笔收入，真的不给他们赚那么无非是堤内损失堤外补，要便宜下来是很难的。检验费之类的主要看前面的裸车和保险了，能降多少是多少吧。加装看自己的需求了。</p>

<p>总之，合理的利润是肯定要留出的，不然也没人卖给你。毕竟买的没有卖的精。</p>

<p>买车我去过大众 日产的4s店，也去过丰田的。总体感觉日产的服务态度还是不错的，精神状态也很好。丰田似乎没什么人接待你。而大众的话，销售就有点坐班的味道了。
4s店普遍距离较远，所以货比三家的成本也不算低。但买车毕竟也是一件大事，花点代价还是值得的。</p>

<p>进口豪车的4s店服务那就要完全再好几个档次了。不过售价也高。只要能体现一分价钱一分货，那么基本就是合理的。</p>

<h2>上牌</h2>

<p>上牌的主要目的是选择号码并打印行驶证。牌照本身是可以通过ems获取的。这里我想倒过来描述一下。</p>

<ol>
<li>收到ems寄来的自选号车牌，然后上在自己的车上，那车牌从何而来？</li>
<li>选择好车牌号码后，上牌地点都有打印机的，会把行驶证打印出来并同时做好汽车的产证。如果是自选号的，那么牌照会下单去制作，3个工作日内ems会快递到你留的地址。车子的身份其实是行驶证，上面有牌照号、车主信息、车辆的车架标识。而这些只有车管所及30来家指定的社会上牌点可以做。<br/>
实际上，所谓的上牌点是选号和打印行驶证并做产权证的点。</li>
<li>上牌点凭什么给你打印？凭的是车辆缴税的<strong>完税证明</strong>。这个证明在车辆购置税处获取。但税务机关只管收税，完税证明是在同一个地方不同办公室办公的车辆管理单位发放。而在这个单位，需要收取你的牌照额度证明。也是他们来确定车辆购买人和额度拍卖获得人是不是同一个。<br/>
所以，只是为了避免缴纳滞纳金，是不需要额度就能缴税的。但光缴税并拿不到额度证明。</li>
</ol>


<p>当然，上海的用车环境确实很不好。那主要就是看几时会限制外地牌照了。难度很大，但早晚肯定会走的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于车架号的备忘]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/22/about-vehicle-identification-number/"/>
    <updated>2014-01-22T13:56:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/22/about-vehicle-identification-number</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>车架号，又叫做VIN（Vehicle Identification Number），是每一辆车的识别号。
由17位数字组成，ISO组织进行了全世界范围的标准化。我国在90年代就已经采用并加入了这个标准。</p>

<p>以东风日产为例，其车架号类似LGBM4DE43DS000117，</p>

<p>其中，LGB是东风日产的代号（WMI，世界制造厂识别码），L表示中国，GB是在中国工信部分配的。其后各字母和数字的含义是：</p>

<p>第4位：表示车辆品牌，M：奇骏，L：逍客，F：天籁<br/>
第5位：表示车身类型，例如几开门、几厢等<br/>
第6位：发动机型号，D基本上是2.5排量的意思<br/>
第7位：约束系统，即安全带和气囊<br/>
第8位：变速箱说明，0：普通AT<br/>
第9位：前8位的校验位</p>

<p>第10位：制造年份，从1开始到Y，扣除了0、I、O、Q、U后共有30个字符可以用于表示年份，从71年开始计算，即30年更换一轮。01年就又从1开始，而D的话就表示13年，其余以此类推。  <br/>
第11位：制造地，Y：花都工厂，R：襄樊工厂，S：郑州工厂<br/>
第12位：生产顺序号</p>

<p>具体对一辆车子而言，最有用的可能就是制造年份和装配地点，然后可以通过顺序号大致推出是在第几个月生产的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天籁 Teana]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/17/teana/"/>
    <updated>2014-01-17T16:25:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/17/teana</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周日终于买了人生第一辆车，国产东风日产天籁Teana 2.5 XL领先版。
选中的原因还是如下几个：</p>

<ol>
<li>较大的空间，座椅等舒适性好</li>
<li>配置较丰富，虽然显示屏稍微小了些</li>
<li>价格十分合我的胃口，属于恰到好处的位置</li>
<li>小毛病相对较少，后期打理保养等相对省事</li>
<li>日产只嫁了东风一个中国公司，技术方面还是很扎实的，这点从2013年全年的销量也得到了验证。各自取了两个的本田和丰田，各自底下两个公司加起来的销量还不如东风一家。</li>
<li>2.5自然吸气发动机的动力也不错，底盘、油门的调教更偏向欧系风格，但发动机还是CVT的，所以平稳性好</li>
<li>日产是最早使用CVT变速箱的大厂，所以他们的CVT变速箱技术确实好。</li>
<li>新款天籁其实是十分运动的。北美的Altima. 如果是08年的天籁，我确实不会选择的。但看了12款和13款的，其实已经改的很年轻化了。甚至有人认为这个只是天籁的名号，实际上就是Altima。</li>
</ol>


<p>陆陆续续看了不少车，也增加了不少汽车的知识，了解了一些汽车的文化和背景。在看过的那么些车子里，九代雅阁也是给我留下深刻印象的。或者说是另外唯一一个打动了我的车型，一度我都想转买雅阁。因为雅阁价钱降价后和天籁的这款也就相差1w了，而其配置、轮胎、显示屏等等则要好了一块，其实还是值这点钱的。但家里已经对天籁比较达成一致，而且我也很喜欢天籁，所以最后还是选了天籁。</p>

<p>车子最后选了白色。这个原因可以说没什么，也可以说比较复杂。因为日产的配色似乎很一般，整个天籁就没有什么好的颜色，无非是黑、白、深蓝。缺乏象香槟色、酒红色、浅蓝等中国人比较喜欢的颜色，所以可选的范围很小，这也是一度想买雅阁的原因之一。而在深和浅之间，最后还是选择了浅的白色。<br/>
不过，珍珠白以后的补色确实是个麻烦，当然新车确实好看。实际上白色的车价也要加2000.</p>

<p>说起价格，4s店的售价其实跟自己买组装机很类似。都是包含多个条项，有些是可选的，最终打个总价。所以单独地把某一项谈低并没有实际意义。<br/>
通常而言，主要是下面这么几块：</p>

<ul>
<li>裸车价： 通常厂商有个目录价，比如这款天籁就是20.58w人民币，以此为基础可以有一定的降幅。这方面汽车之家上的全国最低价信息基本挺准，至少在发达地区完全可以适用。当然，也有部分品牌存在加价的可能。而新车上市的前几个月，降价的幅度通常是很小的或者没有。</li>
<li>保险：保险是在4s店里交易时第二大的一笔费用，算上车船税之后，天籁的保费在7k左右。通常自己找保险应该是可以获得15%左右的折扣，在4s店当然就没了。但4s总要赚钱的，所以首保一般还是要给他们做的。收个代理费也算合理。</li>
<li>各类检测费和上牌服务费： 现在检测费和出库费的费用越来越高了。基本已经上千了。一般可以砍一砍。上牌费什么的如果不想自己跑，也可以委托4s，通常也要1000-2000。讲到底，这笔钱就是给店家的服务费。比起国外还是便宜的。天籁在美国裸车可能只要2w美金，检测费可能要1200+美金。当然，国情确实不同。不过服务费方面的费用越来越高恐怕是不能避免的。</li>
<li>加装费： 这个就比较复杂了，可以有多个项目，而且每个项目可以差别很大。现在比较流行有贴膜、底盘装甲、发动机护板、3d脚垫、镀膜、挡泥板等等。拿贴膜来讲，膜的种类和价格就有很多，作为普通消费者是很难彻底摸清的。</li>
</ul>


<p>最合算的当然是只买裸车+保险，付很低的出库检测费，然后整体优惠幅度到位，自己去上牌后再去汽配城修车铺之类的地方贴膜。当然，贴膜被斩也是在哪里都是可能的。而实际上做任何交易，要想做到基本合理，最基本的原则只有两条：</p>

<ol>
<li>货比三家</li>
<li>留够合理的利润，别太贪小</li>
</ol>


<p>所谓无商不奸，所以要想赚卖家的便宜是不可能的。但一般的商人也是想长久做生意的，只要利润过得去通常不至于黑你。而价格的高低，本来就是比较出来的。网上也是货比三家的一个渠道。话说回来，如果跑了n家，价格都谈的差不多，那只能是也没啥好再多谈的了，完全说明这个价格就是合理的。</p>

<p>以上只是把钱付给了4s，真的 <strong>落地</strong> 那还得再花一笔不小的数目。其中最主要的就是
缴购置税。理论上，应该是发票价/1.17*0.1，但实际上从税务局到保险公司给每个车型都有一个底价。以天籁为例，2.5排量的购置税就16700, 2.0排量的就是15100。交完购置税，就可以上牌了。在上海的话，需要有上牌额度，而这个额度最高卖出过9万多。至于其难度可参看<a href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding/">拍牌</a></p>

<p>所以，不算牌照，最终提一辆车的费用要在裸车的实价上再加12%左右的样子。</p>

<p>汽车是大宗消费品，其税收及售价注定了其支柱性产业的地位不容动摇。已天籁为例，如果实际售价20w，销售时，这已经包含了17%的增值税，外加10%的购置税，这基本的税款就达到了4-5万。所以真的相当之利害。<br/>
去年一年，全国销售了2000w以上的车子，当然均价肯定是不到20w的。但总的对税收的贡献也是相当大的了。</p>

<p>无论如何，汽车消费水平还是很能反应一个地区的幸福度的。当然，在上海，用车确实痛苦了些。但，这里面确实有爱。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[双标书下拍牌终于搞定]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding/"/>
    <updated>2013-12-16T17:18:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>最重要的东西最前面</h2>

<p>本月拍牌结果：</p>

<p>拍牌人数: 39625，投放数量：8500，成交均价：76093，最低成交价：76000，我的价格：76100。<br/>
经过11月的失利，本月采用了双标书，最后终于中标。而且，只中了一个，可以说是恰到好处。</p>

<h2>具体经过</h2>

<p>双标书的出法主要可以分为栈式和交叉式两种。 交叉式 最简单易懂。比如，标书1出75500，然后去76100等候，中间由标书2交错出75800并由这张标书守住最后的76400价格。 栈式 更美一些。标书1出75500，中间两个价格75800和76100都由标书2出，最后由标书1在76400收尾。</p>

<p>相对而言，栈式两张标书都中的概率低一些，交叉式的出价时间则更从容些。在覆盖能力上，二者是一致的，均比单标书高出一倍。
基本上是覆盖完整了。因为实际上出1500的机会已经是很少的，印象中至今还未出现。即使是1200的，也往往是29分之前已经涨过300了，最后才能暴涨那么多。这次涨的幅度在最后一分钟是创纪录的。照理，这个幅度在11月就该出现。如果当时出现，我也就不用再准备双标书了。但造化弄人，也是无可奈何的事情。</p>

<p>具体进程如下：</p>

<p>29'20' 前，应该是16秒左右吧，第1张标书出了75500；<br/>
29'38' ，第2张标书75800出价成功； <br/>
29'43' , 第1张标书76100出价成功；这也是最终的价格<br/>
然后，守候76400的标书就没有然后了。</p>

<p>我看见的可以出价的最后价格是76200,最后也没来得及随便把76400放出去。 最终结果是29’43'的这次出价中标。虽然失去了赚七八千的机会，不过毕竟省事不少，是最想要的结果。</p>

<p>如果是已婚人士，或者有父母亲戚也能申请车牌的话，最好是双标书伺候，必定能够杀死拍牌，或者更确切点把拍牌拍死。
如果不想自己来，请代理也没什么不行。社会越进步，服务业必然越发达。不过个人更喜欢DIY。</p>

<h2>单标书的策略</h2>

<ol>
<li>在29'0'，看是否已经涨过300，如果已经涨过300那么直接出75800等待，如果没到75200，则进入第2步</li>
<li>在29'20'，看是否已到75200，如果到则还是按75800伏击，如果没到就按75500伏击</li>
<li>无论第1步还是第2步，等到价格出成功后，一律都在当时的伏击价格上+300，再次等待'</li>
</ol>


<p>根据这十来个月的历史数据，这个策略都是奏效的。尤其是对这两个月，这个策略也是的奏效的。11月的失败就在于因为
人数一下子多了许多，个人还是有点慌了，没有坚持事先的计划安排。</p>

<p>当然，拍牌本身就是一个少数人能中的游戏，所以一旦大部分人采用相同的策略，其结果必然是集体失败。因此，
任何出价策略都是有局限的，而且必须与时俱进。</p>

<h2>对来年的预测</h2>

<p>市政府已经公布2014年会全年采用警示价，而且价格定在了2013年的最低价72600，客观地说，上海本次调控车牌最高价的决心和诚意都是足够的。
明年也是抄底的大好时机。而拍牌人数的多寡，取决于限外的政策究竟会不会加强。如果维持目前的状态，等个半年后可能拍牌比例就会回落。但是一旦
更多地向北京和天津靠拢，则拍牌人数再创新高并非难事。让我们拭目以待吧。</p>

<h2>真的麻烦还在前面</h2>

<p>拍牌，只是用车麻烦的第一步而已。其实整个用车都是相当麻烦的。从拍牌开始，到上路，到停车，到每天开，到每天加油，到开罚单，到刮刮碰碰，到交保险，
样样都不好对付。说美国人喜欢车是因为时间和爱，但对我而言，这两部分至少目前并不存在。所以想到车还是以烦居多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
