<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-05-07T10:53:08+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CRV]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/04/20/crv/"/>
    <updated>2015-04-20T23:22:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/04/20/crv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>改款CRV终于在今天，4月20号公布售价了。东本这次还是很务实的，
发布会没有整很多没用的，简洁明了直接到位。</p>

<p>和对比配置预料的差不多，果然是2.0官降两万，2.4变化不大。不过2.4的顶配也降了1万多。</p>

<p>2.4的主力目录价没优惠肯定让一部分人失望，2.0的官降2万，基本也差不多了。</p>

<p>2.0是必须降的，这次也确实没增加什么东西。</p>

<ul>
<li>日行灯看过照片，很残废的。</li>
<li>ESP本来本田就算厚道，老款CR-V上没装的版本并不多。</li>
<li>坡道辅助是搭配CVT才需要的，如果是AT压根不需要这东西，当然不用认为是新增的。</li>
<li>这套胎压监测是纯软件实现的，当然软件也是要研发成本的，只是配给2.0也不会增加成本。</li>
</ul>


<p>所以，真真切切提高的也就只有发动机启停这一项了。再看看2.0的配置，很明显就是用来跑量的，官降2万我是觉得也差不多了。</p>

<p>其实对2.0来讲，原厂弄个雷达，再配个低分辨率的影像，就会好很多。不过这个4s估计都会加装的。
只是要原厂服务的话，就让消费者必须去选高配。
但CRV在一些不能自己改的部分，车身稳定、气囊什么的，低配也都配的很到位了。</p>

<p>我是觉得这个定价还是挺合理的。毕竟老款2.4，da屏只有顶配导航版才有，那个定价是26.28万，优惠完了也要23万以上。本来就是按23.28万左右来估计的。
不过不是每个人都像我这样不去横向比较的。因为途观和翼虎这两款坚决不要，有了天籁又不太想再考虑奇骏，毕竟还想有点新鲜感。RAV4的鼓起的后备箱地台实在不喜欢。对我来讲，现在这样的带DA屏的CRV是完全可以接受的了。不出意外，下半年的车应该就是CR-V, 2.4两驱豪华版。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新款CR-V和Q3]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/04/18/xin-kuan-crvhe-q3/"/>
    <updated>2015-04-18T15:57:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/04/18/xin-kuan-crvhe-q3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>改款CR-V即将上市，最近花时间关注了一下。
首先承认新款的配置还是很吸引我的。在我看来必备的配置：倒车影像，倒车雷达，电动座椅，蓝牙usb，
这些都有了。动力组合中的发动机绝对先进，据评测和CVT搭配其声音也并不单调。
中控和前脸的效果都还令我满意。虽然价格还未公布，但以目前CR-V的销量以及整个紧凑型SUV市场竞争的激烈程度而言，
其优惠幅度很难全部取消。这也意味着价格不会比现在目录价格更高，应该是优惠收窄一些，比如收一半。。</p>

<p>但是，当和车型规格低一级、品牌高一筹的奥迪Q3相比，差价又很接近了。
而以普通上下班代步和家用标准来看，实际使用效果也相差不大。也难怪日系车在中国如今的日子不好过。
特别在乎钱的，会倾向于现代和自主品牌。而高一级的BBA价格在优惠17个点之后，
下压后的价格与日系高配版本基本重叠，必然形成很大的压力。即有点追求的车主又会去选择BBA的车子。</p>

<p>于是日系车在华实际卖出的车子，75%都是低配的。这个对品牌和车子的长远发展都是不利的。而且这个局并不好破。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[懂驾驶的还是德国人]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/01/10/dong-jia-shi-de-huan-shi-de-guo-ren/"/>
    <updated>2015-01-10T15:09:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/01/10/dong-jia-shi-de-huan-shi-de-guo-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>再次踏上选车路，仔细研究了一下宝马X1，发现真懂驾驶而且为驾驶员造车的还是德国人。</p>

<p>以我开车下来的感觉，比较影响驾驶品质的主要是以下几点：</p>

<ol>
<li>动力： X1搭配是是2.0T的发动机，而日系的很多车还是1.8晃荡。</li>
<li>变速箱： X1搭配的8AT变速箱，其实6AT已经不错了，但日系4AT淘汰后上的是CVT，能用6AT的就谢天谢地了。</li>
<li>底盘： X1搭配的是老3系的底盘，调教功力很不一般，而日系的话，suv配的底盘都是低一级的，就算同级的其水平也是有差距的。</li>
<li>手刹：这方面有脚刹、电子刹车、手刹，但要说驾驶感觉好还属手刹，也就宝马还在坚持手刹了。</li>
<li>后驱：后驱前驱的好坏可能并不能完全说有利于驾驶与否，不过宝马偏执的前后配重50:50，则是后驱以及操控优先指导下才会有的产物。</li>
<li>雷达和倒车影像：宝马是重雷达，而影像很少配或者配了就很贵；用车之后发现影像的用处其实有限，远不如雷达有用。所以雷达配的到位，影像完全是可有可无的。而且X1还能选配前雷达这一我的最爱，这也是真懂驾驶者的表现。而除了天籁，日系其他车搭载前雷达的还真是少见。</li>
<li>胎压监测：宝马和很多德系车一样，胎压监测基本是全系搭配，这个在中国这样一个经常容易被扎胎的地方，那是相当的有作用，这个指标是很有用的。</li>
</ol>


<p>当然，金无足赤车无完车，同尊重驾驶者的需求做的好对比，在家用性等其他方面就有不足了。</p>

<ol>
<li>后驱带来了后座中间必然有一个高高的突起，导致后排实用性下降的很厉害。</li>
<li>防爆胎的使用有好处，比如爆胎之后能继续安全行使一段，从而保证安全。但是防爆胎基本不可补，而在中国实在太容易扎胎了，欧洲9万公里才扎一次，我们这边9千公里就要一次了，所以每次都更换必然导致防爆胎的使用成本那是很高很高的了。</li>
</ol>


<p>所以一比家用性，X1就不太行了。然而若讲对驾驶者的照顾和优待，必须得说还是德国人更懂做的也好的多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Papago gosafe520 行车记录仪]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/12/28/papago-gosafe520-xing-che-ji-lu-yi/"/>
    <updated>2014-12-28T16:56:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/12/28/papago-gosafe520-xing-che-ji-lu-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>算起来今年买的千元左右的台湾制造也不少，夏天时候买过一个浦科特的256GB SSD，然后就是去年年底买的这个Papago gosafe520行车记录仪。</p>

<p>从去年5月份开车之初开始，要不要买一个记录仪就让我很纠结。一方面，有个视频可以方便复盘，方便在有问题的时候还原真相，可以降低行车风险。
另一方面，很多人装了之后也确实长期没使用价值，而车上多装一个东西总是一件麻烦的事情。</p>

<p>随着驾驶操作逐步熟练，自己对记录仪的必要性是一天比一天认为不重要的。
开了几个月之后，觉得还是这样开吧，一般问题也不大。但是，在停车后发生的一些事情，最终促使我决定入一个行车记录仪，而且核心功能之一是可以支持停车监控。</p>

<p>很多朋友都知道，上海很多小区的停车环境普遍是比较困难的。而我们小区更是这方面相当出名，每隔几年就能上一次上海本地一线报纸的普通版面。我实际停了之后发现，真正容易刮花车子的，反而是小区的垃圾工和垃圾车。在跟物业交涉的时候，有视频做证据会较有利些。
所以就决定装一个记录仪，可以给自己多一份保障。</p>

<p>在决定购买之后，又面买什么的问题。之前纠结的一部分原因，就是记录仪真的是一个让人眼花缭乱的市场。并没有众望所归的王者，各种标准也不规范，指标也比较混乱，整个市场其实还在飞速发展中，产品更新换代的节奏很快。
具体表现在缺乏大牌与领导厂商，山寨横行。产品更新换代迅速，价格跳水事件常见。最后考虑了牌子和芯片，决定还是入了Papago搭载安霸A7芯片的Gosafe520. 选择的原因是安霸看各类报道相对头牌一些，Papago毕竟在这个市场做了挺多年，价钱也可以接受。</p>

<p>Gosafe520主要有以下几点特性：</p>

<ol>
<li>安霸A7的芯片</li>
<li>价格千元以内</li>
<li>视角146°</li>
<li>3寸屏幕</li>
<li>最高支持2560x1080分辨率</li>
<li>内置重力传感器，可记录紧急事件</li>
<li>内置500ma电池，据称无电池爆裂风险，耐高温</li>
<li>可用充电宝实现夜晚连续监控</li>
<li>具备移动监测功能，这个对连续监控很有用，不然32GB的卡也存放不了一晚上的数据</li>
</ol>


<p>使用下来后，其实在动态前进的过程中，要拍清楚前车的号码还是一件不可能完成的任务。在等红灯停车和速度一致时才能拍的清楚。
只能留待以后的技术发展和进步了。而配合10000ma的充电宝，基本可以支持20小时以上的的持续监控，也算达到购买的初衷。吸盘使用了十来天，也还算吸的牢靠，搭配usb线夹入右遮阳板，就算吸盘松了靠线材也不至于掉到地上。</p>

<p>不好的方面则是夜里还不够清晰，动态前进的拍摄效果还是有待提高。最高目标是能拍清楚对向来车的车牌。（不知道现在有没有已经做到这一点的产品？）
tf卡只支持32GB的还挺可惜的，毕竟现在32G的卡只要60元左右，而在这个记录仪的使用周期里，64G甚至128G卡的价格应该会下来也就能够普及，而520以后也是无法插这些卡的。送的usb线也有点短，而且非用mini usb口也有点蛋疼，和安卓的micro usb兼容应该不难的吧。另外就是自带电池的话，在夏天还是一个隐患，好在现在是冬天意味着我至少可以先用上半年。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿庆对缤智不满的猜想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/11/09/a-qing-dui-bin-zhi-bu-man-de-cai-xiang/"/>
    <updated>2014-11-09T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/11/09/a-qing-dui-bin-zhi-bu-man-de-cai-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在9月底写过一篇对<a href="/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel/">缤智vs逍客的小结</a>，
提到了缤智的尺寸和排量是对天籁一种很好的补充。而近期，缤智也终于公布了11月上市的车型。
很遗憾，只有1.8L版本的，没有1.5L的。而这个1.8L的发动机已经是上一代的产物，实在和缤智这款新车不太搭。</p>

<p>而在看车媒关于缤智信息的过程中，罕见地看见了车评人在自己的社交媒体上公开表达对某个车型的负面情感。
新车评的阿庆有如下评论：</p>

<blockquote><p>这又是一台我不是非常喜欢，但周围有很多人喜欢，而且会让市场上很多潜在买家的车[嘻嘻] http://t.cn/RPsESsp</p></blockquote>

<p>新车评的编辑普遍还是很专业的，他们很少会在社交媒体上表达对具体车型的负面看法。
所以在此，倒不妨说说我对阿庆不满的猜测。</p>

<p>从行车品质方面来讲，阿庆对缤智最不满的有两点：
1.行车的噪音；
2. 1.8+CVT的动力有顿挫。</p>

<p>而对悬架的硬度还是比较满意的，甚至对缤智跑高速还挺赞赏的。要知道，这东西的底盘和飞度是一套平台的，而
飞度是极其不适合跑高速的。因此可以说缤智对底盘的调教很到位，缤智的价格虽然接近2辆飞度，但也还算物有所值。
所以我首先怀疑阿庆是不满1.8L+CVT的这个组合。因为1.8L发动机是上一代本田很多车型使用的发动机，对比最新的
地球梦系列，已经落后不少。而且那时候本田依然是主推自己独有的5AT，而CVT则是地球梦出来后，又再次
加载到飞度雅阁等新车上。这个1.8的发动机和CVT的组合实在属于硬来。让车评人不满也就不奇怪了。</p>

<p>其次，配了一个很华而不实的全景天窗，但是更加有用的电动座椅却消失了。这种配置方法实在有点脑残。</p>

<p>第三，地球梦发动机的配备至少还有半年，需要等待很长时间。而广本的这种态度，也是很难让人满意的。</p>

<p>阿庆主要的不满应该是其动力组成，从发动机到变速箱都不让人满意。但是缤智的设计的确是太出色了，
本田虽然不舍得在中国直接上技术含量更高的动力组成，比如混合动力、双离合变速箱等，但尺寸和规格毕竟还是
国产化了，于是缤智依然是一款很有吸引力的车。这么小的身段，却配了那么大的空间，在目前的市场上
绝对是一个空白。CRV 奇骏 RAV4的空间确实更大，但尺寸也大了很多。而逍客等在空间实用性方面是差很多的，
以三厢轿车为例，缤智至少不比轿车差，而逍客等就只是两厢车的空间水平了。</p>

<p>于是问题来了，这么有吸引力的车，万一看中的配置只有1.8L才有，那即使等到1.5L上市了，是买1.5的还是1.8的呢？
阿庆之所以会批评，根本原因还是缤智在某些方面确实抓住了用户痒点，而此时加入一些败笔则真的会让喜爱者扼腕叹息不已。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
