<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 车车 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/车车/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-07-10T22:42:45+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「转载」政策不仅偏帮新能源，还偏帮了涡轮增压]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/10/zzzheng-ce-bu-jin-pian-bang-xin-neng-yuan-%2Chuan-pian-bang-liao-wo-lun-zeng-ya/"/>
    <updated>2014-07-10T22:41:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/10/zzzheng-ce-bu-jin-pian-bang-xin-neng-yuan-,huan-pian-bang-liao-wo-lun-zeng-ya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天国家出了个政策，免掉所有新能源车的购置税。关于这条新闻的内容大家可自行百度。今天不等大家提问，我自己来说说这件事，但扯远一些。</p>

<p>购置税是买车者提车后去上牌时才交的，不包含在官方售价内，所以免购置税不会体现为官方降价，但能让买车者实实在在省钱。购置税约等于发票价的8～9%，以符合条件的比亚迪秦为例，其官方售价18.98万，上牌要交购置税2.22万元，以后买这款车的消费者就可以省下这个钱。</p>

<p>这是典型的政策导向，以此引导消费者选择新能源车。可惜新能源车选择少、技术不成熟（至少大部分消费者看来是），所以从1、2万到10万不等的购置税免除能改变多少人转购新能源车的决定，我依然不乐观。不过关于这种“政策导向”，我倒很有兴趣和大家分享我的发现。</p>

<p>其实政策导向在我国目前车市里早已存在，其影响比起这回针对新能源车的范围更大、更深远，但又更加无声无息——那就是消费税。</p>

<p>我国目前对汽车消费税的征收分以下7档：</p>

<p>(1)气缸容量(排气量)在1.0升(含1.0升)以下的  1%
(2)1.0升以上至1.5升(含) 3%
(3)1.5升以上至2.0升(含) 5%
(4)2.0升以上至2.5升(含) 9%
(5)2.5升以上至3.0升(含) 12%
(6)3.0升以上至4.0升(含) 25%
(7)4.0升以上 40%</p>

<p>消费税和增值税是包含在车价里的，我们常说的“官方指导价”，就包括了17%的增值税和上面那个消费税。增值税17%是雷打不动的，厂家没有主动权；但消费税根据排量来计算，厂家就有自我选择、调整的余地。这个余地就是，尽可能争取按低等级交税。</p>

<p>上面的等级划分里，最敏感的是1.5升和2.0升两个门槛，它影响着国内销量最大的A、B级轿车以及主流城市SUV三个最大的市场。按这个消费税制度，1.6升税率要比1.5升多2%；而2.4升比2.0升多4%。注意这个税率是除去增值税后，以国家对厂商核算的“计税价格”来计算的。</p>

<p>举个例。高尔夫7有1.4T和1.6L两个型号，各自入门价为14.09和12.19万。各自减去增值税后，可以算出它们的消费税和计税价格：</p>

<p>高尔夫7 1.4T的计税价格A=140900/1.17/1.03=116919元，所交消费税为116919*3%=3507元</p>

<p>高尔夫7 1.6的计税价格B=121900/1.17/1.05=992266元，所交消费税为992266*5%=4961元</p>

<p>可见，买高7的1.6L比买1.4T要多交4961-3507=1454元的税。也许这1千多块钱的影响不至于很大，下面来看一个影响更大的例子。</p>

<p>我们把排量上升到2.0升这一档。迈腾1.8T领先型和雅阁2.4L舒适版，这两款车的官方售价同为21.98万。但两者排量一个在2.0L之下，一个在之上，所以消费税率分别为5%和9%。可以算得：</p>

<p>迈腾1.8T的计税价格A=219800/1.17/1.05=178917元，所交消费税为178917*5%=8946元</p>

<p>雅阁2.4的计税价格B=219800/1.17/1.09=172351元，所交消费税为172351*9%=15512元</p>

<p>【附带说明：随着市场波动，实际车价通常会比官方报价低，税率不会变，只能通过厂家调低计税价格去实现，所以实际交纳的税额会比上面举例的少点，但不会差很多。】</p>

<p>可以看出，迈腾1.8T的计税价格比雅阁要高出6566元，这正是消费税的差额。这意味着，虽然这两款车最终卖给消费者的价钱一样，但卖迈腾比卖雅阁“实收”多出6000多元。反过来讲，如果这两款车成本和利润完全一致，那么雅阁的市场定价就必须比迈腾高出6000多元，因为那是逃不开的税。</p>

<p>这说明了一个道理：在2.0L这个门槛上下，低者比高者更赚钱。像雅阁、迈腾这类车，年均销量10万台，一台车利润差6000，就是6个亿的差别。</p>

<p>当然并不是说税额差别一定能全额转化成利润，但它使厂商获得了定价优势，可以制定更有竞争力的价格去刺激销量。这就是为什么2.0L车型的售价会比2.5L更具有“性价比”；也是越来越多厂商在中国推出2.0T车型，替代2.3L～2.5L自然吸气的原因——因为在这个区间，自然吸气比涡轮增压要多交不少的税，利润空间更小。</p>

<p>大家看到了吧，自然吸气和涡轮增压之争，其实国家税收政策也在其中插了一足，站到了涡轮增压的一边。</p>

<p>在大排量车型上这个差异更大，例如奥迪和宝马近两年都用3.0涡轮或机械增压发动机，替代了以往的4.2-4.4升V8自然吸气发动机。一台官方售价100万左右的奥迪A8L，从4.2L排量改成3.0T，前后消费税差额高达28%，可以直接少交15.2万的消费税。这15万要么成为厂家利润，要么可以用作下调价格增强竞争力。这下大家能明白为什么没有涡轮增压的日系豪华车在中国日子这么难过了吧。</p>

<p>从效果来说，中国政府的消费税——或直接叫“排量税”政策，直接促进了中国市场的涡轮增压普及率，甚至影响到国内外汽车厂商的研发战略——每年动辄几个亿的利润差别，投入到研发上绝对能回本。而自然吸气面对这样的政策，就算自身再提高性能和效率，也处于先天不利的地位。</p>

<p>我认为，政府如此“政策干预”具体技术，其实是不对的，不但有违公平竞争，还会扼杀某些领域的技术发展。例如，2.0T交税是比2.5的少，但谁能保证前者性能和排放一定比后者好？如果不能更好，凭什么它能少交税呢？仅仅因为“入了门槛”？这样的政策终极效果是驱动厂商争相入门槛，而不是研发效果更好的技术。</p>

<p>说实话，我是为自然吸气发动机鸣冤的。这不关乎日系德系之争，德系甚至美系都有优秀的自然吸气发动机。在我的从业经历里，自然吸气带给我很多美好的体验，安静、平顺、线性、可靠、省油……可它就是被政策排挤，只有“傻子”或者“偏执狂”才去大力做自然吸气了，这是很让人泄气的现象。</p>

<p>其实科学的政府引导政策应该是按效果做划分，而不是按技术门类划分（新出台的新能源车免购置税政策依然是按技术门类划分，依然是老式思维）。按效果划分，可以出台按油耗大小征消费税，现在每款新车都有油耗标识，完全可以作为征税依据；也可以仿效欧洲厂商，按二氧化碳排放量（其实说白了还是油耗）来计算税率。当然这需要进一步完善官方油耗的测试方法以防止厂商作弊，这一点全球业界都在做，有很多国际经验和标准可以采用，完全是可行的。</p>

<p>届时我们就能看到谁家技术优秀，价格就更有竞争力，消费者争相购买，自己省油之余还能少交税，一整个良性循环……希望我不是在做梦。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[车牌原来也是一种投资和筹资]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/24/che-pai-yuan-lai-ye-shi-%5B%3F%5D-chong-tou-zi-he-chou-zi/"/>
    <updated>2014-05-24T08:52:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/24/che-pai-yuan-lai-ye-shi-[?]-chong-tou-zi-he-chou-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着虎牌一级市场和二级市场的价格越拉越大，获利空间越来越多，
整个车牌市场渐渐有了融资市场的味道。</p>

<p>不是么，没花什么资源，政府就得到了钞票，这属于筹资；拍牌人
就是投资者，手里的钱得到了保值。政府筹资成功后，和一切筹资者一样，
拿这笔钱去做事情去了。基建和公共交通又确实都是当前中国还需要的动作。
这样一来，实质的财富在此过程中确实创造了出来。</p>

<p>现代金融市场的功能不过如此吧！</p>

<p>而随着一级市场执行限价，手里拥有车牌这一金融产品属性产品的人们，开始纷纷谋求流动套利。
政府现在的做法等于是给老投资者派发红利。只是这个派发并不是平均的。
但大部分投资者还是可以参与的。就参与的角度而言，也算公平公正。唯独对新投资者有点不太公平了。
但新投资者也不是被逼进来的，所以还是比较自由的一种个人行为。</p>

<p>上海拍牌比新加坡强大的一点就在于这个牌照是一种较特殊的投资品种，
而新加坡的就完全属于消耗品。上海的车牌有投资和理财的价值。自己可以使用，同时筹资者也可以利用这笔资金创造财富。</p>

<p>不得不说一句，上海政府是目前中国最佳的金融衍生品创造者。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[车位]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/18/che-wei/"/>
    <updated>2014-05-18T10:03:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/18/che-wei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从要开始开车，车位始终是一个问题。目前小区地面是无固定车位，先来先得，抢到了可以用到开走的时候。好处是价格便宜，150/月。很早就申请并开始付钱了，
但现在发现申请的有点早了，因为小区根本没有控制车辆总数的意思。现在申请也是同样可以的。当然，每月本来开销也不大，这个就只能当小赌赌输了。真的让人头疼的还是每天要停车的现实，特别是以后每天开起来。</p>

<p>小区里面另一种车位就是地下车库了。大概2011年上半年的时候，当时的物业撤离前，把开发商保留的最后一批地下车库卖了出来。
彼时是20w元一个，且已经租用者可优先购买。我当时还没买车，自然也不是租用者，肯花钱也不一定轮得到。
如今，再一打听，地下车位已经有人在卖40w了。这个价位有点偏高，很长时间无人问津。</p>

<p>既然卖了这个价，那就更不乐意买了。毕竟现在的理财产品，妥妥的一年有5-6%的收益，40w就意味着每年可以多出来2w。
这笔增值都可以出国旅游一趟了。何苦变成车位的死投资。地下固定车位尽管长期看涨，但除了停停车也确实没其他用处。
而其替代品还是有一些的。如现在的小区地面，甚至可能会被贴罚单的小马路上。虽然不方便虽然有风险，但是后二者都很难迅速涨价。
一般情况下，凑合着停停也就算了。</p>

<p>让人欣慰的是，上海政府至少规定了新造的楼盘车位要达到将近1:1的比例。
虽说不解决老小区的问题，但好歹也算以后换房多了一些选择。总体而言还是增加了地下车库的供给，而一套房子毕竟也不一定待一辈子。</p>

<p>长远来看，有个固定的地下车位还是很有必要的。只是碍于目前的身价，不舍得花那么一大笔钱。
真能解决这个问题的唯一办法，还真的只有自己努力赚钱吧。现在固定车位的意义对我而言大于40w，当然只是比如说，那肯定毫不犹豫就会出手了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[锥轮、液压传动和CVT]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/02/15/zhui-lun-ye-ya-chuan-dong-he-cvt/"/>
    <updated>2014-02-15T11:21:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/02/15/zhui-lun-ye-ya-chuan-dong-he-cvt</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>锥轮</h3>

<p>锥轮其实就是两个圆锥形的转筒，细细的皮带（钢带）每时刻的转动都类似在做圆周运动，但累计的变化多了，圆形就逐步缩小了。所以这种东西的长处在于可以动态地改变转圈的比例。皮带在哪个部位滚动，则是通过液压圆盘的前后移动来实现，类似于抽取出来。</p>

<p>CVT变速箱就是用了两个锥轮，两个锥轮一个是主动轮，接发动机的输出；另一个是接轮胎传动一头的，由主动轮带动，称为从动轮。主动轮和从动轮的液压盘向一个方向运动，从而使得皮带的长度不会被牵拉或缩短。而锥头到锥底之间的各种圆，就提供了连续的转圈比例。相对AT是跳跃式的，CVT就这样实现连续了。</p>

<p>这个截图很好的说明了他们之间的关系。</p>

<h3>液压传动</h3>

<p>液压传动则是很多AT包括CVT使用的技术。其特点是化手动的硬结合为软结合。通过液体的流动实现涡轮和导轮之间的动力传递。从而可以实现从静止到低速的平稳起步，因为这本身就是一个软的过程，不像手动的离合器就是直接接上了。在加速过程中，也可以相对平稳地增加输出。</p>

<h3>行星齿轮和AT</h3>

<p>其实对于AT来讲，核心的东西是行星齿轮，这个东西确实挺酷的，但也是第一次了解有这种神器存在。行星齿轮有点用多项式来模拟锥轮这种连续曲线的转速比的意思，4AT模拟4个点，6AT 8AT一路可以模拟的更多，再多一些就也能实现基本连续的变速了。连续的好处是动力损失小，而AT本身的优势是档位切换快速、技术也成熟。相对而言，锥轮最大的问题就是皮带打滑，不如4AT这样那么成熟了。</p>

<p>AT的技术较CVT成熟，6AT以上的效率损失就不高了。但是，档位越多的AT体积越大、重量也越重、制造成本也高，所以比起8AT，CVT反而是廉价的技术了。另外就是CVT无法适应大功率的发动机。所以3.0以上排量的用的就比较少了。大排量上还用CVT的主要就是日产公司了，CVT也可以说是日产的一张王牌。不过日产现在高级的CVT变速箱里面，也加了行星齿轮，严格的说是行星齿轮和锥轮结合的产物。大众奥迪在A4和A6上使用CVT也挺常见，但高功率版本的就是双离合和手自一体的天下了。</p>

<h3>变速箱的意义</h3>

<p>说一千道一万，变速箱提供了转速比的灵活，使得油耗、传动能适应多种情况。现实中，起步、低速、高速、倒车时确实需要不同的发动机工作效率和传动比例。如果是定一个转速比的话，额外的开销就有点大了。</p>

<p>从作用上来说，汽车的变速箱就是高级自行车上的飞。其实一般的平车都是不带飞的，链条链接的圈圈的尺寸是固定的。这一来是自行车这么开开也确实够了，而且自行车本身就不需要支持倒档。高档的比赛自行车为了获取最佳的性能，也才增加了变速系统。但汽车的质量和时速都和自行车差别太大，所以变速系统基本是标配的了。</p>

<h3>为什么超车需要降档</h3>

<p>主观感觉上，要提速应该放在高档。但实际上因为高档的传动比是低的，输出到轮胎上的力矩并不大。而加速主要需要增加加速度，即需要输出更高的力矩。而高速降档后，发动机的转速会迅速提高，比如从1500转提高到3000转，此时输出的力矩增加。而一般情况下要求的降档降速是为了让发动机慢下来。但如果此时反而加大油门，则发动机转速会进一步上升，输出力矩会进一步加大，也就可以获得更高的输出力矩从而获得加速度。</p>

<p>所以，降档有利于增加加速度，缺点是油耗会比高档位提速来的高。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[购车流程小记]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/23/gou-che-liu-cheng-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-01-23T14:40:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/23/gou-che-liu-cheng-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>确切的说，是对拍牌、购车、上牌过程的小记。</p>

<h2>拍牌</h2>

<h3>先拍牌还是先买车？</h3>

<p>建议先拍牌后买车。理由很简单，因为现在牌照额度有效期延长到6个月了，而再神的车，等3个月总归到了，加上留给自己购买挑选的时间，6个月是绰绰有余的。</p>

<p>当然，这个不是绝对的。毕竟政府没有规定买车和拍牌的先后顺序，想要先买车，也完全可行。</p>

<h3>买标书</h3>

<p>福州路上可以买标书。注意，福州路是全月都卖标书的，不是只有在当月拍牌通告出来后才销售，只是周末福州路是休息的。<br/>
其他地方是交通银行以及共和新路那边，去<a href="http://www.alltobid.com/guopai/">国拍网站</a>看吧。<br/>
购买时需要本人自己去，带好身份证和2000元现金，那边现在还是不接受刷卡的。</p>

<h3>参加投标</h3>

<p>标书买好后，就等待吧。一般是当月的第3个星期六。时间基本是固定的，可能会根据节假日调前或调后一个礼拜。不管是否调整，都是至少提前一周有公告。</p>

<p>然后就是当天的投标了。整个过程前戏太长，高潮时间只在最后一分钟或者说二十秒。<br/>
10:30先出价，等于报个名。随后可以看见投标人数不断上涨。基本上一分钟以内就会突破警示价。随后，到11:00，报名结束，开始进入第二阶段，可以选择+300或者-300出价。继续熬到11:29分，然后根据当时的情况，选择伏击的点位然后出价。这个方面其实多说没啥好说的，策略其实就是伏击，剩下的就是赌大小了。</p>

<h3>拍中领额度或者续标</h3>

<p>是否拍中，当场基本就是可以有感觉的。半小时内会有正式结果出来。拍中的话，然后就是领额度了。隔天开始就可以付款，一周内必须支付。我选择的是网上支付，比较便捷。大额度的信用卡是最好的，如果额度不够，可以往信用卡里面存一些钱，这样就能一笔头支付掉了。现场的话，据说可以最多使用2张信用卡来拉卡。</p>

<p>尽管可以选择ems快递额度。不过我对ems的体验并不好，所以还是自己去领额度了。网上支付的话，可以继续去福州路108号领，现场付的话似乎只有去共和新路那边。</p>

<p>额度其实是在你网络付钱后，隔天福州路的工作人员就会给你打印出来，因为额度上是有有效期的，写好了开始时间和失效时间。而开始时间基本就是付款后的那一天。</p>

<p>之后，就领到一张上海市牌照额度单了，这个是上牌的关键材料之一。可惜，7w多的东西只有收据而没有发票。</p>

<p>如果3次拍牌不中，则需要续标。购买标书的地方应该可以办理此业务。在福州路，我看见的情况是只要加300，连标书都不用换的。</p>

<h2>购车</h2>

<p>这个很简单，网上摸清价格，比较几个店以后，价格就有数了。
可以试驾一下车子，看看到底是不是喜欢。其他也看不出什么来的。</p>

<p>价格的话，包括裸车、保险、检验出库费和加装费这几项。一项一项谈并没多大意思，主要是看一个总价。上海地区的裸车价格是全国偏低的，所以网上能看到的
低价，基本上上海的4s店其实都是可以做的。保险的话，自己找保险公司据说可以省15%，但这一笔也是4s店计划中的一笔收入，真的不给他们赚那么无非是堤内损失堤外补，要便宜下来是很难的。检验费之类的主要看前面的裸车和保险了，能降多少是多少吧。加装看自己的需求了。</p>

<p>总之，合理的利润是肯定要留出的，不然也没人卖给你。毕竟买的没有卖的精。</p>

<p>买车我去过大众 日产的4s店，也去过丰田的。总体感觉日产的服务态度还是不错的，精神状态也很好。丰田似乎没什么人接待你。而大众的话，销售就有点坐班的味道了。
4s店普遍距离较远，所以货比三家的成本也不算低。但买车毕竟也是一件大事，花点代价还是值得的。</p>

<p>进口豪车的4s店服务那就要完全再好几个档次了。不过售价也高。只要能体现一分价钱一分货，那么基本就是合理的。</p>

<h2>上牌</h2>

<p>上牌的主要目的是选择号码并打印行驶证。牌照本身是可以通过ems获取的。这里我想倒过来描述一下。</p>

<ol>
<li>收到ems寄来的自选号车牌，然后上在自己的车上，那车牌从何而来？</li>
<li>选择好车牌号码后，上牌地点都有打印机的，会把行驶证打印出来并同时做好汽车的产证。如果是自选号的，那么牌照会下单去制作，3个工作日内ems会快递到你留的地址。车子的身份其实是行驶证，上面有牌照号、车主信息、车辆的车架标识。而这些只有车管所及30来家指定的社会上牌点可以做。<br/>
实际上，所谓的上牌点是选号和打印行驶证并做产权证的点。</li>
<li>上牌点凭什么给你打印？凭的是车辆缴税的<strong>完税证明</strong>。这个证明在车辆购置税处获取。但税务机关只管收税，完税证明是在同一个地方不同办公室办公的车辆管理单位发放。而在这个单位，需要收取你的牌照额度证明。也是他们来确定车辆购买人和额度拍卖获得人是不是同一个。<br/>
所以，只是为了避免缴纳滞纳金，是不需要额度就能缴税的。但光缴税并拿不到额度证明。</li>
</ol>


<p>当然，上海的用车环境确实很不好。那主要就是看几时会限制外地牌照了。难度很大，但早晚肯定会走的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
