<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: crv | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/crv/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2021-01-14T21:33:15+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017 CRV养车成本汇总]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2018/01/14/2017-crvyang-che-cheng-ben-hui-zong/"/>
    <updated>2018-01-14T20:48:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2018/01/14/2017-crvyang-che-cheng-ben-hui-zong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/yangche2017.png" alt="image" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[时间长了发现还是挺喜欢本田的]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/02/11/shi-jian-chang-liao-fa-xian-huan-shi-ting-xi-huan-ben-tian-de/"/>
    <updated>2016-02-11T09:42:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2016/02/11/shi-jian-chang-liao-fa-xian-huan-shi-ting-xi-huan-ben-tian-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开CRV有半年多了，近来发现越发喜欢这个车甚至本田这个品牌。喜欢的原因首先是来源于和日产两个细节的比较。<br/>
东本CRV的<strong>说明书</strong>是写的比日产好许多的，读起来很易读，不像日产是标准的非面向人类的说明书。而且这个说明书
里面还会教用户如何自己拆换空调滤芯，而日产翻遍了也是没有的。在说明书的信息化方面，东本的app有详细的pdf说明书可供参考检索，
而日产在这一部分是完全空白。对于和用户实际沟通上，本田要好出许多。</p>

<p>另一个细节则来自<strong>智能钥匙</strong>。根据同事八代雅阁的经历，五六年前本田的智能钥匙是一块很简陋的电路板，更换电池时是直接
以电路板示人的。但经过几年发展后，我的CRV上这个细节得到了很大的改善，电路板不再是粗糙地打开即见，然而仍然可以换电池。
轮到日产的话，则所有的钥匙还是本田五六年前的水准，一块电路板大大裸露在外面。</p>

<p>这个车之所以越开越喜欢，主要原因就是确实很对技术男的味。实际上美版的前雷达什么更对我的胃口，只是被东本改乱了。</p>

<p>而之前一直不满的手机连接导航，用的多了感觉还是可以的。尽管连线比较麻烦，系统也还不够稳定，发展方向却是极其正确的。
目前的水平也足以一用，虽然希望可以更方便些更快捷些更稳定些。对本田的倒车无力和杂音遍地有各种不满，至今依然不满，但鉴于CRV和本田实际各种良好的体验，
这车确实越来越让人喜欢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015款本田CR-V 2.4两驱版入手]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/07/03/2015kuan-ben-tian-cr-v-2-dot-4liang-qu-ban-ru-shou/"/>
    <updated>2015-07-03T15:39:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/07/03/2015kuan-ben-tian-cr-v-2-dot-4liang-qu-ban-ru-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次买车和一年多前买天籁已经完全不一样了。那时候对驾车用车并没有多少了解，总以为车是越大越舒服，
而实际当上司机之后，开始明白大车其实在上海开顾忌的东西多，停车也不方便，尽管车子本身的品质还是很好的。
对自己需要什么，什么开起来方便不再是懵懵懂懂的，有了较明确的想法。而里面最关键的一条就是不要比凯越长，
这属于整个购车的核心需求。</p>

<p>整个看车的过程持续的很长。从去年9月<a href="/blog/2014/09/10/you-dian-wu-liao-de-qi-che-fa-bu-hui/">缤智、昂科威准备发布开始</a>，备选名单可以有一长串，主要就是<a href="/blog/2014/09/30/yi-kuan-jin-qi-bi-jiao-guan-zhu-de-che-bin-zhi-vezel/">缤智、昂科威、换代逍客</a>，<a href="/blog/2014/10/18/ding-jie-huan-suan-he-li-de-lei-ke-sa-si-nx/">nx200</a>，再到<a href="/blog/2015/04/18/xin-kuan-crvhe-q3/">X1, Q3</a>以及<a href="/blog/2015/04/20/crv/">CR-V, RAV4</a>。</p>

<p>可以说把大部分国内销售的suv，35w以下的都考察过了。整个pk历程如下：</p>

<ul>
<li>缤智

<ul>
<li>9月发布时就看中了，但我不喜欢1.8排量的发动机，倾向于1.5直喷地球梦的，但后来3月底出来的1.5L的配置有太低了，于是放弃</li>
</ul>
</li>
<li>换代逍客

<ul>
<li>这个不提了，至今我仍然认为是最合适的，只是逍客可能要11月才上市，9月份是赶不上了，只能放弃</li>
</ul>
</li>
<li>昂科威

<ul>
<li>尺寸略微大了些，4米6多了。老婆还是认为太像GL8，而新出的1.5T又是搭配双离合的，于是放弃</li>
</ul>
</li>
<li>X1

<ul>
<li>认识的熟人说不好，家里也不想我们买bba，于是放弃</li>
</ul>
</li>
<li>Q3

<ul>
<li>优惠很多但服务费也很高，无试驾车，销售也比较傲慢，同属bba，也放弃了</li>
</ul>
</li>
<li>Nx200

<ul>
<li>虽然定价都还算合理，但2.0的版本配置太差，2.0T的价格还是有点高，小区停车环境也不好，不太舍得停那么贵的车，放弃</li>
</ul>
</li>
<li>RAV4

<ul>
<li>最后其实主要就是RAV4 pk CRV</li>
<li>试驾后不喜欢RAV4的A柱和方向盘转向，尽管其动力总成确实够强悍</li>
<li>无后排空调出风口、后备箱突出来一块也不爽，最后还是放弃了</li>
</ul>
</li>
<li>CRV

<ul>
<li>最大的原因是因为CRV在15年4月进行了大改款，而正好和我的购车周期碰上了，毕竟买新不买旧</li>
<li>2.4的地球梦直喷发动机也很馋人，而CVT试驾后感觉还是很轻快，至少也让我满意</li>
<li>新加的一些配置还是挺吸引人的，比如日行灯带、胎压校验、DA屏、蓝牙、发动机启停、并线辅助</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>上面还有3款销量很出色的SUV没有提到，途观、奇骏和翼虎。不选奇骏的理由很简单，已经有天籁了，同一品牌下的，实在太类似了不想再买一部几乎一样的车子。途观和翼虎没考虑的原因有点个性化，周边买的人太多了，老婆直接就给否了。莫非如此，奇骏、途观至少会比RAV4让我更加纠结买什么。 <br/>
而CRV的样子、品牌、尺寸、动力也让全家人达成了一致，所以很顺利地就下单提车了。
配置的选择也比较简单。肯定是要2.4地球梦发动机的，倾向于不要四驱系统，因为城市里开着没用反而增加上百斤的重量。而2.4顶配多的电动尾门和HID大灯对我的吸引力有限，如果是自动大灯的话可能又要纠结一番。所以直接选定2.4两驱。基本上该有的也有了，没有的再升级也没用。</p>

<p>两天开下来的驾驶感受。好的方面来讲，crv的开车压力还是比较小的，反光镜很大，视野也很好，车头很短所以看左右边距、转弯都比较轻松，方向盘很轻松，确实很好开。我感觉和4米5多一点的A级车驾驶感受更接近些，比开B级车的压力小。</p>

<p>不好的方面，发动机启停很鸡肋，每次上去都要关。这个倒也开始习惯了。
另一个不太习惯的地方是松刹车的时候总有声响。有人说是自动变速箱都有的特性，有人说是本田特色，还有说新车都这样。好吧，看看几个月后车子是否会改善。</p>

<p>方向盘倒是很好。怠速挪车时，方向盘很轻盈，速度起来之后方向盘又会加重，转起来都很舒适。
方向盘上的多功能按钮用起来也很爽，切换电台、切换里程信息、接听电话等都已十分方便。</p>

<p>配置上，还是有点无奈了，手动的东西多了些。比如无自动大灯，无感应雨刷，无自动落锁。比起B级轿车，SUV的配置始终是个短板.</p>

<p>137mm离地间隙是满载，大部分时候是不止的。正面上下马路很轻松，完全没压力。
目前来讲真正让我不满的主要是2点：
1. 倒车扭力太弱，屁股要直着倒进很小坡度的斜坡都要大脚轰油门到3000转。
2. DA屏很鸡肋，基本用不起来。</p>

<p>其他的都是小问题或者以后可能会好。比如松刹车时有格叽的声音（非自动启停），无法在停车场用遥控钥匙让车子发出声音提示车子所在方位（据说本田的车都这样，雅阁思域也这样子）。</p>

<p>另外就是配置少，这个只是看厂家的选择了，但是顶配也没自动大灯，没自动落锁，有自动启停却无电子驻车。可能，这对于一款日系家用suv来讲要求太多了。最大的缺点我目前认为还是倒车太无力，大脚轰油门是有很大隐患的。</p>

<p>总体说来，开起来还是挺开心的一款SUV。</p>

<h2>Updated on 2015.08.12</h2>

<p>目前大陆地区最好的车评人颜宇鹏在今天语音评价了CRV约10分钟，尽管他的评价比老款高，但打分却从原来的9分降到了8.5分。不过他介绍的优缺点基本还算靠谱。除了松刹车响的毛病没说之外，其他基本挺全面了。听写记录如下：</p>

<p>前后车门开关的质感差，[x]<br/>
发动机点火后声音挺安静，怠速很平稳<br/>
过减速带动作非常好，好过9代雅阁、杰德等<br/>
上坡中间响应好，动力能渐进增加，大部分cvt上坡时做不到<br/>
自动启停顿挫大[x]<br/>
转速愿意上去，发动机声音好听，更类似at搭配的效果<br/>
破损路容易颠，[x]<br/>
悬架贴服性不错<br/>
过弯车身侧倾很好，方向指向性好，视野很好<br/>
2.4L动力很够用<br/>
路噪声音大，隆隆声，本田特色[x]<br/>
和大巴平行时显示车窗隔离效果不错，车厢隔音效果不错，玻璃挺厚，车厢隔音下过功夫<br/>
没自动大灯、自动雨刷、导航，天窗也不是全景的，总之装备确实不好[x]<br/>
后座翻折方便<br/>
顶配是米其林的胎，不过我的是普利司通DUELER H/T 225/65R17</p>

<p>近期本田最好的车，好过雅阁和杰德。功能性、动力操控、机械底子确实好</p>

<p>另外，关于<strong>机油</strong>的选用，以绿罐0w-20的机油为佳。SN，GF-5 级别，建议全合成，周期长一些。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[试驾CR-V]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/06/20/shi-jia-crv/"/>
    <updated>2015-06-20T14:29:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/06/20/shi-jia-crv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大约1个月前，去邯郸路上的东本4s店看了CR-V，无奈当时的4s还没试驾车，于是只能静态考察。
今天再去4s，终于有了新的试驾车，可以试驾了。</p>

<p>既然再去试驾了，意味着静态考察的结果是令人满意的。这车本身的空间是最让人满意的，后备箱十分平整，
尾门开关的感觉很爽。车子内部的空间也不小，前后排的距离都很宽裕，座椅高低也很适合中国人，无论男女。
对大块头来讲，上上下下进进出出车门也比轿车方便。后排的地台也很平整，中间几乎没有突起，后排也有空调出风口。
这些都是CR-V有优势的地方。</p>

<p>静态不满的地方，还是这个中控和内饰显得确实太廉价了。低廉的气息扑面而来。虽然用了些软性材质，但塑料感依然很强。
2.0的内饰是比较差的。对比同样是日系的天籁，皮革、中控的高级感都是明显不如的。</p>

<p>今天试驾的是2.4顶配，加速很轻巧，本田的CVT看来挺强悍。方向盘也是轻的，不过比rav4重一点。
A柱和rav4也差不多，有点档视线。当初2.0的内饰让人感觉比较粗陋，
到了2.4全皮的座椅，坐在里面依然掩饰不了铺面而来的廉价感，车厢感觉真的比天籁这类车差很多。
虽然是皮质的座椅和搁手的，但这个皮质手感不佳。
不过想要的是suv，也只能这样了。
后视镜的视野很好，看的很清楚。加速方面和凯越不比了，比天籁也还是快，看来直喷真有直喷的好处。开起来后方向盘会加重，
原地挪车的话方向盘可是足够轻的，适合单手揉轮。</p>

<p>总的来讲，此次试驾的结果让我相当满意，原本打算立刻下单的，不过因为家长的原因还要再等几天。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CR-V]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/04/20/crv/"/>
    <updated>2015-04-20T23:22:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/04/20/crv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>改款CR-V终于在今天，4月20号公布售价了。东本这次还是很务实的，
发布会没有整很多没用的，简洁明了直接到位。</p>

<p>和对比配置预料的差不多，果然是2.0官降两万，2.4变化不大。不过2.4的顶配也降了1万多。</p>

<p>2.4的主力目录价没优惠肯定让一部分人失望，2.0的官降2万，基本也差不多了。</p>

<p>2.0是必须降的，这次也确实没增加什么东西。</p>

<ul>
<li>日行灯看过照片，很残废的。</li>
<li>ESP本来本田就算厚道，老款CR-V上没装的版本并不多。</li>
<li>坡道辅助是搭配CVT才需要的，如果是AT压根不需要这东西，当然不用认为是新增的。</li>
<li>这套胎压监测是纯软件实现的，当然软件也是要研发成本的，只是配给2.0也不会增加成本。</li>
</ul>


<p>所以，真真切切提高的也就只有发动机启停这一项了。再看看2.0的配置，很明显就是用来跑量的，官降2万我是觉得也差不多了。</p>

<p>其实对2.0来讲，原厂弄个雷达，再配个低分辨率的影像，就会好很多。不过这个4s估计都会加装的。
只是要原厂服务的话，就让消费者必须去选高配。
但CRV在一些不能自己改的部分，车身稳定、气囊什么的，低配也都配的很到位了。</p>

<p>我是觉得这个定价还是挺合理的。毕竟老款2.4，da屏只有顶配导航版才有，那个定价是26.28万，优惠完了也要23万以上。本来就是按23.28万左右来估计的。
不过不是每个人都像我这样不去横向比较的。因为途观和翼虎这两款坚决不要，有了天籁又不太想再考虑奇骏，毕竟还想有点新鲜感。RAV4的鼓起的后备箱地台实在不喜欢。对我来讲，现在这样的带DA屏的CRV是完全可以接受的了。不出意外，下半年的车应该就是CR-V, 2.4两驱豪华版。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
