<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 生活 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2012-11-24T00:07:25+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[悼外婆]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/11/23/diaowaipo/"/>
    <updated>2012-11-23T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/11/23/diaowaipo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的外婆在11月7日晚间22:34在建工医院去世了，享年85岁。</p>

<p>按江苏吴江的叫法，我从小一直管外婆叫娘娘。对娘娘最早的印象应该是三四岁时在上海上幼儿园的那一阵子。那时候娘娘已经退休，主要就是管我哥哥（大舅舅的孩子）和我。
会送我去幼儿园，也会带我一起去哥哥上学的三中心附近的山阴路上的一幢房子。那时候，娘娘在我印象中就是一个很白很干净的长辈。</p>

<p>上小学一年级开始，我就回到了上海，住在了外婆家里。从那时起开始了长达12年的小学、初中、高中。这12年都是在娘娘家，所以说基本上我是娘娘带大的。
娘娘的教育方针很简单，小孩子做事要专心、不能交坏道、得到老师的表扬她总会显得很开心，并且反复以此来鼓励我们。一二年级拿回的五角星，直到高中
甚至以后进入了大学，娘娘还是会跟我讲起我那时候带星星上来的高兴劲与自豪感。娘娘的专心教育是从一点一滴做起的。比如看电视，她就要求我看了就不要
随便换台。而当我五年级开始养成了读报的习惯后，外婆也始终夸奖。尽管那时候我基本只看体育版的新闻。但无论如何，因为外婆的表扬我坚持了读报的习惯，
养成了速度的能力。</p>

<p>十二年里，外婆要在生活上照顾我。最频繁也最累人的莫过于要准备一日三餐。早饭基本是为我一个人买的，娘娘每天都要很早起来就准备好。毕竟当时我是7点
出头就要出门，可以想象娘娘是要起的多么早。中饭我12年基本都回家去吃，外婆总是又要准备饭菜给我吃。晚上是一家子一起吃饭。加上小舅舅夫妻，基本上
总在五个人以上。娘娘为此付出的辛劳，彼时的我是不能体会和理解的。而在我成年后，再回忆起这些东西，才感受到娘娘当初有多么不容易。
除了勤劳之外，娘娘最大的特点就是节俭。这个品质也影响了我的性格和行为。</p>

<p>为了支持我报考上海交通大学，娘娘在后勤及复习环境布置方面都动足了脑筋，想尽了办法。为了让我晚上有个安静的复习环境，把写字台移到了外面。同时也为了
每天的伙食尽量想办法。有时候，还要作为心理医生来开解我的紧张情绪。当我如愿以偿考上交大计算机系后，我第一个想感谢的就是我亲爱的娘娘。可以说，没有
娘娘就没有我出色的高考成绩，也就不能进入心中理想的学府。娘娘的教育是形成我这些习惯、取得这些成绩的重要的一环。</p>

<p>考上大学后，我和娘娘就改变了相依为命的生活状况。我回到了父母的身边，去了闵行，也就是上海交大。从那时起，就不能天天和外婆见面了。只有在假期在节日
会去看外婆和外公。娘娘对此也十分理解。一来她知道我的大学学习负担很重，压力很大；一来她也是了解我的性格的。既然培养了一个专注的孩子，允许他
忙自己喜欢的事情，而只能允许他对其他东西可以冷淡了。</p>

<p>这样的日子一直持续到大三结束。在这3年中，可能因为外婆和外公年纪都大了，也可能我的离开改变了他们的生活习惯，也可能是其他各种因素，外婆外公在心血管
方面都患上了疾病。可能这也是难以避免的。当时的医生也只是说年纪大了，今后自己注意。而我们在海伦路的老房子也因为修建4号线而被拆迁。妈妈此时也正好退休，
为了照顾娘娘和阿爹就一起住到了搬迁的房子里。我在周末则又回到娘娘这边。大四时学校安排我们在徐汇校区进行学习，离闵行的家反而更远。这样我就又每周可以见到
娘娘了。随后我踏上工作岗位开始职业生涯。工作的头一年半也是和娘娘一起住的。后来爸爸也快要退休，为了家里人住的方便，同时也能照顾到老人，爸爸妈妈
就在娘娘家附件买了房子。这样就又不能天天和娘娘见面。但是住的很近，基本上一两个礼拜就会去看娘娘一次。</p>

<p>现在想来，那时候为老人做的事情太少了。太过专注于自己的事情那其实就是自私了。</p>

<p>后来外公的身体日益差了下去，娘娘也在一直照顾外公。然而毕竟她自己年纪也大了，照顾老伴的负担也很重，对身体的影响也很大。而娘娘就这样坚持下来了。
亲爱的娘娘就是这样，虽然平凡地做小事，但能始终如一地做好。日积月累，累计起来就很了不起了。在2008年，娘娘遭受了阿爹去世的严重打击。但仔细想想，
那时候他们已经一起度过了63年的光阴，这是多么不容易啊。外公死后，外婆坚持不用保姆，也不肯麻烦几个孩子住到他们家里，只愿意隔三差五地去待一待。
出于节俭的习惯，这是可以理解的。出于勤劳的习惯，她也不愿意什么都她人来做。而且娘娘是个很有主意的人，也不喜欢家里多一个保姆。两个舅舅和我妈坳不过
娘娘，只得答应。</p>

<p>这个阶段，娘娘的生活总体来说是轻松的。子女都照顾着她。娘娘自己的身体活的也很健康，生活质量是很高的。用她自己的话说就是“活的健，死要快”，就是说
活着的时候要身体健康，一旦身体不行了最好死的痛快不要拖延。唯一的缺点就是冷清了点。当然，随着我哥哥孩子的出世，这个小孩给娘娘带来了很多的乐趣和欢乐。
当得知我考上了复旦大学的硕士研究生，娘娘也是由衷的高兴。当看见我结婚，娘娘是很开心的。给了我和老婆很厚重的红包礼金，要我好好生活，好好撑起自己的家。遗憾的是，我因为开始习惯新的生活而且搬离到稍远的地方，
再加上娘娘后来每天六点不到就上床休息了，婚后这一年多的时间里我看娘娘的次数就比较少了。当然，逢年过节会去拜望她，家庭聚会的时候还是可以见到娘娘的。
但次数加起来也不多。这是我后悔的地方。也由此，我开始理解了家庭聚会的意义。一些曾经很容易的事情可能在能做的时候是被忽略了，只有到了不能重现的时候，
才能理解它们的可贵。家庭聚会就是这样一种。我在娘娘阿爹结婚60周年时给他们拍的照片也是这样一种事情。回想起来，给他们拍的照片还是太少了，对他们的
关心和照顾还是做的很不到位的。</p>

<p>不过，外婆始终强调我现在已经独立成家，负担起一个家庭的任务是有挑战的，我应该首先过好自己家里的日子。娘娘的教育始终是以孩子自身处境的好坏为本的。
但是，我确实没想到娘娘会离开的那么快。甚至没来得及看到我即将出生的孩子。在我看来，娘娘应该还能活不少年，毕竟她这几年的精神不错。即使在住院后，
我也只是认为会转入长期卧床治疗，实在是没想到会走的那么快。最令我感动的是，85岁高龄的娘娘在得知外孙媳妇将在不远的医院生产后，表示一定要去医院探望。
作为一个传统的中国人，娘娘始终牵挂着下一代的成长。有时我也想，对他们而言，子孙后代的成长成功是一生中最重要的事情吧。</p>

<p>仔细想来，娘娘也是有福之人。生于民国年间的她和阿爹，受到过在那个年代很难得的教育。在45年抗日战争胜利、全国喜庆的那一年订婚、结婚。婚后育有两男一女，可谓
有儿有女，数量正好。更重要的，她和外公携手，美满幸福地度过了63年，在95年结婚50周年的时候当时工商银行还给他们举行了集体的金婚聚会，留下了珍贵的照片。这个聚会也成为外婆最津津乐道的事情之一。我想她回想起来是充满幸福感的。
在他们60周年结婚纪念日时，工商银行又发来聚会通知，只是因为外公身体的原因，那次是没有去了。无论如何，能和自己的爱人携手走过60多年都是幸福美满的。
对比如今这个时代，更体现了难能可贵。同时，娘娘阿爹对子女的教育也是成功的。三个子女均成为对社会有用的人，都建立了自己家庭，对社会作出了贡献，成功地在
社会上立足。对此，娘娘是自豪和自信的。</p>

<p>我也可以很自豪地说，娘娘绝对是晚辈们心中慈祥的长者和家庭的榜样。我爱我的娘娘，我想我的娘娘。</p>

<p>作为晚辈，按娘娘的教诲做事做人就是对长辈最好的纪念。娘娘，您安息吧，您一贯的“简朴、勤劳、节约”以及“诚实做人、勤俭持家”是我们永远要学习好品质和遵守的家庭准则。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[处约]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/08/18/chuyue/"/>
    <updated>2012-08-18T20:05:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/08/18/chuyue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午偶然发现清华保研竟然会招二流学校的本科生。这倒大大出乎我的意料。毕竟在我读书的年代校外保研也是本校推荐，而教育发展到现在竟然校间互保
已经变成一个学校的行为了。当然，难度还是有的。首先要成绩排名前5%，如果参加过大赛或者发表过论文则会极大简化初试和复试的难度。但说句实在的，
有这方面志向又有人指导的话并不难做到。</p>

<p>随即得瑟地去跟老婆说，如今我还在读书的话估计也能保研清华。老婆看看我，然后说现在根本不是比个人能力的时候，也不是你们当年主要靠个人表现就
能解决基本问题的年代。现在去保了清华能搞定房子车子吗？ 顿时让我无语。毕竟清华的金字招牌尽管很牛，硕士毕业二三十万起步是做得到的，但要更进
一步那是很难的。至于凭薪水在北京上海搞定房子那基本也是不太可能的事情。于是陷入更大的思绪混沌中。毕竟清华的研究生还是相当诱人的，而搞不定
这些基本的东西，那么这么诱人又有什么意义呢？</p>

<p>仔细想想，确实是我犯了读书人的毛病，太高看清华了。首先，从计算机系、软件学院会招二流保研生就可说明实际质量不过尔尔。三清团的说法不是没有
道理的。其次，读书解决一切问题的想法是不对的。曾文正公当翰林期间都是牢骚满腹，彼时中进士的三年不过几百人都有那么多牢骚，那么多的生活拮据，
何况如今已经扩招几万倍的大学研究生。</p>

<p>更严重的是我又弄差了读书的意义。</p>

<blockquote><p>凡人多望子孙为大官，余不愿为大官，但愿为读书明理之君子。勤俭自持，习劳习苦，可以处乐，可以处约。此君子也。
凡富贵功名，皆有命定，半由人力，半由天事。惟学作圣贤，全由自己作主，不与天命相干涉。</p></blockquote>

<p>保研之事半由天命半由人力，读书明理，勤俭自持，习劳习苦，处乐处约才是个人该下功夫的地方。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[查国生2012讲座]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/04/25/zaguosen2012/"/>
    <updated>2012-04-25T15:22:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/04/25/zaguosen2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又听到查老师的声音了。想当初在邯郸校区上研究生英语课的时候，就感觉这是一个好老师。爱学生，懂生活。后来知道他还是MBA
英语辅导的专家。听了几次讲座，幽默风趣依旧，体贴入微润物无声。听下来还是有一些收获：</p>

<ol>
<li>英语二机器阅卷，全部在上海进行阅卷，包含了一切专硕，20多万份</li>
<li>硕士普及不可能，本科都没普及好，所以几十年内不可能了，博士没意义，除非是教师、医生</li>
<li>MBA一线首选，二线（同济、财大）也可以考虑，再差的就没意义了</li>
<li>How to <strong>make more money</strong>. Better Money, Better Life.</li>
</ol>


<p>说的话让人信服的老师就是好老师。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[杭州游的计划]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/04/01/journey-plan-to-hangzhou/"/>
    <updated>2012-04-01T16:26:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/04/01/journey-plan-to-hangzhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>景点：</h3>

<ul>
<li>植物园</li>
<li>划船（自开船）</li>
<li>灵隐寺</li>
<li>岳庙</li>
<li>雷峰塔</li>
<li>胡庆余堂（胡雪岩故居，元宝街18号）</li>
<li>心源茶楼庆春店（非诚勿扰景点）</li>
<li>虎跑</li>
<li>西湖天地</li>
<li>郭庄</li>
</ul>


<h3>美食</h3>

<ul>
<li>武林广场美食</li>
<li>知味观味庄（杨公堤10-12号，花港观鱼西门外）</li>
<li>楼外楼，孤山路30号（岳王庙）</li>
<li>山外山菜馆（植物园北门或者岳王庙）</li>
<li>黄饭儿（靠近胡雪岩故居）</li>
<li>奎元馆</li>
<li>外婆家（近桔子酒店）</li>
</ul>


<h3>串联安排</h3>

<ul>
<li><p>4月5日</p>

<p>早8点出门打的去上海火车站<br/>
11点坐车去<strong>山外山菜馆</strong></p>

<blockquote><p>杭州火车站 终点：杭州植物园北门乘<strong>K7</strong>(火车站东南方向城站火车站上，玉泉下，先网东北走到玉泉路往西北走，到玉古路往北走)。</p></blockquote>

 下午，植物园

<blockquote><p> 植物园北门(玉泉)售票处步行80米 玉泉
15(经过12站|7.2公里|41分钟)还可乘:15K15
打索桥步行40米</p></blockquote>

<p>桔子酒店，旁边的外婆家用晚餐。 酒店出来往南，到文一路往东，到湖墅南路往南，总计300-400米路程。</p></li>
<li><p>4月6日</p>

<p>早9点出门去灵隐寺，知味观味庄用中餐</p>

<blockquote><p>打索桥
23(经过6站|3.9公里|26分钟)还可乘:23K23
黄龙洞黄龙洞
K807(经过6站|4.4公里|27分钟)
灵隐</p>

<p>打索桥
B支1(经过2站|1.7公里|16分钟)还可乘:B支1K11
密渡桥路口密渡桥路口
K807(经过10站|6.9公里|38分钟)
灵隐步行340米</p></blockquote></li>
</ul>


<p> 灵隐 -> 桔子水晶</p>

<blockquote><p>Y1
56分钟
10公里,直达,步行540米,全价1.0元
灵隐寺步行300米
灵隐
Y1(经过13站|9公里|47分钟)
清波门(柳浪闻莺)步行240米</p></blockquote>

<p>  白堤、岳王庙、武松墓</p>

<blockquote><p>坐 Y1</p></blockquote>

<p>  杨公堤、郭庄、太子湾公园<br/>
  雷峰塔、花、钱王祠</p>

<blockquote><p>坐 Y2</p></blockquote>

<p>  桔子水晶，西湖天地</p>

<ul>
<li><p>4月7日</p>

<p>虎跑</p>

<blockquote><p>K822/822/K504/K4/假日9...
28分钟
5公里,直达,步行220米,全价1.0元
杭州桔子水晶酒店步行120米
清波门
K822(经过5站|4.6公里|27分钟)还可乘:K822822K504K4假日9808
虎跑步行100米</p></blockquote>

虎跑   六和塔

<blockquote><p>K4可通</p></blockquote></li>
</ul>


<p> 水晶  茶楼  西湖周边<br/>
  火车站</p>

<p> 17:00火车返回</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[上海电信IPTV的VLAN ID和通过交换机连接两路IPTV]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/02/20/the-way-to-link-to-iptv-in-shanghai-through-vlan/"/>
    <updated>2012-02-20T14:43:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/02/20/the-way-to-link-to-iptv-in-shanghai-through-vlan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上海电信的IPTV通道和互联网通道是通过ethernet的tag进行区分，然后达到控制各自流量的目的。这个tag打还是不打是有连接路由器的哪一个端口决定的。比如设定端口1和2是iptv的端口，
那么电信的一体猫或者网关就会给在这个口子进入的数据打上tag 51，当从这个口子的数据传给机顶盒时又要去掉tag。因为机顶盒本身是不会处理带tag的数据包的。</p>

<p>但是，我们普通家用的路由器或交换机是不会带有打tag区分vlan的功能。这就是为什么自己家庭的路由器直接连光猫或adsl后就只有iptv能用，或者只有互联网能接通。
要想iptv和互联网都能用，要么改造自己的猫，要么就继续用电信的路由器。</p>

<p>对我来说，是用自己的路由器接电信的上网端口3实现上网，用交换机接电信的iptv端口2实现iptv连接，其实这时候交换机就起到了一种vlan的作用。
这种架构也是一种被逼无奈。因为这边主要使用一体猫，而我的光猫又是放在门外的弱电井中 ，中间通过一根以太网网线连接。而这根网线已经在当两根网线在用，一根连路由器，一根连iptv机顶盒。
所以再装一路高清的话，就没有线路了。这根网线是预埋的，没有第二根线可以连到弱电井。</p>

<p>通过上面的办法，机顶盒可以直接连接自己的交换机，这样就实现了iptv端口2的共享。而这个共享至少到目前为止，上海电信还没有加以限制。如果电信调整了vlan等参数，可能会需要加以变化，但基本的原理
仍然是vlan id。最极端的情况，就是自己买一个千兆路由器，更换成openwrt固件后，自己直接打开vlan进行设置。这样就达到了同采用电信网关一模一样的效果。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
