<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 生活 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-05-01T16:51:39+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日本之旅]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/01/ri-ben-zhi-lu/"/>
    <updated>2014-05-01T14:52:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/01/ri-ben-zhi-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时隔2年多又出国旅游了一次。这次旅行的地点是日本。</p>

<p>尽管中日关系略显紧张，但经济因素使得日本旅游方兴未艾。这次旅行同上次去意大利不同，
之前是跟团，这次因为准备的时间较充裕，所以选择了自己做攻略自由行的方式去游玩。
必须得感谢老婆，整个旅行的计划主要是她做的功课并成形的。</p>

<p>先说说对日本的总体感觉。其实应该说也只是局部的感觉，毕竟这次只是去了大阪 京都 奈良 东京几个地方，
但管中窥豹，形成印象已经足够了。概括起来，可以简要地变成下面几个关键词：</p>

<ol>
<li>干净</li>
<li>秩序</li>
<li>精细精确</li>
<li>先进</li>
<li>昂贵</li>
<li>物有所值</li>
</ol>


<p>整个日本是相当<strong>干净</strong>的，除了在奈良公园的土路上，我在那里呆了八九天，基本鞋子都是不沾灰的。衣服穿
2-3天依然还是相当的干净。在上海动不动就脏了，曾经以为是自己脏了，现在看来主要还是环境不干净。</p>

<p>日本的人很多，但并不让人觉得乱哄哄。整个社会极其有 <strong>秩序</strong> 和条理，也因此让人感觉足够的 <strong>安全</strong> 。
走在路上不用担心有人偷包，他们的超市或者药妆店也似乎根本不担心有贼的样子，马路上也没什么乱七八糟的
不稳定因素，十几年前的上海的治安也是远远不如的。至于各式的排队则更加有序了。顾客一般很自觉，即便
碰到不自觉的客户，服务人员也会坚持维护秩序，所以当地人基本没有破坏秩序的习惯，外来人员试了几次也就
习惯按日式规矩行事了。不像我们这边，客人就不说了，服务人员也不懂得在有人破坏秩序的时候他们是有义务
维护的，不然以后他们的工作只会越来越难越来越做的差。</p>

<p>受制于国土面积狭小同时又人口众多，日本人对任何东西控制的很  <strong>精细</strong>  可以说是被逼出来的。他们没有浪费的余地。
很多所谓的大寺，在中国可能只能被称作小庙了。但也因此，他们可以把小做精乃至做到极致，在服务水平方面，
这点尤其突出。同样的，在列车时间的精确性方面相信也很难有第二个国家能做到日本人的地步。</p>

<p>至于 <strong>先进性</strong> 则更是全方面的。从交通到建筑，到人的素质，到产品的品质，这个只有亲临过了
才能感受到。</p>

<p>所有的东西都是有代价的，日本达到上述优点同时也伴随着高物价。 <strong>昂贵</strong> 的物价是很令人震惊的。
尤其是谷物类和蔬菜类。那是上海的2-6倍了。而且味道并不怎么灵。同样是吃的，奶制品和巧克力等就和
我们很接近了。 日本的交通费也是很让中国人发指的。新干线500km要800元人民币了，速度还比我国的
高铁慢，而同样的距离我国只要200元左右就行了。整个高物价的代价就是他们的生活压力也很大，当然收
入肯定也很高，这样就更进一步会推高物价。</p>

<p>虽然东西很贵很贵，但一分价钱一分货，日本的东西倒也充分应验了这句话。最后让你觉得这一切还是物有所值的。
尤其是在上海的物价已经上升了很多之后。</p>

<h2>主要的行程</h2>

<p>第1天<br/>
大阪<br/>
关西机场、难波、海游馆</p>

<p>第2天<br/>
大阪<br/>
天守阁，历史博物馆，心斋桥、biccamer、苹果专卖店</p>

<p>第3天<br/>
大阪<br/>
环球影城、道顿崛</p>

<p>第4天<br/>
京都<br/>
京都站、清水寺、二年坂、三年坂</p>

<p>第5天<br/>
京都<br/>
岚山、嵯峨野观光小火车、天龙寺、锦市场、蟹道乐</p>

<p>第6天<br/>
奈良<br/>
近铁交通、春日大社、奈良公园</p>

<p>第7天<br/>
京都 东京<br/>
伏见稻荷大社、新干线、鸟元</p>

<p>第8天<br/>
东京<br/>
川崎、藤子F不二雄博物馆、三鹰吉卜力美术馆</p>

<p>第9天<br/>
东京<br/>
羽田机场、利木津机场巴士</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小米的红米]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/07/xiao-mi-de-hong-mi/"/>
    <updated>2014-04-07T16:17:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/07/xiao-mi-de-hong-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>尽管红米电信版在小米网站是一直没抢到，但在电商的站点倒有不少已经上市的，只是贵200左右，为了赶上老妈的生日，还是直接去电商渠道购买了。</p>

<p>中间还有个插曲。原本是想在京东定的，然后要定了京东告知上海缺货。而在苏宁，反而发现还比京东便宜100，只要899. 当然，比小米官方的原价却又贵了100.但这个不用抢，就不是期货更不是神话了。</p>

<p>机器确实很新，3月底才新鲜出炉的。但拿到手后不得不有下面一些吐槽：</p>

<ol>
<li>cdma卡槽标记不明显。打开机盖后，只在很不显眼的地方能看见很小的cdma和gsm字样，除非凑到10公分以内，不然很难看清楚哪个是gsm哪个是cdma的卡槽。而且，在说明书上是完全没有标识的。</li>
<li>部分卡识别不出来，虽然是标准卡但可能还是要换卡。手头两张大卡uim，只能识别一张，于是不得不去营业厅花20换卡。要知道，我之前用努比亚z5s，虽然只能插小卡，但自己剪了一下就能用。而这个虽然也是大卡，但却不能用。想想也挺讽刺的。网上查了一下，这个也不是个案。可能只能说uim卡的标准比较古怪吧。好在换了2014版的uim卡也能认。</li>
<li>后盖很难开。这个可能习惯了就好。不过对于一个可以更换电池板的手机而言，确实不太方便。</li>
</ol>


<p>其他其实还有一些细节方面还是可以改进的。往好处想，小米其实还有提升的余地，毕竟这些是我这个不太挑剔的人都能直接发现的毛病。</p>

<p>整个手机的质感比较一般，很类似于多年前买的台电的mp3，从塑料到面板都很像，中国制造还需努力。当然，这也是一分价钱一分货，努比亚Z5S的接触材料的质感就比红米好多了。</p>

<p>此外，也用了下小米的rom软件，因为用的时间也不算长，主要只是教会老妈使用，感觉并不比中兴的强，可选的主题倒是比较多，但这个对我来讲确实不重要。</p>

<p>说了那么多不足，其实我还是很喜欢这个红米手机的。毕竟好处更多。只是说小米的好已经铺天盖地了，对于安卓的好处我也很认可，所以也就不再多说了。虽然是借助安卓和高通，但小米好歹是开创了属于中国的智能手机制造时代。还是很令人钦佩的。</p>

<p>最后，感概一下，形势还是比人强。我一直很讨厌双模双待，认为除了费电没有半分好处。然而，现在c网适合数据、gsm只适合电话的现实、以及有宽带必有c网流量，使得使用双卡已经变成一种很平常的行为。和我讨厌双网双待有一个最大的区别，彼时所谓双模只能用来打电话，而如今数据和电话确实已经是两种需求了。而且，数据业务确实基本不需要你告诉别人你的手机号。所以，c网数据、g网维持语音业务，也是当前比较合适的一种模式。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nubia Z5S]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/10/nubia-z5s/"/>
    <updated>2014-03-10T18:03:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/10/nubia-z5s</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为多年电信号码的手机用户，现在用的手机也有一年半了，实在等不起LTE上市，所以决定还是继续买3G的手机。</p>

<p>电信版手机的选择限制还是比较多的。目标最后定在2k以内的国产手机，这样的选择无非是小米3 华为p6 努比亚等几种。一开始，想买小米3.正好过完年，米3的电信版也出来了。无奈抢了两次都没抢到，于是最后还是选到中兴华为的机型里面。</p>

<p>尽管p6的样子更好一些，但海思的芯片实在不讨人喜欢；而努比亚z5s的芯片倒是高通的旗舰，品质绝对有保障。最终，还是重视内在胜过了外观，选择买了z5s。</p>

<p>包装红白配，手机红黑配，设计倒是挺简洁的。
配件很节约，只有一个充电电源和一根充电线。但安卓好歹这么些年来，usb的接口都是一致的，所有的线都可以通用。比起水果一两年换个接口，明显更符合我的口味。
这个取卡针，不得不说和苹果真的很像。
单手持机的话，手感还是很轻巧的，整个重心控制的感觉很好。当然，5寸的屏幕还是大了些，操作起来就要双手了。响应等确实很快，顶配的CPU和大内存确实使得系统很流畅。</p>

<p>手机的背面。摄像头确实突起来一些，我个人倒不是很敏感这一点。贴纸有点山寨，过一阵打算揭掉。顺便提一下，这个贴纸写的cdma2000和wcdma手机，但手机本身又是所谓支持td-scdma的，所以显然写的有问题。</p>

<p>不想买micro-sim就是不想剪卡，但买了之后，发现其实剪卡只要掌握一定的门道就很简单。尤其是我这张3对6接触点的sim卡，那是相当的好剪。上面这个是要剪的卡，芯片所占面积本身就极小。</p>

<p>只要判断准自己的卡是3对6触点还是4对8触点，然后找相应的尺寸攻略，打好样后照着剪就万无一失了。
用铅笔打好样，直接剪好放进插槽即可。</p>

<p>之所以最早看中小米，是由于这3个里面，小米和努比亚都是支持全模，在国外也能用w的数据网络；华为的电信版在国外只能用语音。而华为的特色是双待，这一点和红米类似，但我只有一个号,双待对我而言意义不大。小米支持标准的sim卡（其实是mini-sim）而努比亚和p6都只能是小一点的micro-sim，外加电池好不少，这才让我起初倾向于小米3. 但一直买不到的感觉就不太好了，毕竟一个手机都买的这么累有点被厂商牵着鼻子走了。然而手机的选择还是很多的，所以试了2次之后决定转型，现在发觉nubia确实很不错。</p>

<p>鲁大师的跑分结果很高。高通的CPU果然不让人失望。</p>

<p>自从Google发布了安卓，中国手机厂商的春天就来了。虽然整个模式讲穿了只是之前HTC做过的那种：系统依靠移植，芯片主要也是依赖外部的，国产厂商主要做的还是一个集成加制造的活。但玩的比HTC有声有色的多。中国制造的性价比优势尽情展现。</p>

<p>尽管整体相当满意，但电池确实有点不太经用。这个2000ma出头的电池，如果整个下午都用qq聊天的话，基本上半天电就要用光了。所以，买这个机器移动电源最好是要配一个的。z5s的电池是不能随便更换的。自从用上智能手机后，我以前的手机上两块电板轮流用的机会也不太多了。目前比较方便的还是配个移动电源。</p>

<p>自从改用了C网，或者说自从智能手机开始普及，更换手机的频率一下子提高了。C网之前，老式的手机通常可以稳稳地用2年以上。而用上智能手机尤其是C网的智能手机后，更换频率基本在一年以内了。上一个华为8812还算是使用时间比较长的。不知道Nubia Z5S可以保鲜几年？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书列表2014]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/02/to-read-list/"/>
    <updated>2014-03-02T09:39:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/02/to-read-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>技术类</h3>

<ol>
<li>Flower M. Patterns of Enterprise Application   Architecture, Addison-Wesley Professional. Rails诞生的书，<a href="http://signalvnoise.com/posts/3375-the-five-programming-books-that-meant-most-to-me">DHH最爱的五本编程书籍</a>，可以说这本书支撑了rails的诞生，是rails基础架构的功能定义。DHH的突破之处在于他用Ruby实现了里面的很多可选择的模式，甚至他还是为FRW画了草图。</li>
<li><a href="http://rubyrogues.com/097-rr-book-club-patterns-of-enterprise-architecture-with-martin-fowler/">PoEAA的访谈和DHH</a></li>
<li>FRW,Beck. Refactoring: Improving the Design of Existing Code,1999.</li>
<li>Eric Evans. Domain-Driven Design.</li>
<li>Beck. Smalltalk best practice patterns, 1996.</li>
<li>Donald C. Gause, Are you lights on? 1990.</li>
<li>张昊，Linux Shell编程从入门到精通。</li>
<li>Core Java。有必要更新一下。</li>
<li>Gourley D, Totty B. HTTP权威指南 O’Reilly</li>
<li>Shash D, Lazere. Out of their Minds: The Lives and Discoveries of 15 Great Computer Scientists</li>
<li>谭云杰,大象–Thinking in UML，水利水电</li>
<li><p>谢希仁.计算机网络，电工
ii</p>

<h3>经管</h3></li>
<li><p>[x] 汽车和我 皮耶希自传。伟大的保时捷家族，皮耶希是发明家保时捷的女婿，而作者是皮耶希的后人，后来成为了大众的老总。</p></li>
<li>[x] 汽车文化。</li>
<li>[x] 汽车工程学基础。 上面两边都是汽车构造及文化的基本入门读物，可以填补较大的知识空白。明白汽车的基本构造原理和发展脉络。而对汽车人物的描述则很有特色和启发。让人感叹的是，很多德国的发明家，如奔驰、戴姆勒，他们既是优秀的工程师，但同时也是成功的设计师和成功的企业家。这方面德国人确实一枝独秀。另外，其他国家的汽车杰出人物不是发明家就是工程师，至少也是一个企业家。但中国的汽车代表人物却是官员。</li>
<li>海斯勒，寻路中国，上海译文.</li>
<li>余江，韦尔奇，Winning（赢），中信</li>
<li>曾志尧, 35岁前要上的33堂理财课,中信</li>
<li>李笑来，把时间当做朋友</li>
<li>蔡康永，说话之道</li>
<li>高盛如何算赢世界</li>
<li>The Intelligent Investor</li>
</ol>


<h3>历史文化</h3>

<ol>
<li>[x] 唐德刚，晚晴七十年。幽默的文笔简直就是郭德纲，看问题的深度和广度进一步让人叹为观止，而且联系当代史更是妙趣横生。作者学识、经历造就了这本书。</li>
<li>[x] 唐德刚，xxx专政始末。 相对比较一般。</li>
<li>[x] 哈夫纳，从俾斯麦到希特勒。又一本颠覆国内常见历史观的作品。作者对普鲁士、德意志以及大德意志进行了十分到位的区分和分析。俾斯麦首先的普鲁士的宰相，其次才是德国的首相。所以，以他的角度而言，德国是为普鲁士服务的，即普鲁士支配整个德国。而彼时德国的版图（第二帝国），他认为已经足够。但是，德意志人则希望借助普鲁士，主要是普鲁士的军队，继续对外扩张。而这在俾斯麦看来其实就是普鲁士去为德国流血了，明显违反了他的初衷和立场。而大德意志的代表非希特勒莫属。首先因为他是一个奥地利人，在俾斯麦规划的德意志中希特勒根本就不是德国人。但希特勒作为德意志人，梦想就是建立大德意志，所以不但“回归”了奥地利，还把周边国家一系列有德意志人的地区，比如苏台德，都并入了德国。而普鲁士的容克们就开始为希特勒服务了。时至今日，德国依然在究竟是让德国支配欧洲还是让德国服务欧洲之间纠结。但像俾斯麦和希特勒这样的杰出人物当今是空白的。</li>
<li>哈夫纳，不含传说的普鲁士。台版书的竖版读起来有点累，不过效果还行。

<h2>既往</h2>

<p><a href="/blog/2013/01/11/to-read-list/">2013读书列表</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[购车流程小记]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/23/gou-che-liu-cheng-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-01-23T14:40:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/01/23/gou-che-liu-cheng-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>确切的说，是对拍牌、购车、上牌过程的小记。</p>

<h2>拍牌</h2>

<h3>先拍牌还是先买车？</h3>

<p>建议先拍牌后买车。理由很简单，因为现在牌照额度有效期延长到6个月了，而再神的车，等3个月总归到了，加上留给自己购买挑选的时间，6个月是绰绰有余的。</p>

<p>当然，这个不是绝对的。毕竟政府没有规定买车和拍牌的先后顺序，想要先买车，也完全可行。</p>

<h3>买标书</h3>

<p>福州路上可以买标书。注意，福州路是全月都卖标书的，不是只有在当月拍牌通告出来后才销售，只是周末福州路是休息的。<br/>
其他地方是交通银行以及共和新路那边，去<a href="http://www.alltobid.com/guopai/">国拍网站</a>看吧。<br/>
购买时需要本人自己去，带好身份证和2000元现金，那边现在还是不接受刷卡的。</p>

<h3>参加投标</h3>

<p>标书买好后，就等待吧。一般是当月的第3个星期六。时间基本是固定的，可能会根据节假日调前或调后一个礼拜。不管是否调整，都是至少提前一周有公告。</p>

<p>然后就是当天的投标了。整个过程前戏太长，高潮时间只在最后一分钟或者说二十秒。<br/>
10:30先出价，等于报个名。随后可以看见投标人数不断上涨。基本上一分钟以内就会突破警示价。随后，到11:00，报名结束，开始进入第二阶段，可以选择+300或者-300出价。继续熬到11:29分，然后根据当时的情况，选择伏击的点位然后出价。这个方面其实多说没啥好说的，策略其实就是伏击，剩下的就是赌大小了。</p>

<h3>拍中领额度或者续标</h3>

<p>是否拍中，当场基本就是可以有感觉的。半小时内会有正式结果出来。拍中的话，然后就是领额度了。隔天开始就可以付款，一周内必须支付。我选择的是网上支付，比较便捷。大额度的信用卡是最好的，如果额度不够，可以往信用卡里面存一些钱，这样就能一笔头支付掉了。现场的话，据说可以最多使用2张信用卡来拉卡。</p>

<p>尽管可以选择ems快递额度。不过我对ems的体验并不好，所以还是自己去领额度了。网上支付的话，可以继续去福州路108号领，现场付的话似乎只有去共和新路那边。</p>

<p>额度其实是在你网络付钱后，隔天福州路的工作人员就会给你打印出来，因为额度上是有有效期的，写好了开始时间和失效时间。而开始时间基本就是付款后的那一天。</p>

<p>之后，就领到一张上海市牌照额度单了，这个是上牌的关键材料之一。可惜，7w多的东西只有收据而没有发票。</p>

<p>如果3次拍牌不中，则需要续标。购买标书的地方应该可以办理此业务。在福州路，我看见的情况是只要加300，连标书都不用换的。</p>

<h2>购车</h2>

<p>这个很简单，网上摸清价格，比较几个店以后，价格就有数了。
可以试驾一下车子，看看到底是不是喜欢。其他也看不出什么来的。</p>

<p>价格的话，包括裸车、保险、检验出库费和加装费这几项。一项一项谈并没多大意思，主要是看一个总价。上海地区的裸车价格是全国偏低的，所以网上能看到的
低价，基本上上海的4s店其实都是可以做的。保险的话，自己找保险公司据说可以省15%，但这一笔也是4s店计划中的一笔收入，真的不给他们赚那么无非是堤内损失堤外补，要便宜下来是很难的。检验费之类的主要看前面的裸车和保险了，能降多少是多少吧。加装看自己的需求了。</p>

<p>总之，合理的利润是肯定要留出的，不然也没人卖给你。毕竟买的没有卖的精。</p>

<p>买车我去过大众 日产的4s店，也去过丰田的。总体感觉日产的服务态度还是不错的，精神状态也很好。丰田似乎没什么人接待你。而大众的话，销售就有点坐班的味道了。
4s店普遍距离较远，所以货比三家的成本也不算低。但买车毕竟也是一件大事，花点代价还是值得的。</p>

<p>进口豪车的4s店服务那就要完全再好几个档次了。不过售价也高。只要能体现一分价钱一分货，那么基本就是合理的。</p>

<h2>上牌</h2>

<p>上牌的主要目的是选择号码并打印行驶证。牌照本身是可以通过ems获取的。这里我想倒过来描述一下。</p>

<ol>
<li>收到ems寄来的自选号车牌，然后上在自己的车上，那车牌从何而来？</li>
<li>选择好车牌号码后，上牌地点都有打印机的，会把行驶证打印出来并同时做好汽车的产证。如果是自选号的，那么牌照会下单去制作，3个工作日内ems会快递到你留的地址。车子的身份其实是行驶证，上面有牌照号、车主信息、车辆的车架标识。而这些只有车管所及30来家指定的社会上牌点可以做。<br/>
实际上，所谓的上牌点是选号和打印行驶证并做产权证的点。</li>
<li>上牌点凭什么给你打印？凭的是车辆缴税的<strong>完税证明</strong>。这个证明在车辆购置税处获取。但税务机关只管收税，完税证明是在同一个地方不同办公室办公的车辆管理单位发放。而在这个单位，需要收取你的牌照额度证明。也是他们来确定车辆购买人和额度拍卖获得人是不是同一个。<br/>
所以，只是为了避免缴纳滞纳金，是不需要额度就能缴税的。但光缴税并拿不到额度证明。</li>
</ol>


<p>当然，上海的用车环境确实很不好。那主要就是看几时会限制外地牌照了。难度很大，但早晚肯定会走的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
