<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 生活 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2013-03-27T21:09:54+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书列表2012]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/11/to-read-list/"/>
    <updated>2013-01-11T12:33:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/11/to-read-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去2年看了不少书，经管的、技术的、政治文化的，总缺乏一个列表可供集中检查。今年想试试能不能根据计划来读。这样集中的列表也就唾手可得了。</p>

<h2>技术类</h2>

<ol>
<li>[X] <a href="/blog/2013/01/08/da-hua-cun-chu/">张冬，大话存储，清华</a> 这本书前后总共读了18天，中间有八九天没有读</li>
<li>[x] <a href="/blog/2013/01/26/bai-mao-zi-web/">吴翰清，白帽子讲Web安全，电工</a> 比较一般 没有fenng评价的那么好，2天半搞定，内容掺水比较多，所以阅读时间少</li>
<li><a href="/blog/2013/02/19/about-awk/">AWK,The Awk programming language.</a> 好书，科尔尼汉的文笔没的挑，不过内容确实只要浅尝辄止就行，在Ruby Python流行之后，AWK只需要最简单的运用。</li>
<li><a href="/blog/2013/03/16/sass-and-compass/">Pragmatic Guide to Sass</a> 第一本kindle上看完的计算机书籍，作者的版面完全是冲着epub格式来的</li>
<li>Thomas Kyte, Expert Oracle Database Architecture.pdf</li>
<li>余红春,构建高可用Linux服务器,机工</li>
<li>Flower M. Patterns of Enterprise Application Architecture, Addison-Wesley Professional</li>
<li>Gourley D, Totty B. HTTP权威指南 O'Reilly</li>
<li>Shash D, Lazere. Out of their Minds: The Lives and Discoveries of 15 Great Computer Scientists</li>
<li>谭云杰,大象--Thinking in UML，水利水电</li>
<li>谢希仁.计算机网络，电工</li>
</ol>


<h2>经管</h2>

<ol>
<li>余江，韦尔奇，Winning（赢），中信</li>
<li>曾志尧, 35岁前要上的33堂理财课,中信</li>
<li>李笑来，把时间当做朋友</li>
<li>蔡康永，说话之道</li>
<li>高盛如何算赢世界</li>
<li>The Intelligent Investor</li>
<li><a href="/blog/2012/12/25/lang-chao-zhi-dian/">吴军,浪潮之巅</a>, it经管入门必读</li>
<li><a href="/blog/2013/01/14/out-the-firm/">阿朱，走出软件作坊，电工</a>， it职场经验谈，有一定局限，但作者的勇气确实可嘉</li>
<li><a href="/blog/2013/01/20/hackers-and-painters/">Paul Graham。 Hackers &amp; Painters.</a>，前后看了十来天，一开始中英双语，后来还是直接看中文了。创业教父之名名不虚传。</li>
<li><a href="">何飞鹏,自慢</a> 一般般，跟传统那套差不多，决定不继续看下去了，还不如张超的书实在</li>
<li>A&amp;R, Why nations fail, 来自DHH的推荐，看下来感觉很不错</li>
</ol>


<h2>文化</h2>

<ol>
<li><a href="">王力雄,我的西域 你的东土</a></li>
<li><a href="/blog/2012/12/15/tianzang/">王力雄，天葬</a></li>
<li><a href="/blog/2013/01/07/huanghuo-give-way-to-fanghuo/">王力雄，黄祸</a></li>
<li><a href="/blog/2012/12/25/ziyang/">ziyang</a></li>
<li>张鸣，北洋裂变--军阀与五四</li>
</ol>


<h2>幼儿</h2>

<ol>
<li>阿狸-梦之城堡</li>
<li>阿狸-永远站</li>
</ol>


<h2>期刊文章</h2>

<p><a href="http://benhoskin.gs/2013/02/24/ruby-2-0-by-example?utm_source=rubyweekly&amp;utm_medium=email">ruby 2.0 by example</a> , 值得反复看的ruby 2.0特性文章</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[考研三周年纪念]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/05/kaoyan-3-zhounian/"/>
    <updated>2013-01-05T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/01/05/kaoyan-3-zhounian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2010年的一月考试季节，我参加了研究生入学考试，至今已整整三年了。而在昨天，我已经拍摄了毕业集体照，即将拿到学位和学历证书。也在昨天，
工作上终于又有了突破。
今天，是2013年考研的日子，借机提取一下自身的感受。</p>

<p>回首这三年是很丰富多彩的，可以说比以往经历的任何三年的内容都要多。这三年中，我用75天左右的时间复习了高数等考研内容，参加了研究生入学的1月份
全国统考，踏破了复旦线。这三年中，我找到了自己的爱人，一起买了新房，忙活了很久房子的装修，举行了自己的婚礼。这三年中，我和妻子开始独立生活，
撑起自己的小家庭。这三年中，蜜月的意大利之旅至今令人难忘，甚至增强了我对阳光的感觉。这三年中，在张江进行研究生阶段的进修，学写论文、发表论文，撰写硕士论文并通过答辩。这三年中，补充了经济管理方面的知识，至少
有半个mba的水平吧。这三年中，实现了工作的突破。这三年中，迎来了宝宝的降生，品尝到做父亲的喜悦与辛苦，体会到老婆和女性的不易。</p>

<p>这三年里确实经历了许多精彩，丰富了自己的人生。当然，也有悲哀和痛苦的。自己的体重又快接近减肥前了，身体也始终受一种毛病的困扰，我亲爱的外婆、大姆妈辞世。
人生总不可能是圆满的，世上不如意之事十之八九，花未全开月未圆，不顺也是生活中必然存在的一个部分。总体说来，这三年还是充满了很强烈的幸福感。</p>

<p>今天是新年的第一篇博客，既是对三年的一点小回顾，也不免俗地写点新年心愿。最大的愿望当然就是宝宝顺利健康地成长，家人亲友都能平平安安。有人认为人到中年
不忙赚钱忙做事，但我作为一个居家的上海男人还是追求平安是福。其次希望工作的结果能更有意义，呵呵，做事是第二位的，平安幸福重要，但要幸福必须
得做事才行。具体的着手打算从对存储设备及安全的研究开始。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[硕士答辩]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/12/09/dabian/"/>
    <updated>2012-12-09T21:22:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/12/09/dabian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月7日周五下午通过了硕士论文的答辩。多亏了C，让我们可以在比较早的顺位得到答辩的机会，大大节省了时间和精力。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kindle]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/12/09/kindle/"/>
    <updated>2012-12-09T20:53:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/12/09/kindle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周五终于忍不住买了一台Kindle，把玩不久之后就喜欢上了。到手没多久已经用她看完了《我的西域，你的东土》后半部分。
比起在手机上，即便是4寸的手机，看书的感觉棒多了。甚至比在电脑上看还要好，比抱着实体书看的感觉更棒。为什么这么说？</p>

<p>最简单的道理就是分量轻、字体可以很大。从体积和重量上来讲，kindle的分量只相当于一本普通的100页不到的产品说明书，手握着相当舒服。和纸质书相比，
要轻了许多，尤其是和那些大部头的书比较的话，计算机的书籍很多都是很厚的，显然轻便很多。手握着很轻松，单手也能操作，口袋里可以随便塞。在日光
下的显示效果也要好于纸质书。</p>

<p>而在字体方面更是可以做到很大。从这点上来说是对纸质书实现了全面的突破和超越。看大字不费眼不容易近视是普遍认同的，但囿于纸质书的体积和重量，
篇幅必须加以控制，而篇幅的控制除了内容本身的长短就是和字体排版大小相关了。传统书籍为了还能让人携带，或者处于印刷成本的考虑，字体都是不得不损失的，
而小字体其实阅读体验并不好，也容易伤眼。从阅读本身角度来说，字体越大眼睛越不累（当然自己感觉不到累可能眼睛会用的更多，呵呵）。Kindle就可以把
字体放置的很大，看起来就舒服多啦。</p>

<p>此外，如今的年代抱着一本书在外面看是不太好意思和别人打招呼的。Kindle就没这个问题了。带着和带pad、带手机看东西的感觉是一样的，同外部环境很协调。</p>

<p>在我看来，这绝对是阅读方面划时代的产品。对纸质书的冲击以后再写文章评论吧。大体上认为是赢家通吃&amp;长尾理论挤掉了中坚力量的存活空间。</p>

<p>最后，必须得承认<a href="" title="http://home.duokan.com/index.html">多看</a>的功能比原厂的软件做的好很多，至少在适应中国人的习惯以及中文阅读方面要强出许多。
对于我最喜欢的PDF格式支持也很好，关键一点在于支持智能重排，效果那是相当的棒。此外，多看设计的Wifi传输，其实就是ftp服务，也相当的实用。一开始
还担心安全问题，后来确认它默认是关闭ftp的。Kindle的硬件+多看软件，这个组合相当厉害。现在就等我的疯马纹皮套和SOLIS灯了。</p>

<p>I love it!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[悼外婆]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/11/23/daowaipo/"/>
    <updated>2012-11-23T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2012/11/23/daowaipo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的外婆在11月7日晚间22:34在建工医院去世了，享年85岁。</p>

<p>按江苏吴江的叫法，我从小一直管外婆叫娘娘。对娘娘最早的印象应该是三四岁时在上海上幼儿园的那一阵子。那时候娘娘已经退休，主要就是管我哥哥（大舅舅的孩子）和我。
会送我去幼儿园，也会带我一起去哥哥上学的三中心附近的山阴路上的一幢房子。那时候，娘娘在我印象中就是一个很白很干净的长辈。</p>

<p>上小学一年级开始，我就回到了上海，住在了外婆家里。从那时起开始了长达12年的小学、初中、高中。这12年都是在娘娘家，所以说基本上我是娘娘带大的。
娘娘的教育方针很简单，小孩子做事要专心、不能交坏道、得到老师的表扬她总会显得很开心，并且反复以此来鼓励我们。一二年级拿回的五角星，直到高中
甚至以后进入了大学，娘娘还是会跟我讲起我那时候带星星上来的高兴劲与自豪感。娘娘的专心教育是从一点一滴做起的。比如看电视，她就要求我看了就不要
随便换台。而当我五年级开始养成了读报的习惯后，外婆也始终夸奖。尽管那时候我基本只看体育版的新闻。但无论如何，因为外婆的表扬我坚持了读报的习惯，
养成了速度的能力。</p>

<p>十二年里，外婆要在生活上照顾我。最频繁也最累人的莫过于要准备一日三餐。早饭基本是为我一个人买的，娘娘每天都要很早起来就准备好。毕竟当时我是7点
出头就要出门，可以想象娘娘是要起的多么早。中饭我12年基本都回家去吃，外婆总是又要准备饭菜给我吃。晚上是一家子一起吃饭。加上小舅舅夫妻，基本上
总在五个人以上。娘娘为此付出的辛劳，彼时的我是不能体会和理解的。而在我成年后，再回忆起这些东西，才感受到娘娘当初有多么不容易。
除了勤劳之外，娘娘最大的特点就是节俭。这个品质也影响了我的性格和行为。</p>

<p>为了支持我报考上海交通大学，娘娘在后勤及复习环境布置方面都动足了脑筋，想尽了办法。为了让我晚上有个安静的复习环境，把写字台移到了外面。同时也为了
每天的伙食尽量想办法。有时候，还要作为心理医生来开解我的紧张情绪。当我如愿以偿考上交大计算机系后，我第一个想感谢的就是我亲爱的娘娘。可以说，没有
娘娘就没有我出色的高考成绩，也就不能进入心中理想的学府。娘娘的教育是形成我这些习惯、取得这些成绩的重要的一环。</p>

<p>考上大学后，我和娘娘就改变了相依为命的生活状况。我回到了父母的身边，去了闵行，也就是上海交大。从那时起，就不能天天和外婆见面了。只有在假期在节日
会去看外婆和外公。娘娘对此也十分理解。一来她知道我的大学学习负担很重，压力很大；一来她也是了解我的性格的。既然培养了一个专注的孩子，允许他
忙自己喜欢的事情，而只能允许他对其他东西可以冷淡了。</p>

<p>这样的日子一直持续到大三结束。在这3年中，可能因为外婆和外公年纪都大了，也可能我的离开改变了他们的生活习惯，也可能是其他各种因素，外婆外公在心血管
方面都患上了疾病。可能这也是难以避免的。当时的医生也只是说年纪大了，今后自己注意。而我们在海伦路的老房子也因为修建4号线而被拆迁。妈妈此时也正好退休，
为了照顾娘娘和阿爹就一起住到了搬迁的房子里。我在周末则又回到娘娘这边。大四时学校安排我们在徐汇校区进行学习，离闵行的家反而更远。这样我就又每周可以见到
娘娘了。随后我踏上工作岗位开始职业生涯。工作的头一年半也是和娘娘一起住的。后来爸爸也快要退休，为了家里人住的方便，同时也能照顾到老人，爸爸妈妈
就在娘娘家附近买了房子。这样就又不能天天和娘娘见面。但是住的很近，基本上一两个礼拜就会去看娘娘一次。</p>

<p>现在想来，那时候为老人做的事情太少了。太过专注于自己的事情那其实就是自私了。</p>

<p>后来外公的身体日益差了下去，娘娘也在一直照顾外公。然而毕竟她自己年纪也大了，照顾老伴的负担也很重，对身体的影响也很大。而娘娘就这样坚持下来了。
亲爱的娘娘就是这样，虽然平凡地做小事，但能始终如一地做好。日积月累，累计起来就很了不起了。在2008年，娘娘遭受了阿爹去世的严重打击。但仔细想想，
那时候他们已经一起度过了63年的光阴，这是多么不容易啊。外公死后，外婆坚持不用保姆，也不肯麻烦几个孩子住到他们家里，只愿意隔三差五地去待一待。
出于节俭的习惯，这是可以理解的。出于勤劳的习惯，她也不愿意什么都她人来做。而且娘娘是个很有主意的人，也不喜欢家里多一个保姆。两个舅舅和我妈坳不过
娘娘，只得答应。</p>

<p>这个阶段，娘娘的生活总体来说是轻松的。子女都照顾着她。娘娘自己的身体也很健康，生活质量是很高的。用她自己的话说就是“活要健，死要快”，就是说
活着的时候要身体健康，一旦身体不行了最好死的痛快不要拖延。唯一的缺点就是冷清了点。当然，随着我哥哥孩子的出世，这个小孩给娘娘带来了很多的乐趣和欢乐。
当得知我考上了复旦大学的硕士研究生，娘娘也是由衷的高兴。当看见我结婚，娘娘是很开心的。给了我和老婆很厚重的红包礼金，要我好好生活，好好撑起自己的家。遗憾的是，我因为开始习惯新的生活而且搬离到稍远的地方，
再加上娘娘后来每天六点不到就上床休息了，婚后这一年多的时间里我看娘娘的次数就比较少了。当然，逢年过节会去拜望她，家庭聚会的时候还是可以见到娘娘的。
但次数加起来也不多。这是我后悔的地方。也由此，我开始理解了家庭聚会的意义。一些曾经很容易的事情可能在能做的时候是被忽略了，只有到了不能重现的时候，
才能理解这些事情的可贵。家庭聚会就是这样一种。我在娘娘阿爹结婚60周年时给他们拍的照片也是这样一种事情。回想起来，给他们拍的照片还是太少了，对他们的
关心和照顾还是做的很不到位的。</p>

<p>不过，外婆始终强调我现在已经独立成家，负担起一个家庭的任务是有挑战的，我应该首先过好自己家里的日子。娘娘的教育始终是以孩子自身处境的好坏为本的。
但是，我确实没想到娘娘会离开的那么快。甚至没来得及看到我即将出生的孩子。在我看来，娘娘应该还能活不少年，毕竟她这几年的精神不错。即使在住院后，
我也只是认为会转入长期卧床治疗，实在是没想到会走的那么快。最令我感动的是，在生病住院前，85岁高龄的娘娘在得知外孙媳妇将在距离不远的医院生产后，表示一定要去医院探望。
作为一个传统的中国人，娘娘始终牵挂着下一代的成长。有时我也想，对他们而言，子孙后代的成长成功是一生中最重要的事情吧。</p>

<p>仔细想来，娘娘也是有福之人。生于民国年间的她和阿爹，受到过在那个年代很难得的教育。外公的文化水平很不错，娘娘也是从小识字，读写都没问题。在45年抗日战争胜利、全国喜庆的那一年订婚、结婚。婚后育有两男一女，可谓
有儿有女，数量正好。更重要的，她和外公携手，美满幸福地度过了63年，在95年结婚50周年的时候当时工商银行还给他们举行了集体的金婚聚会，留下了珍贵的照片。这个聚会也成为外婆最津津乐道的事情之一。我想她回想起来是充满幸福感的。
在他们60周年结婚纪念日时，工商银行又发来聚会通知，只是因为外公身体的原因，那次是没有去了。无论如何，能和自己的爱人携手走过60多年都是幸福美满的。
对比如今这个时代，更体现了难能可贵。同时，娘娘阿爹对子女的教育也是成功的。三个子女均成为对社会有用的人，都建立了自己家庭，对社会作出了贡献，成功地在
社会上立足。对此，娘娘是自豪和自信的。</p>

<p>我也可以很自豪地说，娘娘绝对是晚辈们心中慈祥的长者和家庭的榜样。我爱我的娘娘，我想我的娘娘。</p>

<p>作为晚辈，按娘娘的教诲做事做人就是对长辈最好的纪念。娘娘，您安息吧，您一贯的“简朴、勤劳、节约”以及“诚实做人、勤俭持家”是我们永远要学习好品质和遵守的家庭准则。</p>

<p>二零一二年十一月二十三日晚<br/>
于娘娘逝世半个月后补祭</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
