<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 生活 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-12-18T10:26:42+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[倒车就是看后轮和摆车尾]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu/"/>
    <updated>2014-10-06T13:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开了几个月的车，终于开始练习倒车了。离自己直接上路又近了些。
两天下来，感觉倒车主要是三点：</p>

<ol>
<li>设计路线和找准起点</li>
<li>看后车轮和车尾</li>
<li>注意车头一角</li>
</ol>


<p>对新手而言，尤其要把握住后车轮，可以把反光镜调低进行观察。倒入的关键是让车屁股彻底绕开障碍物，
然后就可以死打方向直到后侧车轮靠边，随后回个方向到另一头继续倒出。在此过程中注意对角的前后轮。</p>

<p>不过只在行进中转动方向盘目前我还做不到，仍然需要努力。另外就是发现，家里小区的停车难度远比马路上大。
如果家里停好了，基本上外面也就可以随便停了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新车评网的随想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang/"/>
    <updated>2014-08-01T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近几周，挺痴迷<a href="http://www.xincheping.com/">新车评网</a>。原因主要是他们有一个和我同一年高考同一年
工作的创始人和总编颜宇鹏（俗称yyp），他们的编辑队伍相对稳定，阿聪、阿庆、阿文、稀饭、hh等确实都特性很鲜明。
从他们的文章、观点中可以学到不少东西，增长不少的见识。而他们的长测节目则尤其精彩，从买车、用车、二手保值等，
可以阅读到很多用车的细节。这些东西，在汽车之家上是感觉不到的。</p>

<p>比较起来，汽车之家更像一个带产品属性的汽车媒体网站，而新车评则更接近于传统的汽车杂志。以编辑为核心竞争力，
主要的产品就是文章，当然也有视频。但是视频只是为了更方便一部分懒得看文章的人。这可能和颜宇鹏是从传统杂志走出来的背景有关。</p>

<p>而从新车评上，发现从事汽车报道的媒体人还真的挺多的。既有传统的杂志社，也有爱卡、汽车之家这样的新媒体巨头，
还有新车评这样极有特色的规模相对小的媒体，更有大量的在大报业汽车版面中的记者和编辑。摆在一汽看的话，数量
就相当可观了。还给我映像深刻的是，深圳或者说南方系的媒体业确实很兴盛。可以说各路人马很多，虽然有点乱，但确实
活力十足。长期在上海文广统治之下的上海生活，还是很赞叹南方系媒体的活力。</p>

<p>说回新车评本身，他们其实也有一定的偏向性。给我的感受是，他们和上海通用、广州本田、北京现代的关系尚佳，
和东日、丰田、大众的关系相对一般。和自主品牌走的更近，和BBA的关系也只能说一般。</p>

<p>那么晚才接触新车评网，还是有点遗憾的。好在还是接触到了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[靠谱的油耗数据库]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/23/kao-pu-de-you-hao-shu-ju-ku/"/>
    <updated>2014-07-23T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/23/kao-pu-de-you-hao-shu-ju-ku</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>油耗一直以来是买车的一个重要考量，之前一直查看汽车之家上的工信部综合油耗数据。
然而，工信部实际上有更细化的数据，区分了市区工况和市郊工况。这显然更对实践有指导意义。</p>

<p>而且，工信部的信用和客观性也是最有保证的。至少，通过天籁的数据来看，完全符合我遇到的实际情况。
下面这个<a href="http://chinaafc.miit.gov.cn/n2257/n2280/index.html">链接</a> http://chinaafc.miit.gov.cn/n2257/n2280/index.html
可供参考。</p>

<p>在高级查询中，通用名称处填写车子的常用称呼即可。访问的速度可能有点慢，但数据真的有效。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[勒夫的德国队终于有冠了]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/23/le-fu-de-de-guo-dui-zhong-yu-you-guan-liao/"/>
    <updated>2014-07-23T17:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/23/le-fu-de-de-guo-dui-zhong-yu-you-guan-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离德国队夺冠已经有10天了。这10天中我依旧处于一种球迷的兴奋中。确实，很不容易。</p>

<p>在<a href="/blog/2014/07/11/de-guo-jue-sai-a-gen-ting/">德国决赛阿根廷</a>中，我已经说过，阿根廷和德国并不是一个档次的球队，能阻止德国夺冠的只有这是在南美举办的。但现在看来，勒夫破除了这个魔咒。</p>

<p>虽然决赛打了加时，但德国队的机会其实很多。而且更要考虑到，这是赛前热身赫迪拉意外受伤，而勒夫又用了没什么经验的克拉默打比赛，德国队上半场的发挥是不正常的。如果脸哥能上场，或许90分钟就可拿下比赛。不过，最终终于收获了圆满的结局。</p>

<p>距离德国上次夺取世界杯还是在90年，那时候我才刚从小学毕业进入预备班，而更近一点的96年，我还是一个高二的学生。等到这次见到德国队夺冠，已经是30好几的人了。看球早已理性很多，也明白这主要也是一个游戏，但是依然可以带来很多的快乐。</p>

<p>对于勒夫、对于德国队，我是一直喜爱和支持。要说看不惯绵绵的，仅有一点，他太不爱定位球了。无论守和攻，勒夫执教下的定位球都很差。而这次大赛显然做了很大的改观。恭喜勒夫突破了自己，取得了成就。</p>

<p>而至于德国队，以04年克林斯曼、勒夫执教以来，大致可以分为两个阶段：</p>

<ol>
<li>04-08，攻击的核心是巴拉克弗林斯和施耐德，尤其是施耐德的传球配合K神或者其他中锋，堪称一绝。这也是06-07德国队表现好的保障。等到08年的时候，弗林斯巴拉克不可避免的老化了，施耐德又因伤无法参加欧锦赛，所以08年的德国队是不如07甚至06的。</li>
<li>08年之后，勒夫重建了德国队，可以认为勒夫二期基本成型。在08之后，留下来的老将就只有K神和弗里德里希了，以及猪波拉这些当时只有24岁的中坚力量。
直到2010年，巴拉克因伤退出，而国家队引入了越来越多的09欧青赛冠军的年轻人，从诺伊尔 272，到脸哥 博阿滕，以及稍后才出任主力的狐媚、赫韦德斯，德国队的年纪和实力都让人对他们充满了期待。</li>
</ol>


<p>实际上，这支队伍在2012年就已经应该是全球最强大的国家队，只是因为勒夫用兵失误，才失去了登顶的机会。好在勒夫这次做出了很好的弥补。不过说句实话，即使在2012年，经过论坛讨论的结果也是勒夫是目前最合适的教练。因为其他人也不一定肯来干国家队的差事。而勒夫对这支队伍拥有绝对的控制力。同时，他的专业素养在国家队教练层面也是出色的，除了定位球实在是个外行。</p>

<h2>未来的展望</h2>

<p>德国队依然会是一支强队，尽管拉姆已经决定现在就退出了。但看看平均25的年纪，以及90后球员，德国队的未来还是光明的。运气够好的话，这波人绝对有机会拿下法国欧洲杯和俄罗斯世界杯。</p>

<p>至于拉姆的退出，短期内肯定有影响。但德国队这几年就不是靠队长的领导，巴拉克的时候队长就不怎么起作用了。只是，边后卫这个短板倒是更加突出了。要看勒夫的建设能力还能不能再发挥作用。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[德国决赛阿根廷]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/11/de-guo-jue-sai-a-gen-ting/"/>
    <updated>2014-07-11T12:48:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/07/11/de-guo-jue-sai-a-gen-ting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们这代人看世界杯可以说是看着德国和西班牙PK长大的。86年和90年的两场决赛，铁马和马拉多纳代表了
那个时代得中场者得天下。<br/>
而勒夫的新德国队和阿根廷的关系更多。这已经是连续第三届世界杯碰面了，只是前两次都是1/4决赛。2006，
还在新老交接中的德国，艰难地逼平了阿根廷，然后点球决战，留下了经典的小纸条以及莱曼和卡恩之间男人的握手。<br/>
2010年，意气风发的青春德国，4：0痛快地干掉了阿根廷。这场比赛也被勒夫认为是他在那届世界杯中的最佳比赛。</p>

<p>不曾想，2014年两队又一次相遇，而这次双方都进了决赛。阿根廷后防的实力并不好，但本届比赛打到现在他们的
失球确实很少。但我依然认为现在的阿根廷和德国并不是一个层面一个档次的球队。能阻止德国夺冠的只有这是一届
在南美举行的世界杯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
