<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 生活 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2013-12-26T14:26:01+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[双标书下拍牌终于搞定]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding/"/>
    <updated>2013-12-16T17:18:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/12/16/shuang-biao-shu-xia-pai-pai-zhong-yu-gao-ding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>最重要的东西最前面</h2>

<p>本月拍牌结果：</p>

<p>拍牌人数: 39625，投放数量：8500，成交均价：76093，最低成交价：76000，我的价格：76100。<br/>
经过11月的失利，本月采用了双标书，最后终于中标。而且，只中了一个，可以说是恰到好处。</p>

<h2>具体经过</h2>

<p>双标书的出法主要可以分为栈式和交叉式两种。 交叉式 最简单易懂。比如，标书1出75500，然后去76100等候，中间由标书2交错出75800并由这张标书守住最后的76400价格。 栈式 更美一些。标书1出75500，中间两个价格75800和76100都由标书2出，最后由标书1在76400收尾。</p>

<p>相对而言，栈式两张标书都中的概率低一些，交叉式的出价时间则更从容些。在覆盖能力上，二者是一致的，均比单标书高出一倍。
基本上是覆盖完整了。因为实际上出1500的机会已经是很少的，印象中至今还未出现。即使是1200的，也往往是29分之前已经涨过300了，最后才能暴涨那么多。这次涨的幅度在最后一分钟是创纪录的。照理，这个幅度在11月就该出现。如果当时出现，我也就不用再准备双标书了。但造化弄人，也是无可奈何的事情。</p>

<p>具体进程如下：</p>

<p>29'20' 前，应该是16秒左右吧，第1张标书出了75500；<br/>
29'38' ，第2张标书75800出价成功； <br/>
29'43' , 第1张标书76100出价成功；这也是最终的价格<br/>
然后，守候76400的标书就没有然后了。</p>

<p>我看见的可以出价的最后价格是76200,最后也没来得及随便把76400放出去。 最终结果是29’43'的这次出价中标。虽然失去了赚七八千的机会，不过毕竟省事不少，是最想要的结果。</p>

<p>如果是已婚人士，或者有父母亲戚也能申请车牌的话，最好是双标书伺候，必定能够杀死拍牌，或者更确切点把拍牌拍死。
如果不想自己来，请代理也没什么不行。社会越进步，服务业必然越发达。不过个人更喜欢DIY。</p>

<h2>单标书的策略</h2>

<ol>
<li>在29'0'，看是否已经涨过300，如果已经涨过300那么直接出75800等待，如果没到75200，则进入第2步</li>
<li>在29'20'，看是否已到75200，如果到则还是按75800伏击，如果没到就按75500伏击</li>
<li>无论第1步还是第2步，等到价格出成功后，一律都在当时的伏击价格上+300，再次等待'</li>
</ol>


<p>根据这十来个月的历史数据，这个策略都是奏效的。尤其是对这两个月，这个策略也是的奏效的。11月的失败就在于因为
人数一下子多了许多，个人还是有点慌了，没有坚持事先的计划安排。</p>

<p>当然，拍牌本身就是一个少数人能中的游戏，所以一旦大部分人采用相同的策略，其结果必然是集体失败。因此，
任何出价策略都是有局限的，而且必须与时俱进。</p>

<h2>对来年的预测</h2>

<p>市政府已经公布2014年会全年采用警示价，而且价格定在了2013年的最低价72600，客观地说，上海本次调控车牌最高价的决心和诚意都是足够的。
明年也是抄底的大好时机。而拍牌人数的多寡，取决于限外的政策究竟会不会加强。如果维持目前的状态，等个半年后可能拍牌比例就会回落。但是一旦
更多地向北京和天津靠拢，则拍牌人数再创新高并非难事。让我们拭目以待吧。</p>

<h2>真的麻烦还在前面</h2>

<p>拍牌，只是用车麻烦的第一步而已。其实整个用车都是相当麻烦的。从拍牌开始，到上路，到停车，到每天开，到每天加油，到开罚单，到刮刮碰碰，到交保险，
样样都不好对付。说美国人喜欢车是因为时间和爱，但对我而言，这两部分至少目前并不存在。所以想到车还是以烦居多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[虎牌还是外牌]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/11/06/hu-pai-huan-shi-wai-pai/"/>
    <updated>2013-11-06T12:32:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/11/06/hu-pai-huan-shi-wai-pai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于上沪牌和外牌似乎尚有争论，但目前看来其实是没必要的。
因为很简单，只要经济条件足够，情愿先上沪牌，如果确实米缺缺，那外牌也只能凑合一下了。
之所以这么选择，不是因为担心外牌会受限制。限制外牌是忽悠人的，买虎牌当前的主要意义在于保值和升值。</p>

<p>北京广州和上海是不一样的。拿北京来讲，拍牌前从不限制外地车牌进京，但一旦开始摇号了，外地牌照立马禁止进去。所以北京的情况是在市区开的车、尤其是居住在北京的车主基本都是上的京牌。因此，执行限制可以雷厉风行。</p>

<p>上海就不一样了。拍牌制度将近20年，上海人和居住在上海的外地人上外牌的比比皆是，这些车平时就开在这里，如果政府一声令下就可以禁止，那世界上的事情也太简单了。所以，要限的话，上海政府将面临很大的压力，牌照也会迅速往20w+跑去，这些都是政府不太愿意看见的。</p>

<p>毕竟上海拍牌制度执行了那么多年，对外地牌照从来没有严格的限制。
上海有200w辆车子的话，外牌车辆少说有100w。如果立刻强制限行，那么无非是逼着这些车主去换沪牌或者去提抗议。因为这100w人别无选择，除非坐视自己的车子成为一个年耗几万且不断贬值的摆设。</p>

<p>限制的政策要等这100w减少很多后才可能实施。按现在每年也就发10w+牌照的节奏，没个10年是降不到可以实施限制的条件的。
实际上很可能永远(几十年)也降不到那么低的数字。</p>

<p>不过虎牌真的在升值，上个外牌也就这样子，虎牌保值多了。因此，有米的话，还是拍虎牌吧。车这种东西开个几年反正要换的，买差点问题不大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[看车大挪移记]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/11/03/kan-che-da-nuo-yi-ji/"/>
    <updated>2013-11-03T21:57:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/11/03/kan-che-da-nuo-yi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于抽空去看了下中意的车子，确实相当中意，但是整个的结果却发生了很大的漂移。</p>

<p>老婆和我想添一辆车，老丈人也想换一辆车，于是就开始筹划买车的事情。起初，岳父想换一辆SUV，大众的途观。他比较中意大众的车子。我们则对大众的车子不感冒，不过起初我最想买的是斯柯达的明锐，也是大众的。只是后来嫌新标黑色实在有点难看，于是开始转型。预算也一路提高。由于老婆不喜欢途观，所以suv基本没怎么考察，关注的重点始终都在三厢轿车上。</p>

<p>先在网上做功课，从斯柯达到福克斯，再到朗逸 速腾 思域 卡罗拉等，最后终于看上了东风日产的国产天籁。预算自然也节节攀升。考虑到家里如果有了一辆SUV的途观之后，买辆中大型的B级三厢还是有很大的互补性的。天籁吸引我的因素主要是下面这些：</p>

<ol>
<li>较大的空间，座椅等舒适性好</li>
<li>价格十分合我的胃口，属于恰到好处的位置</li>
<li>据说小毛病少，后期打理保养等相对省事</li>
<li>日产只嫁了东风一个中国公司，技术方面还是很扎实的</li>
<li>本人开车的偏好偏稳，以一慢二看三通过为准，天籁的动力风格与此相符</li>
</ol>


<p>所以，天籁的特性很符合我的需要。</p>

<p>当然，也有如下的一些不足：</p>

<ol>
<li>车身太长。4.8米的车比A级车要长30公分，对于停车来说难度增加不少，毕竟我不是老司机。</li>
<li>据说这车不适合女司机开。</li>
<li>虽然是中国产的车，但毕竟是日本牌子，尽管也是有部分欧洲血统，但日系车在近10年的中国是有一定额外风险的。</li>
</ol>


<p>但综合起来看，这确实是一款很不错的车，至少我是相当喜欢了。所以决定开始看车。</p>

<p>两个白天，逛了不少4s店，首当其冲去了东风日产。车子确实很大，空间、座椅、样子都没的说，岳父试驾一圈之后，也对此车相当满意。然而，老婆同时坐了下旁边的逍客，日产的SUV，觉得那车她更喜欢。</p>

<p>随后，熟人介绍去不远处的丰田看了锐志。这车的动力和操控性更好，还是后驱的、6釭发动机。用一个‘骚’字形容再合适不过。车确实是好车，不过我们倒不太东西。熟人是个爱车的人，喜欢操作运动型的车。</p>

<p>后来，自然又去了大众。在此过程中，明确了SUV的后背空间其实普遍不大。出于操作方便的需要，SUV的车身普遍是设计的骗紧凑的。高高的后备箱其实放不了什么东西。而且，途观的小毛小病还是挺多的，保养起来也相对费一些。
于是，岳父打消了买途观的念头，开始在帕萨特和天籁之间想做一个选择。于是又试驾了帕萨特。德国车的操纵风格比较硬和稳，帕萨特当然也是好车。地处上海，修理保养购买，甚至看车都是最方便不过的。但这个车毕竟偏公务了
一些，后排座椅也比较硬，没有天籁舒适。</p>

<p>彼此商量了一下，决定还是老丈人买辆大一些的轿车，我和老婆还是先开一下当前的车练手一阵子，明年再换逍客。但是对帕萨特还是天籁则犹豫不决。这时，熟人建议可以去雷克萨斯看看，那种轿车同时具备了天籁和帕萨特的优点。价格方面也还是可以接受的。</p>

<p>到雷克萨斯的专卖店一块，不得不承认，店的感觉是完全不同的。豪车的销售点的档次确实不一样。从装修的风格、派头到服务态度，都是很明显的变化。堪比经济型酒店一下子变成了五星级。当然，雷克萨斯和天籁的差距没那么大。
试了一款雷克萨斯ES，舒适性、操控性方面具备了天籁的优点，扎实稳定等方面也确实堪比帕萨特。终于，大家发现找到岳父最适合的车子了。</p>

<p>虽然我依然对天籁有着很深的感觉，但考虑到家里的车型搭配和起手阶段并不适合开大车以及老婆对逍客的喜爱，决定还是忍痛割爱。整个挪移的过程可以这么小结：</p>

<p>车辆1： 途观 -> 天籁、帕萨特 -> 雷克萨斯<br/>
车辆2： 明锐 -> 天籁 -> 逍客</p>

<p>虽然变化有点大，虽然最终无缘天籁，但变化后的组合还是很不错的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[车牌拍卖]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/10/28/chepai-paimai/"/>
    <updated>2013-10-28T22:33:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/10/28/chepai-paimai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几日研究了一下拍牌，几个小tips如下：</p>

<ol>
<li>弹验证码的窗口需要3s，系统和GUI之间的时差是系统慢5s，所以投标需要预留8s  。</li>
<li>输入验证码一般在5s左右，所以整个过程预留15s为妙</li>
<li>实际操作时，往往引入伏击。其实就是一种先猜后提交的办法。伏击目前主要有两种模式。其一，在最低价上加价600，随后再加300.其二，在最低价上加价900，随后再加300.</li>
<li>在目前的投标比下2-3.5，如果两个人同时各按上诉的办法进行操作，则至少有一个会中。</li>
<li>秒杀确实很激烈。但是投标比例更关键。</li>
<li>无警示价时，第二阶段的价格会翻的更快一些。有警示价时，由于待拍的基数大，上涨会慢许多。</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[匆匆半年]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/05/cong-cong-ban-nian/"/>
    <updated>2013-06-05T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2013/06/05/cong-cong-ban-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，宝宝出生和研究生毕业都已经快半年了。这半年里书是读了不少，事情也做了一些，突破性的的东西还是没有什么。也抽空去做了一个手术。总而言之，辛苦又忙碌的半年吧。</p>

<p>有了宝宝以后，自己的时间少了，晚上好睡的日子也少了，不过看着宝宝健康成长，那么这一切还是很有意义的。</p>

<p>说句实话，这半年过的还不错。只是飙升的体重真的要想办法调整才行了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
