<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 生活 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2015-04-09T12:45:54+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书列表2015]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/02/20/to-read-list/"/>
    <updated>2015-02-20T15:40:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/02/20/to-read-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>技术类</h3>

<ol>
<li>FRW,Beck. Refactoring: Improving the Design of Existing Code,1999.</li>
<li>Eric Evans. Domain-Driven Design.</li>
<li>Beck. Smalltalk best practice patterns, 1996.</li>
<li>Donald C. Gause, Are you lights on? 1990.</li>
<li>张昊，Linux Shell编程从入门到精通。</li>
<li>Gourley D, Totty B. HTTP权威指南 O’Reilly</li>
<li>Shash D, Lazere. Out of their Minds: The Lives and Discoveries of 15 Great Computer Scientists</li>
<li>谭云杰,大象–Thinking in UML，水利水电</li>
<li>谢希仁.计算机网络，电工</li>
</ol>


<h3>经管</h3>

<ol>
<li>余江，韦尔奇，Winning（赢），中信</li>
<li>曾志尧, 35岁前要上的33堂理财课,中信</li>
<li>李笑来，把时间当做朋友</li>
<li>蔡康永，说话之道</li>
<li>高盛如何算赢世界</li>
<li>The Intelligent Investor</li>
</ol>


<h3>历史文化</h3>

<ol>
<li>[x] 哈夫纳，一个德国人的故事（哈夫纳1914~1933回忆录）。本书系统性并不强，但内容十分贴近现实，对个人的世界观冲击也较大。</li>
<li>[x] 喻大华，帝制往事。起初感觉没什么，随后越读越精彩的一本书。尤其是关于忠奸难辨、关键看领导人自己的这一段，解答了心中很久的疑惑。而对于变法及帝制合理性的解释，也很独到。让人手不释卷和想反复看的好书。</li>
</ol>


<h2>既往</h2>

<p> <a href="/blog/2013/01/11/to-read-list/">2013读书列表</a><br/>
 <a href="/blog/2014/03/02/to-read-list/">2014读书列表</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[nano小卡和iphone6 plus]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/02/18/nanoxiao-qia/"/>
    <updated>2015-02-18T16:36:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/02/18/nanoxiao-qia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>差不多一年前，因为用了<a href="/blog/2014/03/10/nubia-z5s/">nubia z5s 把sim卡剪成了micro-sim卡</a>。
而在昨天，因为几个巧合，最后我开始使用iphone6p，但这个手机又是只能用nano的，于是再次剪卡。</p>

<p>正常情况下，应该是去营业厅重新换nano卡的，但我的套餐要3月底才到期，只有到下个月才能去申请新的4G套餐。
如果现在去换卡，只能更换3G的nano卡，那么半个月后依然要去跑一趟营业厅再次换卡。两个折腾比较下来，
还是情愿自己剪卡了。</p>

<p>好在有之前的剪卡经验，依然是分两步走的方案。</p>

<ol>
<li>拨打*72189xxxxxxxx设置号呼叫转移，万一剪卡失败，则电话还能接的到</li>
<li>拿出卡，搞清楚自己的sim卡是三对六块还是四对八块，随后依照标准的nano卡大小，剪个大小类似的形状，目标是能放进卡套里</li>
<li>动手能力还行，运气也不错，新剪的卡插入后读取成功，于是拨打*720取消呼叫转移</li>
</ol>


<p>整个过程的体验还算不错。尽管下个月还要跑一趟营业厅，目前也依然只是3G网络，但好歹确实立马就用上了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又是新的一年]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/01/01/you-shi-xin-de-%5B%3F%5D-nian/"/>
    <updated>2015-01-01T15:06:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2015/01/01/you-shi-xin-de-[?]-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年已经到了，上一次回顾总结还是一年半以前，今天抽空总结一下。</p>

<p>这一年半里最重要的事情就是车车了。13年底拍了车牌，14年年初买了车，5月份开始
由岳父带教上路练习，国庆后开始自己开车上下班并接送老婆。既拼了运气，又花费了一笔，
更练习了技能。到现在，开车已经比较熟练了，也加深了对汽车的认识。最重要的是认识到：
汽车确实不是越大越好。小车在城市里，尤其是小区停车中，有着十分重要的灵活性优势。
同时车子大部分时间只是两个人代步的工具，所以很大的车子在95%的情况下并发挥不了作用。
当然，天籁车子本身确实比凯越好多了，光那份静音和舒适性就是凯越不能比拟的。</p>

<p>也因为买车、开车的关系，开始注意起汽车网站，主要就是汽车之家和新车评。这也是几十年来，
第一次认真的关注媒体人。尽管读报的习惯已养成多年，后来上网多了，阅读的报道是很多，但对
媒体人的关注就几乎没有。就像看了那么多年的sina新闻，但没有留意过一个编辑。而车媒则不同。
车媒上的文章往往让人不得不去关注其背后的编辑。原因可能在于车媒的编辑相对数量有限，题材又
往往类似，所以很容易让人记住并且会反复出现。而综合门户网站，引入了很多的内容，主题十分分散，
所以其上的编辑就很难留下印象。这个热度已经持续大半年，不知道什么时候会淡一些，因为现在花在这方面的
时间确实有点多。</p>

<p>除了买车，数码产品方面今年还买了点苹果的东西。Mac，iPad Air2都是今年新购置的。生日时老婆也送了我一个Nubia Z5S，
手机本身还是不错的，用下来也挺好。给台式机增加的浦科特ssd硬盘确实大大缩短了开机时间并减少了运行时的硬盘噪音。
刚入手的同样来自台湾的papago gosafe520则还在熟悉中。</p>

<p>不能忘记的是，这一年半花了不少时间进行手术，花费了很多假期，术后效果则很令人满意，确实舒服多了。只是自己还是没有
恢复体育锻炼，体重依然是个问题。这也是希望明年春天开始能有所突破的吧。</p>

<p>不过今年还是抽出时间，和老婆一起去日本玩了一次。实际上mbp、pad都是在日本购入的。汇率确实使得在那里购买变得很便宜。
而日本也真的是一个值得一去再去的地方。</p>

<p>生活方面另一个重要点就宝宝顺利健康地成长，即便中间去过几次医院，总体还算平顺。</p>

<p>工作方面领导和同事都很给力，我也尽好了自己的本分，对现在的工作成果还是比较满意的。很重要的一点是又
重新对Java Web的开发感兴趣，这主要归功于Spring MVC对开发效率的改善。而Java优秀的性能和广泛的人才基础确实更加强悍。
大规模的并发处理、使用redis的估算计数确实有很多值得玩味的东西。新的一年可能希望在一些平台方面有更多的接触。</p>

<p>2014让人心旷神怡的莫过于勒夫的德国队终于有冠了。作为一个德迷，这几年已经停幸福的。人才不断涌现，成绩也还不错。
勒夫的队伍各方面都没的挑。美中不足只是缺少大赛的冠军。而这次竟然在南美实现了欧洲球队夺冠，绝对令人感到意外。</p>

<p>看书方面则是海斯勒、哈夫纳、唐德刚的历史与现实的书籍。似乎读了哈夫纳之后，阅读能力见长。有些书还是值得反复读的。</p>

<p>至于新年心愿，最大的愿望当然就是宝宝顺利健康地成长，家人亲友都能平平安安。其次希望工作中能有更新的创造。
随后是希望能有一个自己的车位。最后是希望可以经常体育锻炼，体重得到下降。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[倒车就是看后轮和摆车尾]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu/"/>
    <updated>2014-10-06T13:37:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/10/06/dao-che-jiu-shi-kan-pi-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开了几个月的车，终于开始练习倒车了。离自己直接上路又近了些。
两天下来，感觉倒车主要是三点：</p>

<ol>
<li>设计路线和找准起点</li>
<li>看后车轮和车尾</li>
<li>注意车头一角</li>
</ol>


<p>对新手而言，尤其要把握住后车轮，可以把反光镜调低进行观察。倒入的关键是让车屁股彻底绕开障碍物，
然后就可以死打方向直到后侧车轮靠边，随后回个方向到另一头继续倒出。在此过程中注意对角的前后轮。</p>

<p>不过只在行进中转动方向盘目前我还做不到，仍然需要努力。另外就是发现，家里小区的停车难度远比马路上大。
如果家里停好了，基本上外面也就可以随便停了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新车评网的随想]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang/"/>
    <updated>2014-08-01T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/08/01/xin-che-ping-de-sui-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近几周，挺痴迷<a href="http://www.xincheping.com/">新车评网</a>。原因主要是他们有一个和我同一年高考同一年
工作的创始人和总编颜宇鹏（俗称yyp），他们的编辑队伍相对稳定，阿聪、阿庆、阿文、稀饭、hh等确实都特性很鲜明。
从他们的文章、观点中可以学到不少东西，增长不少的见识。而他们的长测节目则尤其精彩，从买车、用车、二手保值等，
可以阅读到很多用车的细节。这些东西，在汽车之家上是感觉不到的。</p>

<p>比较起来，汽车之家更像一个带产品属性的汽车媒体网站，而新车评则更接近于传统的汽车杂志。以编辑为核心竞争力，
主要的产品就是文章，当然也有视频。但是视频只是为了更方便一部分懒得看文章的人。这可能和颜宇鹏是从传统杂志走出来的背景有关。</p>

<p>而从新车评上，发现从事汽车报道的媒体人还真的挺多的。既有传统的杂志社，也有爱卡、汽车之家这样的新媒体巨头，
还有新车评这样极有特色的规模相对小的媒体，更有大量的在大报业汽车版面中的记者和编辑。摆在一汽看的话，数量
就相当可观了。还给我映像深刻的是，深圳或者说南方系的媒体业确实很兴盛。可以说各路人马很多，虽然有点乱，但确实
活力十足。长期在上海文广统治之下的上海生活，还是很赞叹南方系媒体的活力。</p>

<p>说回新车评本身，他们其实也有一定的偏向性。给我的感受是，他们和上海通用、广州本田、北京现代的关系尚佳，
和东日、丰田、大众的关系相对一般。和自主品牌走的更近，和BBA的关系也只能说一般。</p>

<p>那么晚才接触新车评网，还是有点遗憾的。好在还是接触到了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
