<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类: 神器 | Hegel2011的博客]]></title>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/categories/神器/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/"/>
  <updated>2014-05-24T09:12:05+08:00</updated>
  <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hegel 2011]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Atom和Node-Webkit]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/07/atomhe-node-webkit/"/>
    <updated>2014-05-07T16:21:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/07/atomhe-node-webkit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://atom.io">Atom</a>是Github投入开发的一个<strong>新编辑器</strong>。 目前只有Mac版，我在mbp上使用之后感觉还可以。基本可以认为是一个结合了Textmate和Vi插件的产物。
比如，看界面很像Textmate，但又有Textmat始终也没有支持的Ctrl-P插件。初步使用下来唯一不满的就是软件包太大，170MB对于一个文本编辑器而言是很大了。毕竟Eclipse这样的IDE也只在200MB的规模。</p>

<p>在使用体验方面，比较起来，和Textmate更接近些，但扩展应该方便很多。而比起vi的话，主要优势在于是GUI的，支持command+s保存，也支持鼠标选取文本，对中文输入而言明显要比
vi更合适。高亮、快捷等简单用用差别并不大，美观度当然都可以配置的不错。</p>

<p>而在昨天，Atom进一步把他们的核心模块开源了，另外提到了他们是基于<a href="https://github.com/rogerwang/node-webkit/wiki">Node-Webkit</a> 开发的这款工具。</p>

<p>这个组合就让我有点费解了。因为webkit是一个当代浏览器的引擎，safari chrome chromium等都使用了webkit，可以理解webkit就是一个浏览器。而node是指的
Node.js，一个可以在服务器端编写javascript的平台，提供了很多的js库。而这么一个组合，干文本编辑器什么事情？在我开来，文本编辑器应该是很原生的一种应用软件。</p>

<p>仔细阅读了一下Node-Webkit的官方介绍以及一些其他材料，尤其是这篇<a href="http://blog.whattoc.com/2013/12/16/node-webkit01/">你所不知道的Node-webkit</a>
，忽然明白了所谓跑起来的Atom，其实就是运行了一个浏览器。只是这个浏览器里面的输入元素都是用HTML5编写的，而这个浏览器就是chromium，chrome的免安装的一个分支的名称。然后Atom又加了很多事件响应处理的注册代码段在里面。整个编辑类似于在线编辑，只是保存是在本地的。也因此，这个东西要往Linux和Windows迁移是轻而易举的。因为chromium和Node.js本来就是跨平台的。</p>

<p>然而，一旦有那么美好的事情，这个世界上就有银弹了。而历史的经验告诉我们，世上是没有银弹的。</p>

<p>Atom之所以在mbp上使用的体验还不错，主要是因为mbp搭载了大内存、ssd硬盘以及性能走在前列的x86处理器，所以并没有<strong>卡</strong>。而一旦这些条件不具备，情况就不是那么回事情了。这种类似phonegap，用浏览器来模拟原生应用的最大<strong>弱点</strong>无疑是性能差以及开销大。因此会有人提出打开大文件的效果不堪想象。<br/>
从口味上来讲，个人不太喜欢编辑器也Web化。虽然内存cpu的发展依然迅速，Atom的性能问题可能是可以被硬件性能的提升弥补的，但这种做法还是有其先天的缺陷。</p>

<p>所以，如果是脚本的开发，可能还是要继续用vi编写。如果是输入大量中文的话，Atom可以优先考虑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Macbook Pro]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/02/macbook-pro/"/>
    <updated>2014-05-02T11:24:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/05/02/macbook-pro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>日本之旅买了很多东西，其中就包括了一台Macbook Pro。主要的参数如下：</p>

<p>屏幕: 13寸Retina<br/>
CPU: Intel Core i5 2.4GHz<br/>
Mem: 8GB 1600MHz<br/>
硬盘: 256GB SSD<br/>
显卡: Intel Iris Graphics<br/>
售价: 147800 日元，折合人民币9060</p>

<p>售价比中国便宜了许多主要是受汇率的影响。如果2月份去的话，会更便宜，现在
的汇率已经到0.061以上了。而最便宜的时候有几个礼拜都是在0.058左右浮动的。
当然，考虑到国内的售价是10788，所以便宜的幅度还是不小的。而且，Macbook是
可以在国内的苹果门店得到全球保修的。实际上除了iphone，苹果的所有产品均有
此项服务。</p>

<p>由于需要us版的键盘，所以只能放弃在<del>biccamera</del>之类的电器店购买mac。因为那边
只有日文键盘版的。太多的片假名让人不太喜欢，而且有些按键也和通常的布局不太一样。
而苹果店是同时有日文版和美国键盘版供应的。坏处有二：</p>

<ol>
<li>只能用visa，不能用银联；</li>
<li>电器店有5%的折扣+退税8%，而苹果店一般只有后者一个优惠，所以要贵5%。</li>
</ol>


<p>但为了完美一些，只能放弃5%的优惠了。这里还要再吐槽一下visa。用的卡是多币种的
信用卡，免去了1.5%的中间手续费，但visa的结算日期是按他们自己的节奏来的，不像
银联是当日汇率直接折算成人民币。而到visa的结算日，往往汇率对我们是不利的。所以，
对赚取人民币的人而言，用visa比银联要差的多。</p>

<p>严格说起来，这也是我人生中<strong>第一台笔记本</strong>。之前用过的主要是dell和ibm的
商务本，全部都是公司配的。这些机器虽然吐槽的人很多，我用下来一直感觉还算凑合。家里的一个sony本子是老婆婚前就
买的。所以，这台mac确实是我第一台自己购买的笔记本。</p>

<p>公司的电脑也很新，而且我目前也不考虑在工作中改用mac。家里有台式机也有一台昂贵的sony笔记本。
表面上看，我并不缺机器用。但有了孩子以后，能正经坐在台式机前的时间很少。而那台sony是
配ssd的，性能不错，但空间实在有限，装个虚机和基本的系统后，就没多少硬盘了。而且，我尤其
讨厌这台sony的屏幕，挺贵的机器，屏幕却配了一个永远想继续增加亮度的屏。也略微有点小重，
放在床上用并不舒服。<br/>
而mac就可以较好地解决这些问题了。为了写博客或者浏览信息基本不需要再装虚拟机。而mac的retina
屏幕实属人间尤物，细腻且亮度极高，一看就喜欢，越用越喜欢。机器本身只有1.5kg，比sony的小本子
还要轻一些。电池续航能力就更强了，号称可以有9个小时，而一般的本子能有4小时的已经算很强大了。
基于以上几个优点，轻、亮、长、匹配，使我相信macbook可以给我更多的在家使用电脑的机会。
而mac本身就是一个unix，意味着我在linux上常用的东西可以直接转到mac使用。实际上这台
mac竟然预装了ruby，而且还是2.0版本的ruby。尽管我还是会用rbenv，但对说明mac对开发人员
天生的友好支持则是足够了。</p>

<p>买回来之后，先注册一个apple id，登录好icloud, app store之后，就都是中文的东西了。
随后安卓xcode，安装homebrew(应该就是yehuda大神搞的那个东西吧)，基本上一个开发环境
就ok了。xcode里会自带git，brew则可以像yum apt-get一样安装各式的软件包。</p>

<p>随后，安装rbenv，ruby从1.8.7 1.9.3 2.1.1全部都装上，再装一个github的atom或者textmate
做编辑器，一个开发环境就绪了。输入法换成百度for mac。</p>

<p>（未完待续）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IBM的Linux和Google的Android]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/12/ibmde-linuxhe-googlede-android/"/>
    <updated>2014-04-12T16:18:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/12/ibmde-linuxhe-googlede-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>琢磨了一下Google当初为什么要推安卓，随手记之。起初感觉Google正在成为一个类似SUN的角色，而安卓就是Java。<br/>
二者的相似之处在于，java和安卓都给世界带来了很大的改变，借助这两样神器都出现了新的行业分支，如Java的企业应用、电商、网银等，安卓的出现才使得中国国产手机大幅度地进步，并在全球化的体系里占据更有优势的地位。但与此同时，不可否认的是，Google和SUN并未从中获得多少直接的收益。还有一点类似的地方，就是这两样神器也并不占用这两个巨头多少成本。相对于整个规模而言，无论是java还是安卓，对SUN或Google的成本比例都是有限的。</p>

<p>然而，转念一想，Google和SUN其实又是完全不一样的。SUN推广Java是希望卖更多的自己的硬件服务器，而且这个思路在90年代中期基本是可行的。而Google的服务现在如日中天，推广安卓确保了他在移动互联网时代（我更愿意称之为终端和使用人群进一步扩大的互联网时代）依然是搜索业务的王者。所以，仅就结果而言，Google是成功的，而SUN确实是被釜底抽薪了。</p>

<p>相比较而言，Google推安卓的动机和效果都更类似于90年代末IBM对Linux的扶持与推广。所欠缺的可能就是IBM没有收购Linux, Linus也没成立一个Linux的公司。<br/>
IBM借助Linux，抵挡的目标是M$，使得Windows难以在低端的PC服务器上一统江湖。而Google的安卓，则让智能手机避免了被Apple一家独占。而在此成功狙击的基础上，IBM和Google都继续卖着自己已经处于优势地位的服务。而再看SUN的话，当时的Java并无直接的竞争对手，后来的J2EE也是如此。SUN的目标比较单纯，推广Java只是为了可以让更多的公司做互联网的网络服务，而这必然需要更多的服务器。在PC Server+ Linux未流行的年代，Solaris是较低成本的一种选择。这个算盘其实打的还是不错的。但是，IBM大神对Linux的扶持，彻底让Sun的硬件找到了更廉价也更类似的替代品。当大部分用Java的企业，不去问Sun买Solaris服务器而是选择问IBM HP Dell买硬件、软件则直接使用Linux时，SUN的Java就真的只是当活雷锋了。可能IBM的本意未必是干掉SUN，只是希望M$不要也在服务器市场形成垄断，如同Google只是希望不要苹果在智能小型终端一统天下，但不可避免地误伤了SUN。当然，SUN的倒掉肯定还有其他更重要的因素，毕竟竞争和替代品是市场经济下每个个体和公司都面临的现实。</p>

<p>而IBM和Google的举动，毫无疑问都是成功了。IBM的PC服务器业务虽然卖给了联想，但至少也风光了十几年，而服务则继续在大卖。如果当初M$用windows统一了PC Server，那恐怕IBM现在也没服务好卖了。Google则在移动互联网时代，继续当着搜索的领袖，苹果在无法一统江山的情况下，也只能让Google继续保持是最重要的终端搜索引擎。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小米的红米]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/07/xiao-mi-de-hong-mi/"/>
    <updated>2014-04-07T16:17:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/04/07/xiao-mi-de-hong-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>尽管红米电信版在小米网站是一直没抢到，但在电商的站点倒有不少已经上市的，只是贵200左右，为了赶上老妈的生日，还是直接去电商渠道购买了。</p>

<p>中间还有个插曲。原本是想在京东定的，然后要定了京东告知上海缺货。而在苏宁，反而发现还比京东便宜100，只要899. 当然，比小米官方的原价却又贵了100.但这个不用抢，就不是期货更不是神话了。</p>

<p>机器确实很新，3月底才新鲜出炉的。但拿到手后不得不有下面一些吐槽：</p>

<ol>
<li>cdma卡槽标记不明显。打开机盖后，只在很不显眼的地方能看见很小的cdma和gsm字样，除非凑到10公分以内，不然很难看清楚哪个是gsm哪个是cdma的卡槽。而且，在说明书上是完全没有标识的。</li>
<li>部分卡识别不出来，虽然是标准卡但可能还是要换卡。手头两张大卡uim，只能识别一张，于是不得不去营业厅花20换卡。要知道，我之前用努比亚z5s，虽然只能插小卡，但自己剪了一下就能用。而这个虽然也是大卡，但却不能用。想想也挺讽刺的。网上查了一下，这个也不是个案。可能只能说uim卡的标准比较古怪吧。好在换了2014版的uim卡也能认。</li>
<li>后盖很难开。这个可能习惯了就好。不过对于一个可以更换电池板的手机而言，确实不太方便。</li>
</ol>


<p>其他其实还有一些细节方面还是可以改进的。往好处想，小米其实还有提升的余地，毕竟这些是我这个不太挑剔的人都能直接发现的毛病。</p>

<p>整个手机的质感比较一般，很类似于多年前买的台电的mp3，从塑料到面板都很像，中国制造还需努力。当然，这也是一分价钱一分货，努比亚Z5S的接触材料的质感就比红米好多了。</p>

<p>此外，也用了下小米的rom软件，因为用的时间也不算长，主要只是教会老妈使用，感觉并不比中兴的强，可选的主题倒是比较多，但这个对我来讲确实不重要。</p>

<p>说了那么多不足，其实我还是很喜欢这个红米手机的。毕竟好处更多。只是说小米的好已经铺天盖地了，对于安卓的好处我也很认可，所以也就不再多说了。虽然是借助安卓和高通，但小米好歹是开创了属于中国的智能手机制造时代。还是很令人钦佩的。</p>

<p>最后，感概一下，形势还是比人强。我一直很讨厌双模双待，认为除了费电没有半分好处。然而，现在c网适合数据、gsm只适合电话的现实、以及有宽带必有c网流量，使得使用双卡已经变成一种很平常的行为。和我讨厌双网双待有一个最大的区别，彼时所谓双模只能用来打电话，而如今数据和电话确实已经是两种需求了。而且，数据业务确实基本不需要你告诉别人你的手机号。所以，c网数据、g网维持语音业务，也是当前比较合适的一种模式。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nubia Z5S]]></title>
    <link href="http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/10/nubia-z5s/"/>
    <updated>2014-03-10T18:03:00+08:00</updated>
    <id>http://octopresszhangyu.herokuapp.com/blog/2014/03/10/nubia-z5s</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为多年电信号码的手机用户，现在用的手机也有一年半了，实在等不起LTE上市，所以决定还是继续买3G的手机。</p>

<p>电信版手机的选择限制还是比较多的。目标最后定在2k以内的国产手机，这样的选择无非是小米3 华为p6 努比亚等几种。一开始，想买小米3.正好过完年，米3的电信版也出来了。无奈抢了两次都没抢到，于是最后还是选到中兴华为的机型里面。</p>

<p>尽管p6的样子更好一些，但海思的芯片实在不讨人喜欢；而努比亚z5s的芯片倒是高通的旗舰，品质绝对有保障。最终，还是重视内在胜过了外观，选择买了z5s。</p>

<p>包装红白配，手机红黑配，设计倒是挺简洁的。
配件很节约，只有一个充电电源和一根充电线。但安卓好歹这么些年来，usb的接口都是一致的，所有的线都可以通用。比起水果一两年换个接口，明显更符合我的口味。
这个取卡针，不得不说和苹果真的很像。
单手持机的话，手感还是很轻巧的，整个重心控制的感觉很好。当然，5寸的屏幕还是大了些，操作起来就要双手了。响应等确实很快，顶配的CPU和大内存确实使得系统很流畅。</p>

<p>手机的背面。摄像头确实突起来一些，我个人倒不是很敏感这一点。贴纸有点山寨，过一阵打算揭掉。顺便提一下，这个贴纸写的cdma2000和wcdma手机，但手机本身又是所谓支持td-scdma的，所以显然写的有问题。</p>

<p>不想买micro-sim就是不想剪卡，但买了之后，发现其实剪卡只要掌握一定的门道就很简单。尤其是我这张3对6接触点的sim卡，那是相当的好剪。上面这个是要剪的卡，芯片所占面积本身就极小。</p>

<p>只要判断准自己的卡是3对6触点还是4对8触点，然后找相应的尺寸攻略，打好样后照着剪就万无一失了。
用铅笔打好样，直接剪好放进插槽即可。</p>

<p>之所以最早看中小米，是由于这3个里面，小米和努比亚都是支持全模，在国外也能用w的数据网络；华为的电信版在国外只能用语音。而华为的特色是双待，这一点和红米类似，但我只有一个号,双待对我而言意义不大。小米支持标准的sim卡（其实是mini-sim）而努比亚和p6都只能是小一点的micro-sim，外加电池好不少，这才让我起初倾向于小米3. 但一直买不到的感觉就不太好了，毕竟一个手机都买的这么累有点被厂商牵着鼻子走了。然而手机的选择还是很多的，所以试了2次之后决定转型，现在发觉nubia确实很不错。</p>

<p>鲁大师的跑分结果很高。高通的CPU果然不让人失望。</p>

<p>自从Google发布了安卓，中国手机厂商的春天就来了。虽然整个模式讲穿了只是之前HTC做过的那种：系统依靠移植，芯片主要也是依赖外部的，国产厂商主要做的还是一个集成加制造的活。但玩的比HTC有声有色的多。中国制造的性价比优势尽情展现。</p>

<p>尽管整体相当满意，但电池确实有点不太经用。这个2000ma出头的电池，如果整个下午都用qq聊天的话，基本上半天电就要用光了。所以，买这个机器移动电源最好是要配一个的。z5s的电池是不能随便更换的。自从用上智能手机后，我以前的手机上两块电板轮流用的机会也不太多了。目前比较方便的还是配个移动电源。</p>

<p>自从改用了C网，或者说自从智能手机开始普及，更换手机的频率一下子提高了。C网之前，老式的手机通常可以稳稳地用2年以上。而用上智能手机尤其是C网的智能手机后，更换频率基本在一年以内了。上一个华为8812还算是使用时间比较长的。不知道Nubia Z5S可以保鲜几年？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
